<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<game_dialogs>
<!-- Dushman -->
	<dialog id="cit_killers_merc_trader_commotion">
	<dont_has_info>cit_commotion_inf</dont_has_info>
		<phrase_list>
			<phrase id="0">
				<text>Мертвый Город? А больше похоже на кровавую боевую зону.</text>
				<next>1</next>
			</phrase>
			<phrase id="1">
				<text>Ну, это было хорошее место для нашей базы. Удаленное, опасное и с полезной инфраструктурой. Да и бандиты согласны с нами в этом. Так что не волнуйтесь.</text>
				<next>2</next>
			</phrase>
			<phrase id="2">
				<text>Их так много, и они продолжают приходить. Сможем ли мы справиться со всеми ними?</text>
				<next>3</next>
			</phrase>
			<phrase id="3">
				<text>Легко. Они вообще не организованы. Не очень большая угроза, если знать, что делаеть. Время от времени они могут доставлять неудобства, но наши ребята наверняка получают удовольствие от тренировок. Типичное времяпрепровождение в Зоне.</text>
				<next>4</next>
			</phrase>
			<phrase id="4">
				<text>Возможно ты и прав, я попробую уменьшить их ряды.</text>
				<next>5</next>
			</phrase>
			<phrase id="5">
				<text>Только не позволяй им загнать себя в угол.</text>
				<give_info>cit_commotion_inf</give_info>
			</phrase>
		</phrase_list>
	</dialog>
	
	<dialog id="cit_killers_merc_trader_stalker_newart">
	<dont_has_info>trader_newart</dont_has_info>
        	<phrase_list>
			<phrase id="0">
				<text>Есть новости в Зоне?</text>
				<next>1</next>
			</phrase>
			<phrase id="1">
				<text>Слухи о появлении новых артефактов подтвердились, спрос на них с Большой Земли вырос а значит выросла и цена.</text>
				<next>2</next>
			</phrase>
			<phrase id="2">
				<text>Это меня заинтересовало.</text>
				<next>3</next>
			</phrase>
			<phrase id="3">
				<text>Если хочешь узнать больше, отправляйся к Яйцеголовым они должны знать больше об этом да и могут предоставить самое современное оборудование.</text>
				<next>4</next>
			</phrase>
			<phrase id="4">
				<text>Спасибо за информацию.</text>
				<give_info>trader_newart</give_info>
			</phrase>
		</phrase_list>
	</dialog>
	
<!-- Mender -->
	<dialog id="cit_killer_medic_start">
        <phrase_list>
            <phrase id="0">
                <text>Что случилось?</text>
            </phrase>
        </phrase_list>
    </dialog>

	<dialog id="cit_killer_medic_heal">
        <phrase_list>
            <phrase id="0">
                <text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
                <next>1</next>
                <next>2</next>
            </phrase>
           <phrase id="1">
                <text>Что ж давай взглянем на тебя...</text>
                <precondition>dialogs.actor_needs_bless</precondition>
                <next>3</next>
            </phrase>
            <phrase id="2">
                <text>Ты в великолепной форме.</text>
                <precondition>dialogs.actor_is_damn_healthy</precondition>
            </phrase>
            <phrase id="3">
                <text>[Continue...]</text>
                <action>dialogs.medic_magic_potion</action>
                <next>4</next>
            </phrase>
            <phrase id="4">
                <text>Все, я подлатал тебя.</text>
            </phrase>
        </phrase_list>
    </dialog>
	
	<dialog id="cit_killer_medic_st">
	<phrase_list> 
		<phrase id="0">
			<text>dm_dialog_character_history</text> 
			<next>1</next>
		</phrase>
		<phrase id="1">
			<text>Хочешь узнать мою историю? Я был сержантом SAS. И как только я услышал о Зоне я не мог думать не о чем другом. Я не связывался ни с одной группировкой, но мои навыки идеально подошли для Наемников, да и у меня прекрасная медицинская подготовка, если раньше я "вставлял" пули в людей, то теперь я их вытаскива, Иронично не правдо ли?</text>
		</phrase>
	</phrase_list> 
</dialog>

<!-- Blackjack -->
	<dialog id="cit_killer_barman_start">
        <phrase_list>
            <phrase id="0">
                <text>А? Что это?</text>
            </phrase>
        </phrase_list>
    </dialog>
	
	<dialog id="cit_killer_barman_st">
	<phrase_list> 
		<phrase id="0">
			<text>dm_dialog_character_history</text> 
			<next>1</next>
		</phrase>
		<phrase id="1">
			<text>Я пришел сюда пару лет назад. Убивал сталкеров, охотился на мутантов, искал артефакты, в общем обычные контракты. Получил некоторый опыт и стал заместителем Душмана. Потом у меня была неудачная встреча с химерой, и теперь я не часто беру контракты, в основном пропускаю молодняк, так ты хочешь контракт?</text>
		</phrase>
	</phrase_list> 
</dialog>

	<dialog id="cit_killer_barman_st_about_job">
	<precondition>dialogs_lostzone_ll.check_killer</precondition>
	<dont_has_info>cit_killer_barman_st_about_job</dont_has_info>
	<phrase_list> 
		<phrase id="0">
			<text>Расскажи мне про работу наемника.</text> 
			<next>1</next>
		</phrase>
		<phrase id="1">
			<text>Наша основная база здесь в Мертвом Городе, Лиманск в основном тоже занят нами, но там у нас частые стычки с Монолитовцами. На востоке Армейские Склады контролируются Свободой</text> 
			<next>2</next>
		</phrase>
		<phrase id="2">
			<text>Продолжай</text> 
			<next>3</next>
		</phrase>
		<phrase id="3">
			<text>Что касается работы: всегда сохраняй спокойствие и следуй инструкциям. Здесь нет места паники или морали, забудь о всякой морали, есть только контракт который ты должен выполнить любой ценой.</text> 
			<next>4</next>
		</phrase>
		<phrase id="4">
			<text>Итак это Главная База, но есть и другие верно?</text>
			<next>5</next>
		</phrase>
		<phrase id="5">
			<text>Мне известно о трех наших Лагерях. Один на Затоне, второй на Дикой Территории и третий в Красном Лесу группа которого контролирует Мост</text>
			<next>6</next>
		</phrase>
		<phrase id="6">
			<text>Я слышал что Лиманск территория Монолита</text>
			<next>7</next>
		</phrase>
		<phrase id="7">
			<text>Отчасти мы в какой то степени делим территорию. Они контролируют подходы к Госпиталю, но идти туда не советую там очень сильное излучение</text>
			<next>8</next>
		</phrase>
		<phrase id="8">
			<text>Понял, спасибо за информацию.</text>
			<give_info>cit_killer_barman_st_about_job</give_info>	
		</phrase>
	</phrase_list> 
</dialog>

<!-- Trapper -->
	<dialog id="jup_trapper_about_himself">
        <dont_has_info>jup_b220_trapper_about_himself_told</dont_has_info>
        <phrase_list>
            <phrase id="0">
                <text>Чем ты занимаешься?</text>
                <next>1</next>
            </phrase>
            <phrase id="1">
                <text>Я охотник, и я охотился на мутантов которые представляли опасность для сталкеров. Сейчас я принимаю заказы и отдаю их молодым охотникам, я обучаю их.</text>
                <give_info>jup_b220_trapper_about_himself_told</give_info>
            </phrase>
        </phrase_list>
    </dialog>

	<dialog id="jup_trapper_about_retire">
        <has_info>jup_b220_trapper_about_himself_told</has_info>
        <dont_has_info>jup_b220_trapper_about_retire_told</dont_has_info>
        <phrase_list>
			<phrase id="0">
                <text>Почему ты больше не охотишься?</text>
                <next>1</next>
            </phrase>
            <phrase id="1">
                <text>Я старею брат, вот почему Лис умер... Он был моим напарником и другом, мы охотились вместе долгие годы, затем мы наткнулись на двух Химер одна из которых убила Лиса и я ничего не смог сделать, я ранил одну, но они сбежали, будь прокляты эти твари!</text>
                <give_info>jup_b220_trapper_about_retire_told</give_info>
            </phrase>
        </phrase_list>
    </dialog>

	<dialog id="jup_trapper_about_mutants">
        <has_info>jup_b220_trapper_about_himself_told</has_info>
        <phrase_list>
            <phrase id="11151">
                <text>Химеры очень опасные хищники, они нападают преимущественно ночью и со спины, если ты знаешь что рядом есть Химера, будь максимально внимателен и прыкрывай спины своих друзей.</text>
                <next>11</next>
            </phrase>
            <phrase id="11111">
                <text>Бюреры используют гравитационные атаки ... Когда они в непосредственной близости они будут бросать тебя, а когда они далеко, они будут пытаться что-то бросить в тебя ... Лучше всего держать их на расстоянии  и продолжать двигаться , если только тебе не нравится получать по голове чем то тяжелым ... Но будь осторожен, чтобы сохранить свою энергию! Бюреры могут использовать направленные гравитационные импульсы, чтобы вырвать оружие из твоих рук, и если ты устал, это может сработать.</text>
                <next>11</next>
            </phrase>
            <phrase id="11121">
                <text>Есть два типа полтергейстов. Первый тип посылает предметы, врезающиеся во врага, используя гравитацию, а второй тип - это полтергейст, использующий пламя для сжигания своих жертв. Неопытные охотники пытаются окружить их, чтобы избежать своих атак ... Хитрость заключается в том, чтобы знать, что полтергейсты не могут видеть или слышать в обычном смысле этих слов, и использовать это в своих интересах. Они чувствуют объекты, которые движутся в гравитационном поле ... Таким образом, опытный охотник замирает, как только он видит полтергейста, стреляет, а затем снова замирает.</text>
                <next>11</next>
            </phrase>
            <phrase id="11161">
                <text>Самое сложное в охоте на псевдогигантов - это убить их. Все, что я могу сказать, это то, что ты можешь попробовать использовать дробовик с близкого расстояния. Просто помни, что атаки псевдогигантов могут отделить все, что не было зафиксировано от бетона. Атакуй его сверху ... и убедись, что все, на чем ты стоишь, может выдержать его мощь.</text>
                <next>11</next>
            </phrase>
            <phrase id="11141">
                <text>Они используют твой собственный ум против тебя. Когда ты охотишься за контроллером, важно использовать укрытие, потому что оно должно видеть тебя, чтобы повлиять на твой разум ... Кроме того, они довольно медленные, поэтому, если твоя жизнь поставлена ??на карту, используй гранаты.</text>
                <next>11</next>
            </phrase>
            <phrase id="11">
                <text />
                <next>111</next>
            </phrase>
            <phrase id="1111">
                <text>Расскажи мне о бюрерах.</text>
                <next>11111</next>
            </phrase>
            <phrase id="1112">
                <text>Расскажи мне о полтергейстах.</text>
                <next>11121</next>
            </phrase>
            <phrase id="0">
                <text>Расскажи мне про охоту на мутантов</text>
                <next>1</next>
            </phrase>
            <phrase id="111">
                <text />
                <next>1111</next>
                <next>1112</next>
                <next>1116</next>
                <next>1114</next>
                <next>1115</next>
                <next>1117</next>
            </phrase>
            <phrase id="1">
                <text>Ко всем мутантам нужен свой подход. Бюрерам и полтергейстам нужен один, псевдогигантам и контролерам нужен другой ... А химеры - это действительно особый случай.</text>
                <next>11</next>
            </phrase>
            <phrase id="1116">
                <text>Расскажи мне о псевдогигантах.</text>
                <next>11161</next>
            </phrase>
            <phrase id="1114">
                <text>Расскажи мне о контроллерах.</text>
                <next>11141</next>
            </phrase>
            <phrase id="1115">
                <text>Расскажи мне о химерах.</text>
                <next>11151</next>
            </phrase>
            <phrase id="1117">
                <text>Хорошо.</text>
            </phrase>
        </phrase_list>
    </dialog>
	
<!-- Hermann -->
	<dialog id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_new_artefacts">
	<has_info>trader_newart</has_info>
	<dont_has_info>ecolog_newart</dont_has_info>
		<phrase_list>
			<phrase id="0">
				<text>Мне сказали что в Зоне появились новые артефакты.</text>
				<next>1</next>
			</phrase>
			<phrase id="1">
				<text>Да. Недавно мы подтвердили несколько ранее неизвестных образцов. Они уже включены в нашу базу данных. Тем не менее, нам не хватает рабочей силы, чтобы прочесать Зону и собрать больше образцов. Наше исследование не может прогрессировать должным образом в таких обстоятельствах.</text>
				<next>2</next>
			</phrase>
			<phrase id="2">
				<text>Я мог бы помочь.</text>
				<next>3</next>
			</phrase>
			<phrase id="3">
				<text>Да, мы могли бы использовать вашу помощь. За разумную сумму мы можем предоставить вам современный детектор Сварога. Вы будете вознаграждены за любые новые артефакты, которые вы принесете нам.</text>
				<next>4</next>
			</phrase>
			<phrase id="4">
				<text>Конечно</text>
				<give_info>ecolog_newart</give_info>
			</phrase>
		</phrase_list>
	</dialog>
	
<!-- Beard -->
	<dialog id="beard_new_artefacts">
		<dont_has_info>trader_newart</dont_has_info>
        	<phrase_list>
			<phrase id="0">
				<text>Ты слышал что-нибудь о новых артефактах в Зоне?</text>
				<next>1</next>
			</phrase>
			<phrase id="1">
				<text>Ах, верно. Бизнес стал довольно тухлым, но как то на Скадовск приходит сталкер, показывает мне какой то сияющий предмет и говорит, что это артефакт. Сначала я думал, что это подделка, но оказалось, что это был настоящий артефакт. С тех пор я видел много новых артефактов..</text>
				<next>2</next>
			</phrase>
			<phrase id="2">
				<text>Думаю люди хорошо за них платят.</text>
				<next>3</next>
			</phrase>
			<phrase id="3">
				<text>Ну, некоторые из них уже довольно распространены. Но, конечно, есть еще несколько редких артефактов с соответствующими ценами. Знаешь, я слышал, что ты можешь найти редкие артефакты на севере. Хотя мало кто возрвращается оттуда...</text>
				<next>4</next>
			</phrase>
			<phrase id="4">
				<text>Звучит не очень обнадеживающе</text>
				<next>5</next>
			</phrase>
			<phrase id="5">
				<text>Да ладно, разве вам, сталкерам, не нравится время от времени рисковать? Очень жаль, что у меня больше нет таких причудливых детекторов Сварога. Они могут обнаружить любой артефакт, даже самый редкий. Вы можете купить один из них у Яйцеголовых и заработать немало денег после пары ходок в глубь Зоны. Что думаешь?</text>
				<next>6</next>
			</phrase>
			<phrase id="6">
				<text>Я подумаю над этим.</text>
				<next>7</next>
			</phrase>
			<phrase id="7">
				<text>Конечно, не спеши, Скадовск не уплывет отсюда в ближайшее время. Обязательно дай мне знать, если ты найдешь что-нибудь, хорошо?</text>
				<next>8</next>
			</phrase>
			<phrase id="8">
				<text>Конечно.</text>
				<give_info>ecolog_newart</give_info>
			</phrase>
		</phrase_list>
	</dialog>
	
<!-- Spore -->
	<dialog id="marsh_stalker_trader_new_artefacts">
	<dont_has_info>trader_newart</dont_has_info>
        	<phrase_list>
			<phrase id="0">
				<text>Как бизнес?</text>
				<next>1</next>
			</phrase>
			<phrase id="1">
				<text>Неплохо, и до меня дошли слухи о новых артефактах которые стали появляться совсем недавно</text>
				<next>2</next>
			</phrase>
			<phrase id="2">
				<text>В самом деле?</text>
				<next>3</next>
			</phrase>
			<phrase id="3">
				<text>Да, некоторые наши парни уже нашли на Болотах новые артефакты, но самые редкие артефакты по слухам появляются ближе к Центру Зоны, некоторые заказчики готовы отвалить целое состояние за эти новые артефакты.</text>
				<next>4</next>
			</phrase>
			<phrase id="4">
				<text>Думаю стоит поискать новые артефакты.</text>
				<next>5</next>
			</phrase>
			<phrase id="5">
				<text>Я знал что тебя это заинтересует, иди к Сахарову на Янтарь он сможет предоставить тебе самое современное оборудование для их поиска.</text>
				<next>6</next>
			</phrase>
			<phrase id="6">
				<text>Это хорошая идея.</text>
				<next>7</next>
			</phrase>
			<phrase id="7">
				<text>Принеси сюда несколько новых артефактов если найдешь хорошо? У меня есть несколько заказчиков которые за них хорошо заплатят.</text>
				<next>8</next>
			</phrase>
			<phrase id="8">
				<text>Хорошо, посмотрим что получится.</text>
				<give_info>trader_newart</give_info>
			</phrase>
		</phrase_list>
	</dialog>
		
<!-- Librarian -->
	<dialog id="mar_story_b_cs">
	<dont_has_info>mar_story_b_cs_inf</dont_has_info>
		<phrase_list>
			<phrase id="0">
				<text>Что можешь сказать о Холоде?</text>
				<next>1</next>
			</phrase>
			<phrase id="1">
				<text>Ну что сказать... ребята считают, что у него правильные мысли о пути нашей группировки.</text>
				<next>2</next>
			</phrase>
			<phrase id="2">
				<text>Почему у него такая репутация?</text>
				<next>3</next>
			</phrase>
			<phrase id="3">
				<text>Наш предыдущий лидер был Лебедев. Я сам не был знаком с ним лично, но ветераны не поминают его добрым словом. Он не прислушался к мнению других, когда повел группировку на финальную миссию. Тот наемник, бесспорно, помог нам, но риск себя не оправдывал. Те, кто остался на базе, не смогли удержать свои позиции, когда бандитская орда вторглась сюда. «Чистое Небо» потеряло контроль чуть ли не над всем Болотом. Вся операция оказалась напрасной, несмотря на все жертвы: как здесь, так и в походе на ЧАЭС.</text>
				<next>4</next>
			</phrase>
			<phrase id="4">
				<text>Думаю я теперь могу понять их недовольство.</text>
				<next>5</next>
			</phrase>
			<phrase id="5">
				<text>Слушай дальше... Когда выжившие с ЧАЭС вернулись, нам пришлось вести длительную борьбу, чтобы вернуть всё потерянное. Сами мы бы не справились. К счастью, благодаря своим контактам, Холод смог завербовать свободных сталкеров со Свалки и Кордона. Его харизма помогла объединить выживших и одиночек. Он принимал всех новых бойцов в группировку, пока они сохраняли лояльность нам. Не отказывался от любой помощи и не рисковал жизнями ребят попусту.</text>
				<next>6</next>
			</phrase>
			<phrase id="6">
				<text>Мне кажется, что «Чистое Небо» сильно поменялось с тех пор.</text>
				<next>7</next>
			</phrase>
			<phrase id="7">
				<text>Что же... это твое мнение. В нем есть доля правды. У нас теперь нет единой великой цели, лишь некая общность во взглядах. В любом случае, хватит нам языками чесать. Пора заняться торговлей!</text>
				<next>8</next>
			</phrase>
			<phrase id="8">
				<text>Sure.</text>
				<give_info>mar_story_b_cs_inf</give_info>
			</phrase>
		</phrase_list>
	</dialog>
	<dialog id="mar_story_dog">
	<dont_has_info>story_dog_inf</dont_has_info>
		<phrase_list>
			<phrase id="0">
				<text>Псевдособака? Серьезно? Она ваша?</text>
				<next>1</next>
			</phrase>
			<phrase id="1">
				<text>Нет, не наша. Это Д, питомец Доктора. Когда Дружок подрос, то Доктор попросил Холода найти ему безопасное местечко.</text>
				<next>2</next>
			</phrase>
			<phrase id="2">
				<text>Если честно, то я не думаю, что подрощенная псевдособака нуждается в «безопасном местечке».</text>
				<next>3</next>
			</phrase>
			<phrase id="3">
				<text>Внешность обманчива. Это создание довольно дружелюбное. Кстати, хочешь кое-что узнать об этих «собаках»?</text>
				<next>4</next>
			</phrase>
			<phrase id="4">
				<text>Валяй.</text>
				<next>5</next>
			</phrase>
			<phrase id="5">
				<text>«Псевдособаки» и «псисобаки» вовсе не собаки. Их предок - волк. Так «Долг» говорит по крайней мере.</text>
				<next>6</next>
			</phrase>
			<phrase id="6">
				<text>Откуда ты узнал это?</text>
				<next>7</next>
			</phrase>
			<phrase id="7">
				<text>У меня такая профессия. Собираю слухи и истории. Там на севере, на расстоянии броска камня от ЧАЭС, есть место, похожее на наше Болото - Затон. Где-то там живет поехавший крышей мужик в старой барже. И у него тоже ручная псевдособака. Правда или нет - можешь проверить сам.</text>
				<next>8</next>
			</phrase>
			<phrase id="8">
				<text>Проверю как-нибудь в будущем.</text>
				<give_info>story_dog_inf</give_info>
			</phrase>
		</phrase_list>
	</dialog>
<dialog id="mar_story_dog_part2">
	<has_info>story_dog_inf</has_info>
	<has_info>noah_start_dialog2</has_info>
	<dont_has_info>about_dog_marsh_part_two_done</dont_has_info>
	<phrase_list>
    <phrase id="0">
        <text>Я побывал у того мужика с ручной псевдособакой. Даже немного поговорили.</text>
    <next>1</next>
    </phrase>
    <phrase id="1">
        <text>Ах да! Я уже даже подзабыл. И как разговор прошел?</text>
    <next>2</next>			
    </phrase>
    <phrase id="2">
        <text>Ну он не слишком разговорчивый. Его псевдособаку зовут Лесси. У нее два щенка, которые, как и мать, тоже не агрессивны к людям.</text>
    <next>3</next>
    </phrase>	
    <phrase id="3">
        <text>Щенки? Зона не перестает удивлять... Хорошо, спасибо! Теперь я буду знать, что в Зоне есть еще один заводчик псевдособак. И еще одна история для сталкерских ушей.</text>	
	<give_info>about_dog_marsh_part_two_done</give_info>	
    </phrase>	
</phrase_list>
</dialog>

<!-- Novikov -->
	<dialog id="marsh_stalker_tech_pragmatic_research">
	<dont_has_info>novikov_research_inf</dont_has_info>
		<phrase_list>
			<phrase id="0">
				<text>«Чистое Небо» занимается изучением Зоны, так?</text>
				<next>1</next>
			</phrase>
			<phrase id="1">
				<text>
Мы уверены, что есть. Как и экологи, мы стараемся лучше понять Зону, но не просто наблюдаем. Мы предпочитаем использовать полученные знания для практического применения. Например, осколки артефакта Грави, встроенного в бронежилет, значительно уменьшают его вес. Коагулянт кровососа может быть внедрен в систему жизнеобеспечения, которая предотвращает потерю крови во время боя. А разрешающая способность «Глаза Плоти» помогла нам разработать передовые системы нацеливания. Это лишь некоторые из многих идей, которые мы выдвинули.</text>
				<give_info>novikov_research_inf</give_info>
			</phrase>
		</phrase_list>
	</dialog>
	
<!-- Ivan Trodnik -->
	<dialog id="mar_csky_guide_background">
		<phrase_list>
			<phrase id="0">
				<text>dm_dialog_character_history</text>
				<next>1</next>
			</phrase>
			<phrase id="1">
				<text>Я проводником был, хочешь верь, хочешь нет. В основном здесь, на Болотах, но часто приходилось отводить клиентов и поглубже в Зону. Но всё это было до того, как мы обнаружили этого проклятого наёмника, почти утонувшего в камышах возле железки, с полным ртом болотной воды. Он оказался нужен для каких-то дел нашим лидерам, Лебедеву и Каланче. Правда, они явно не доверяли ему до конца - каждый день я должен был водить его с повязкой на глазах до рыбацкой деревушки и обратно. А до неё идти - не больше пяти минут. Потом, в течение всего лишь нескольких недель, ему каким-то образом удалось убедить большинство наших и наше руководство идти к ЧАЭС. Само собой разумеется, что ни он, ни большая часть нашей группировки не вернулись из своего безумного похода - сгинули вместе с командирами.\n Теперь мне некого водить, но есть кого лечить.\n И вот я здесь. Всё из-за этого чёртова сумасшедшего наёмника.</text>
				<next>2</next>
			</phrase>
			<phrase id="2">
				<text>Ты говоришь о легендарном Шраме?</text>
				<next>3</next>
			</phrase>
			<phrase id="3">
				<text>Легендарный, да. Больше чем Шрам я помню его жутковатые глаза. Этот парень реально меня пугал. Профессор Каланча сказал нас, что он каким-то образом был нечувствительным к выбросам. Он даже становился сильнее после каждого. Но, судя по всему, его мозг все-таки поджарился на той известной заварушке у ЧАЭС.</text>
				<next>4</next>
			</phrase>
			<phrase id="4">
				<text>Это все.</text>
				<give_info>csky_guide_st</give_info>
			</phrase>
		</phrase_list>
	</dialog>
	
	<dialog id="mar_csky_guide_dog">
	<has_info>csky_guide_st</has_info>
	<dont_has_info>dog_companion</dont_has_info>
		<phrase_list>
			<phrase id="0">
				<text>Ты не боишься псевдособаки?</text>
				<next>1</next>
			</phrase>
			<phrase id="1">
				<text>Дружка? Неа, он при мне вырос. Выглядит как монстр, но очень послушный. Даже выручил меня пару раз отогнать мутантов, у которых нет хозяина, если понимаешь о чем я, хе-хе. Правда бывает стремно, когда он хочет поласкаться со мной.</text>
				<next>2</next>
			</phrase>
			<phrase id="2">
				<text>Круто, но что дальше? Свинарник с плотями? Цирковые псевдогиганты? Ласковый кровососик? Пройдет пару лет, и у нас будет настоящий зоопарк в Зоне.</text>
				<next>3</next>
			</phrase>
			<phrase id="3">
				<text>Посмотрим.</text>
				<give_info>dog_companion</give_info>
			</phrase>
		</phrase_list>
	</dialog>

<!-- Sakharov -->
	<dialog id="yan_stalker_sakharov_new_artefacts">
	<has_info>trader_newart</has_info>
	<dont_has_info>ecolog_newart</dont_has_info>
		<phrase_list>
			<phrase id="0">
				<text>Недавно я слышал, что в Зоне появилось много новых артефактов. Это правда?</text>
				<next>1</next>
			</phrase>
			<phrase id="1">
				<text>Действительно, это правда. Зона не перестает удивлять нас. Чем дольше мы изучаем ее различные феномены, тем больше мы думаем, что наконец-то ближе к ее пониманию ... и тогда она снова меняется. Наше исследование будет продолжаться бесконечно. Это настоящий рай для ученого.</text>
				<next>2</next>
			</phrase>
			<phrase id="2">
				<text>Полагаю, новые артефакты пользуются большим спросом.</text>
				<next>3</next>
			</phrase>
			<phrase id="3">
				<text>Конечно! Мы уже смогли произвести некоторые хорошо известные артефакты в лабораторных условиях. Тем не менее, в настоящее время в Зоне есть множество новых артефактов. Неизвестные типы, неизвестные свойства. Мы хотели бы узнать о них больше.</text>
				<next>4</next>
			</phrase>
			<phrase id="4">
				<text>Я мог бы помочь.</text>
				<next>5</next>
			</phrase>
			<phrase id="5">
				<text>Вы бы заслужили нашу вечную благодарность, молодой человек. Мы смогли обеспечить ограниченную поставку новейшего детектора Сварог. Это гибкое устройство, способное находить артефакты на основе их специфических излучений, а не какой-либо заранее определенной базы данных. Вы можете купить его, если хотите помочь в этом деле.</text>
				<next>6</next>
			</phrase>
			<phrase id="6">
				<text>Спасибо за информацию</text>
				<give_info>ecolog_newart</give_info>
			</phrase>
		</phrase_list>
	</dialog>

<!-- Sidorovich -->
	
	<dialog id="sidorovich_bunker">	
    <phrase_list>
	    <phrase id="0">
        <text>dm_dialog_character_history</text>
    <next>1</next>
    </phrase>
	    <phrase id="1">
        <text>И так, если ты хочешь стать сталкером, то приходишь сначала ко мне. Я могу предоставить укрытие, снаряжение и работу для всех зеленых в округе. Здесь неподалеку военный блокпост, но у нас договоренность, хе-хе, поэтому они обычно не тревожат местных сталкеров. Просто не давай им поводом передумать, лады? Я плачу им много денег за это. Ладно, ты здесь по делу? Нужна работа? Помни, тут такой принцип: ты помог мне - я помог тебе.</text>
    </phrase>	
    </phrase_list>
</dialog>

<dialog id="esc_2_12_stalker_trader_newart">
	<dont_has_info>trader_newart</dont_has_info>
        	<phrase_list>
			<phrase id="0">
				<text>Что за суета?</text>
				<next>1</next>
			</phrase>
			<phrase id="1">
				<text>Тут один из новичков нашел и принес совершенно новый артефакт. Многие из нас устали от всех этих Каменных Цветков и Ломтей Мяса, как вдруг это...</text>
				<next>2</next>
			</phrase>
			<phrase id="2">
				<text>Новые артефакты говоришь? Хм, уверен я могу сбывать их за приличную сумму, если найду.</text>
				<next>3</next>
			</phrase>
			<phrase id="3">
				<text>Если тебе слабо залезать в аномалии, то конечно стоит попробовать. Я думаю тут есть какая-то причина, по которой многие из них остаются редки. У большинства детекторов нет калибровки на их поиск, поэтому у тебя остается лишь надежда, что когда-нибудь ты наткнешься на них случайно как этот новичок-счастливчик. Но всегда можно поговорить со Сахаровым на Янтаре. Ученые возможно знают больше нас.</text>
				<next>4</next>
			</phrase>
			<phrase id="4">
				<text>Спасибо за подсказку. Зайду к нему, как будет время.</text>
				<give_info>trader_newart</give_info>
			</phrase>
		</phrase_list>
	</dialog>

!-- Barkeep -->
	
	<dialog id="barkeep_100rads">	
    <phrase_list>
	    <phrase id="0">
        <text>Расскажи мне об этом месте.</text>
    <next>1</next>
    </phrase>
	    <phrase id="1">
        <text>Бар "100 ренген" - Это настоящая "Столица Зоны",здесь Сталкеры могут спокойно отдохнуть после ходок, поесть, выпить и просто поговорить, многие опытные сталкеры стекаются сюда чтобы обменяться информацией или просто найти работу. Бар охраняет группировка "Долг" так что особо не важничай тут и никакой самодеятельности иначе окадешься с пулей в башке, запомни это и все будет хорошо.</text>
    </phrase>	
    </phrase_list>
</dialog>

<dialog id="bar_visitors_barman_stalker_trader_newart">
	<dont_has_info>trader_newart</dont_has_info>
        	<phrase_list>
			<phrase id="0">
				<text>У тебя есть информация о новых артефактах?</text>
				<next>1</next>
			</phrase>
			<phrase id="1">
				<text>Да, новые виды артефактов совсем недавно были обнаружены сталкерами. Многие люди проявляют к ним заметный интерес, а это значит что и платить за них будут очень много</text>
				<next>2</next>
			</phrase>
			<phrase id="2">
				<text>Где я могу найти эти новые артефакты?</text>
				<next>3</next>
			</phrase>
			<phrase id="3">
				<text>Лучше всего тебе отправиться на Янтарь профессор Сахар об этом знает больше чем я, да и оборудование думаю предоставит самое технологичное</text>
				<next>4</next>
			</phrase>
			<phrase id="4">
				<text>Думаю имеет смысл навестить его.</text>
				<give_info>trader_newart</give_info>
			</phrase>
		</phrase_list>
	</dialog>
	
<!-- General Voronin -->
	
	<dialog id="voronin_duty">
	<precondition>dialogs_lostzone_ll.check_no_dolg</precondition>
	<dont_has_info>duty_choice_enemy</dont_has_info>
    <phrase_list>
	    <phrase id="0">
        <text>Расскажи мне о "Долге"</text>
    <next>1</next>
    </phrase>
	    <phrase id="1">
        <text>Мы являемся самой могущественной группировкой в Зоне, мы не стримимся к личной выгоде, у нас есть миссия. Мы защищаем мир от заразы зоны, от этих мутантских отродий, мы хотим уничтожить Зону иначе она поглотить все на своем пути и уничтожит человечество, мы понимаем истинную суть вещей в отличии от этих идиотов из Свободы...</text>
	<next>2</next>
	<next>7</next>
	</phrase>
		<phrase id="2">
		<dont_has_info>duty_choice</dont_has_info>
        <text>Я вижу.</text>
		<next>3</next>
	</phrase>
		<phrase id="3">
        <text>Скажи, ты присоединишься к нам в нашей святой миссии?</text>
		<next>4</next>
		<next>5</next>
		<next>6</next>
	</phrase>
		<phrase id="4">
        <text>Да, я хочу уничтожить Зону.</text>
		<next>41</next>
    </phrase>
		<phrase id="41">
        <text>Твоя помощь приветствуется, брат.</text>
		<action>dialogs.become_friend</action>
		<give_info>duty_choice</give_info>
		<give_info>duty_choice_ally</give_info>
    </phrase>
		<phrase id="5">
        <text>Прошу прощения, но я лучше займусь своими делами.</text>
		<next>51</next>
    </phrase>
		<phrase id="51">
        <text>Надеюсь однажды ты передумаешь...</text>
    </phrase>
		<phrase id="6">
        <text>Я считаю вас упрямыми фанатиками.</text>
		<next>61</next>
    </phrase>
		<phrase id="61">
        <text>Следи за речью, иначе придеться провести с тобой "Беседу".</text>
		<next>62</next>
	</phrase>
		<phrase id="62">
        <text>Хорошо.</text>
		<give_info>duty_choice</give_info>
		<give_info>duty_choice_enemy</give_info>
		<action>dialogs.break_dialog</action>
    </phrase>
		<phrase id="7">
		<has_info>duty_choice</has_info>
        <text>Спасибо за информацию.</text>
	</phrase>	
    </phrase_list>
</dialog>

<!-- Lukash -->
	
	<dialog id="lukash_freedom">
	<precondition>dialogs_lostzone_ll.check_no_freedom</precondition>
	<dont_has_info>freedom_choice_enemy</dont_has_info>
    <phrase_list>
	    <phrase id="0">
        <text>Расскажи мне о Свободе.</text>
    <next>1</next>
    </phrase>
	    <phrase id="1">
        <text>Знаешь мы самая великолепная группировка в Зоне, остальные не могут понять истинную суть зоны, это настоящий дар! Зона - это чудо, Артефакты, мутанты - это чудо, у нас абсолютная свобода, делай, что считаешь нужным, но не мешай другим делать тоже самое вот мой девиз.</text>
	<next>2</next>
	<next>7</next>
	</phrase>
		<phrase id="2">
		<dont_has_info>freedom_choice</dont_has_info>
        <text>I see.</text>
		<next>3</next>
	</phrase>
		<phrase id="3">
        <text>Кстати хочешь к нам присоединиться?</text>
		<next>4</next>
		<next>5</next>
		<next>6</next>
	</phrase>
		<phrase id="4">
        <text>Конечно, Свободу всем даром.</text>
		<next>41</next>
    </phrase>
		<phrase id="41">
        <text>Добро пожаловать на борт Брат.</text>
		<action>dialogs.become_friend</action>
		<give_info>freedom_choice</give_info>
		<give_info>freedom_choice_ally</give_info>
    </phrase>
		<phrase id="5">
        <text>Прости, но я лучше займусь своими делами.</text>
		<next>51</next>
    </phrase>
		<phrase id="51">
        <text>Не вопрос, ты можешь влиться в наши ряды в любой момент.</text>
    </phrase>
		<phrase id="6">
        <text>Я думал вы просто хиппи с оружием.</text>
		<next>61</next>
    </phrase>
		<phrase id="61">
        <text>Лучше выбирай выражения, это дружеское предупреждение парень.</text>
		<next>62</next>
	</phrase>
		<phrase id="62">
        <text>I'll be going now.</text>
		<give_info>freedom_choice</give_info>
		<give_info>freedom_choice_enemy</give_info>
		<action>dialogs.break_dialog</action>
    </phrase>
		<phrase id="7">
		<has_info>freedom_choice</has_info>
        <text>Thanks for the info.</text>
	</phrase>	
    </phrase_list>
</dialog>

<!-- Skinflint -->
<dialog id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_newart">
	<dont_has_info>trader_newart</dont_has_info>
        	<phrase_list>
			<phrase id="0">
				<text>Эй Мен, слышал о новых артефактах?</text>
				<next>1</next>
			</phrase>
			<phrase id="1">
				<text>Конечно, совсем недавно парни принесли на нашу Базу парочку новых артефактов, это Дар Зоны, чем лучше мы к ней относимся, тем больше она одаривает нас.</text>
				<next>2</next>
			</phrase>
			<phrase id="2">
				<text>Звучит великолепно, где я могу их найти?</text>
				<next>3</next>
			</phrase>
			<phrase id="3">
				<text>Это достаточно сложно, да и наши детектеры с трудом их обнаруживают, я слышал у ученных есть новое оборудование, рекомендую зайти к ним.</text>
				<next>4</next>
			</phrase>
			<phrase id="4">
				<text>Я попробую их навестить</text>
				<next>5</next>
			</phrase>
			<phrase id="5">
				<text>Удачи Ман.</text>
				<give_info>trader_newart</give_info>
			</phrase>
		</phrase_list>
	</dialog>

<!-- Sultan -->

	<dialog id="bandit_leader_st">
	<dont_has_info>sultan_st_over</dont_has_info>
	<phrase_list> 
		<phrase id="0">
		<text>Я слышал ты раньше заправлял на Затоне.</text> 
		<next>1</next>
	</phrase>
		<phrase id="1">
		<text>Да, но один ушлый сталкер подмутился под нас и подставил в самый ответственный момент, поэтому нам пришлось "переехать", не поднимай больше эту тему лады?</text> 
		<next>2</next>
	</phrase>
	<phrase id="2">
		<text>Хорошо, но походу он живет не по понятиям, я выхлестну его если встречу.</text> 
		<next>3</next>
	</phrase>
	<phrase id="3">
		<text>Не думаю что у тебя это получиться, этот парень довольно жесткий, как бы ты зубы об него не поломал.</text> 
		<next>4</next>
	</phrase>
	<phrase id="4">
		<text>Хорошо, как должен себя вести настоящий пацан?</text>
		<next>5</next>
	</phrase>
	<phrase id="5">
		<text>Никому не доверяй кроме своих пацанов, все остальные только и ждут чтобы или убить тебя или поиметь что то с тебя, бей или беги, третьего не дано.</text>
		<next>6</next>
	</phrase>
	<phrase id="6">
		<text>Услышал тебя, у нас есть еще где то территория помимо этой базы?</text>
		<next>7</next>
	</phrase>
	<phrase id="7">
		<text>Да мы по всей зоне, скоро всех под себя подомнем. Есть пацаны на Кладбище Техники, но там будь аккуратен или светиться ночью начнешь как светлячок, на Свалке тоже у нас есть точка можешь туда заглянуть, заодно узнаешь как у пацанов дела.</text> 
		<next>8</next>
	</phrase>
	<phrase id="8">
		<text>Спасибо за инфу Братан.</text>
		<give_info>sultan_st_over</give_info>
		</phrase>
	</phrase_list> 
</dialog>

<!-- Rogovets -->
	<dialog id="agr_army_medic_about_himself">
	<dont_has_info>agr_army_medic_about_himself</dont_has_info>
        <phrase_list>
            <phrase id="0">
                <text>dm_dialog_character_history</text>
                <next>1</next>
            </phrase>
            <phrase id="1">
                <text>Я местный медик, несколько лет назад я учавствовал в операции "Фарватер" это была моя первая операция в Зоне. Она провалилась, и те из нас, кому удалось выжить, застряли в Припяти. К счастью, агент СБУ, замаскированный под сталкера, пришел нам на помощь. Что ж, в моей памяти запечатлелась одна конкретная ситуация ... Полковник послал меня и небольшой отряд отключить радио-глушитель в заброшенном детском саду. Внезапно все ребята исчезли, и я был ошеломлен, заперт в чертовом холодильнике. В конце концов я услышал взрыв снаружи и сразу почувствовал себя лучше, но все равно не смог убежать. Хорошо, что майор вытащил меня оттуда ...</text>
                <next>2</next>
            </phrase>
            <phrase id="2">
                <text>Почему ты остался в Зоне после всего что пережил?</text>
                <next>3</next>
            </phrase>
            <phrase id="3">
                <text>Мне очень нужны деньги иначе я бы никогда здесь не остался. Кроме того, медики пользуются повышенным спросом из-за всех стычек со сталкерами и мутантами. Хорошо, что они не понизили меня за неудачу. Но я слышал, что майор теперь полковник, который находится где-то глубоко в Зоне ...</text>
                <next>4</next>
            </phrase>
            <phrase id="4">
                <text>Спасибо и удачи тебе.</text>
            <give_info>agr_army_medic_about_himself</give_info>
            </phrase>
        </phrase_list>
    </dialog>

<dialog id="agr_army_medic_hello">
        <phrase_list>
            <phrase id="0">
                <text>Доброго дня солдат</text>
            </phrase>
        </phrase_list>
    </dialog>

<dialog id="agr_army_medic_heal">
        <phrase_list>
            <phrase id="0">
                <text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
                <next>1</next>
                <next>2</next>
            </phrase>
           <phrase id="1">
                <text>Давай взглянем на тебя.</text>
                <precondition>dialogs.actor_needs_bless</precondition>
                <next>3</next>
            </phrase>
            <phrase id="2">
                <text>Ты в хорошем состоянии.</text>
                <precondition>dialogs.actor_is_damn_healthy</precondition>
            </phrase>
            <phrase id="3">
                <text>Продолжить</text>
                <action>dialogs.medic_magic_potion</action>
                <next>4</next>
            </phrase>
            <phrase id="4">
                <text>Теперь ты впорядке солдат.</text>
            </phrase>
        </phrase_list>
    </dialog>
	
<!-- Eidolon (Фантом)-->
	<dialog id="monolith_eidolon_start">
        <phrase_list>
            <phrase id="0">
                <text>Хвала Монолиту Брат.</text>
            </phrase>
        </phrase_list>
    </dialog>
	
	<dialog id="monolith_eidolon_st">
        <phrase_list>
            <phrase id="0">
                <text>dm_dialog_character_history</text>
                <next>1</next>
            </phrase>
            <phrase id="1">
                <text>Я Фантом, меня избрал Монолит, я искал новых братьев и Монолит вознаградил меня за службу. Я искореняю неверных, они слепы, мы должны защитить великий Монолит и славить имя его, я должен уничтожать неверных этого хочет Монолит.</text>
            </phrase>
        </phrase_list>
    </dialog>
</game_dialogs>
