<string_table>
<string id="st_tror_adrenaline">
	<text>Адреналин</text>
</string>
<string id="st_tror_adrenaline_descr">
	<text>Инъекция этого гормона позволит использовать резервные силы организма в критической ситуации. Правда, злоупотреблять этим не стоит.</text>
</string>
<string id="st_tror_mutant_crow_claw">
	<text>Коготь вороны</text>
</string>
<string id="st_tror_mutant_crow_claw_description">
	<text>Когти припятских ворон не имеют особой ценности по сравнению с частями других мутантов, хотя, они режут не хуже стальных бритв.</text>
</string>

	<string id="st_psy_complex">
		<text>Психоделин</text>
	</string>
	<string id="st_psy_complex_descr">
		<text>Полезные свойства: восстанавливает пси-здоровье, останавливает ментальное воздействие на мозг, выводит токсины.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_elite">
		<text>Элитный медкомплект</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_elite_descr">
		<text>Элитный медицинский набор, разработанный специально для работы в условиях Зоны. Состав набора подобран как для борьбы с ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма. Препятствует развитию лучевой болезни и восстанавливает энергию, а также снижает дозу накопленной радиации.</text>
	</string>
	<string id="st_bio_bandage">
		<text>Специальный бинт</text>
	</string>
	<string id="st_bio_bandage_descr">
		<text>Улучшенный перевязочный материал. Останавливает кровотечение и снижает уровень радиации в крови.</text>
</string>
	<string id="st_drug_engine">
		<text>ЛСД протектор</text>
	</string>
	<string id="st_drug_engine_descr">
		<text>Состав: искусственно созданные стероиды, индралин-Б 190, гидрохлорид, викасол, метоклопрамид, пиридоксин, тиамин, рибоксий и другие. Вводит в кровь вещества, способные разлагать белковые яды, а также абсорбенты синтетических ядов. Препарат является самым мощным среди ему подобных. Препарат длительного действия.</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_1_title">
		<text>Сумка СМВ</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_1_descr">
		<text>Представляет собой набор медицинского оборудования и лекарственных препаратов , предназначенных для оказания первой медицинской помощи.</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_2_title">
		<text>Армейская сумка СМВ</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_2_descr">
		<text>Представляет собой набор медицинского оборудования и лекарственных препаратов , предназначенных для оказания первой медицинской помощи при проведении спецопераций.</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_3_title">
		<text>Сумка СМВ учёных</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_3_descr">
		<text>Представляет собой набор медицинского оборудования и лекарственных препаратов , предназначенных для оказания первой медицинской помощи в научных экспедициях.</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_4_title">
		<text>Особая сумка СМВ</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_4_descr">
		<text>Представляет собой набор медицинского оборудования и лекарственных препаратов для оказания первой медицинской помощи в экстремальных условиях Зоны Отчуждения.</text>
	</string>
	<string id="st_cat_eye">
		<text>Кошачий глаз</text>
	</string>
	<string id="st_cat_eye_descr">
		<text>Новейший препарат, разработанный учёными в условиях Зоны. Увеличивает зрачок до невероятных размеров, тем самым позволяет лучше видеть в тёмное время суток. В составе препарата находится глаз Чернобыльского Кота. Очень популярен среди Наёмников и ночных патрулей Долга. Способ применения: открыть упаковку, съесть содержимое. Побочные эффекты: временная потеря зрения. Время действия - один час.</text>
	</string>
<string id="TGZ_medo">
		<text>Самогон</text>
	</string>
<string id="TGZ_medo_desc">
		<text>Домашняя горилка, свежесваренная для экскурсий в Зону. Содержит некоторые специальные ингредиенты, состав которых передаётся от сталкера к сталкеру.</text>
</string>
<string id="TGZ_mbk">
	<text>TGZ-энергетик</text>
</string>
<string id="TGZ_mbk_desc">
	<text>Этот энергетик - по существу смесь кофеина, B-12 и стероида, производного от кабаньего тестостерона. Предупреждает усталость путём резкого уменьшения накопления молочной кислоты в мышцах, позволяя двигаться больше и активнее.</text>
</string>
</string_table>