<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- 12/70 дробь --> 
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12/70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12/70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью диаметром 5 мм (40 шт). На близких дистанциях обладает огромным убойным и останавливающим действием. Предназначен для стрельбы только из гладкоствольного оружия.</text>
	</string>
<!-- 12/76 пуля --> 
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12/76 пуля</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12/76 пуля</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей: его тяжёлая пуля весом в 39 грамм не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты.</text>
	</string>
<!-- 12/76 дротик --> 
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патроны 12/76 (дротик)</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12/76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_descr">
		<text>Пуля-дротик. Оперение стабилизирует пулю, что увеличивает точность боя. Массивное стальное тело пули способно пробить любой бронежилет.</text>
	</string>
<!-- 9х18 -->
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9х18 мм Пст</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18 Пст</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
        <text>В 1951 году на вооружение Советской Армии принимается 9-мм пистолет системы Макарова и патрон к нему - 9х18 мм. Пуля со стальным сердечником в свинцовой рубашке дает экономию свинца и повышает способность пробивать неметаллические преграды, однако не способна пробить бронежилет, имеющий стальные пластины.</text>
	</string>
<!-- 9х18 ПБМ -->
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9х18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Бронебойный патрон с импульсом и габаритами «родного» патрона 9х18 ПМ. Разработан тульским КБП. На расстоянии 11 метров со 100% вероятностью пробивает бронежилет с бронепластиной 2,4 мм и кевларовым подслоем, а на расстоянии 30 метров - титановую пластину толщиной 1,25 мм и 30 слоев кевларовой ткани.</text>
	</string>
<!-- 9х19 -->
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9х19 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Патрон 9 mm Parabellum (на североамериканском континенте более известный под фамилией своего создателя - Георга Люгера – «9 mm Luger») - это единственный патрон, заслуживший за свою более века жизнь называться просто «патрон 9 мм». Хорошие баллистические качества патрона 9x19 сделали его стандартным боеприпасом для пистолетов и пистолетов-пулеметов в большинстве стран мира.</text>
	</string>
<!-- 9х19 +Р+ -->
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Одна из усиленных модификаций патрона 9 mm Parabellum - 9х19 +Р+, т. е. давление в канале ствола очень высокое - этот тип патрона используется в полиции, реже в «гражданских» пистолетах. Эффективен против бронированных целей.</text>
	</string>
<!-- 5,7x28 SS190 -->
	<string id="ammo-5.7x28-fmj">
		<text>Патроны 5,7x28 мм SS190</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-fmj_s">
		<text>5,7x28 SS190</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-fmj_descr">
		<text>5,7x28 мм SS190 - пистолетный патрон, созданный в 1986 году для замены 9x19 мм Парабеллум. По сравнению с патроном 9x19 мм он обеспечивает большую настильность стрельбы, меньшую отдачу, большую эффективную дальность стрельбы, бронепробиваемость, а также отличается сниженной степенью рикошетирования. Этот патрон занял нишу между пистолетными и промежуточными (автоматными) патронами. Патрон 5,7x28 мм используется в пистолете-пулемёте (Personal defense weapon) FN P90 и пистолете FN Five-seveN.</text>
	</string>
<!-- 5.7x28 AP -->
	<string id="ammo-5.7x28-ap">
		<text>Патроны 5,7x28 мм SS195 JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ap_s">
		<text>5,7x28 SS195 JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ap_descr">
		<text>5,7x28 SS195 JHP - патрон с экспансивной пулей, обладает меньшей пробивной способностью, чем SS190, но большим останавливающим действием и убойной силой.</text>
	</string>
<!-- .50 Action Express -->
	<string id="ammo-50-ae">
		<text>Патроны .50 Action Express</text>
	</string>
	<string id="ammo-50-ae_s">
		<text>.50 AE</text>
	</string>
	<string id="ammo-50-ae_descr">
        <text>.50 Action Express (также .50 AE, 12.7 x 33, 12,7x32,6 мм) - патрон, разработанный в 1988 году для израильского пистолета Desert Eagle. Один из самых мощных унитарных пистолетных патронов в мире. Имеет тупоконечную пулю, которая обуславливает огромное останавливающее действие данного патрона.</text>
	</string>
<!-- .357 Magnum -->
	<string id="ammo-357">
		<text>Патроны .357 Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-357_s">
		<text>Патроны .357 Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-357_descr">
        <text>Магнум (лат. Magnum, от magnus - большой, великий) - патрон повышенной мощности, по сравнению с обычным патроном того же калибра. Так же оружие, предназначенное под патрон данного типа.</text>
	</string>
<!-- .45ACP -->
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>Патроны .45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
        <text>Патрон калибра .45ACP (Automatic Colt Pistol) с оболочечной пулей остаётся популярным уже более сотни лет. Тяжёлая пуля при относительно слабом пороховом заряде имеет не слишком большую скоростью, но обладает значительным останавливающим действием. Применяется против личного состава и легкой небронированной техники.</text>
	</string>
<!-- .45ACP HS -->
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45ACP Hydra-Shok</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45ACP HS</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Патрон калибра .45ACP (Automatic Colt Pistol) с пулей Hydra-Shok от компании Federal известна своим высоким останавливающим действием, в течение долгих лет являясь стандартом боеприпаса в этом калибре. Hydra-Shok остается хорошим выбором и сегодня.</text>
	</string>
<!-- 5.45х39 -->
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5,45x39 мм 7Н10</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39 7Н10</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Стандартный армейский патрон калибра 5,45x39 мм (индекс 7Н10). Благодаря уменьшению импульса отдачи и увеличению начальной скорости пули, патрон обеспечивает более высокую точность боя, чем его предшественник 7,62x39 мм.</text>
	</string>
<!-- 5.45х39 БП--> 	
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5,45x39 мм 7Н22</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 7Н22</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Армейский патрон калибра 5,45x39 мм с бронебойной пулей (индекс 7Н22). Внутри пули размещен твердосплавный бронебойный сердечник. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
<!-- 5.56х45 -->
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5,56х45 мм SS109</text>
	</string>
		<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56х45 SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Патрон с тяжёлой пулей под обозначением SS109 был разработан в 1980-е годы в Бельгии на фирме Fabrique Nationale (изначально он разрабатывался для штурмовой винтовки FN FNC и лёгкого пулемета FN Minimi). К середине 1980-х годов этот патрон был принят в качестве стандартного для всех стран NATO.</text>
	</string>
<!-- 5.56х45 AP -->
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5,56x45 мм P112</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56х45 P112</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Натовский патрон калибра 5,56х45 мм c бронебойной пулей повышенной пробивающей способности. Известен под индексом P112. Эффективен против бронежилетов. Широко используется в стрелковом оружии армий и спецслужб стран NATO.</text>
	</string>
<!-- 9х39 СП-5 -->
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9x39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_descr">
		<text>Специальный снайперский патрон. Имеет дозвуковую скорость полета, что позволяет применять его в бесшумном оружии при спецоперациях. Благодаря калибру отличается высоким останавливающим действием, а за счёт тяжёлой пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 200 метров.</text>
	</string>
<!-- 9х39 ПАБ9-->
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9х39 мм ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 мм ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Дешёвая модификация специального бронебойного патрона. Имеет дозвуковую скорость полёта, что позволяет применять его в бесшумном оружии при спецоперациях. В конструкции пули применён термоупрочнённый стальной сердечник, что позволяет пробивать большинство бронежилетов на дальностях до 200 метров. Из-за слишком высокого давления пороховых газов, не рекомендуется к использованию в автоматах АС «Вал» и винтовках ВСС «Винторез».</text>
	</string>
<!-- 9х39 СП-6 -->
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Специальный патрон с бронебойной пулей. Имеет дозвуковую скорость полёта, что позволяет применять его в бесшумном оружии при спецоперациях. Благодаря калибру отличается высоким останавливающим действием, а за счёт особой конструкции пули - частично открытый сердечник из закалённой стали, пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
	</string>
<!-- 7.62x25 П -->
	<string id="ammo-7.62x25-p">
		<text>Патроны 7,62x25 мм П</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_s">
		<text>7,62x25</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_descr">
		<text>Советский пистолетный патрон калибра 7,62мм. Простая цельнооболочечная пуля со свинцовым сердечником.</text>
	</string>
<!-- 7.62x25 ПС -->
	<string id="ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патроны 7,62x25 мм Пст</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps_s">
		<text>7,62x25 Пст</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps_descr">
		<text>Советский пистолетный патрон калибра 7,62мм. Пуля со стальным сердечником, улучшенная бронебойность.</text>
	</string>
<!-- 7.62х39 -->
	<string id="ammo-7.62x39-fmj">
		<text>Патроны 7,62x39 мм ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj_s">
		<text>7,62x39 ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj_descr">
		<text>Советский автоматный патрон калибра 7,62мм (индекс 57-Н-231). Простая оболочечная пуля со стальным сердечником.</text>
	</string>
<!-- 7.62х39 БП--> 	
	<string id="ammo-7.62x39-ap">
		<text>Патроны 7,62x39 мм БП 7Н23</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap_s">
		<text>7,62x39 7Н23</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap_descr">
		<text>Советский бронебойный автоматный патрон калибра 7,62мм (индекс 7Н23). Пуля с термоупрочнённым сердечником из инструментальной стали, улучшенная бронебойность.</text>
	</string>
<!-- 7.62x51 НАТО -->
	<string id="ammo-7.62x51-fmj">
		<text>Патроны 7,62x51 мм NATO SS77</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51-fmj_s">
		<text>7,62x51 SS77</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51-fmj_descr">
		<text>Винтовочный боеприпас стандарта НАТО. Калибр - 7,62мм. Простая оболочечная пуля со свинцовым сердечником.</text>
	</string>
<!-- 7.62x51 НАТО БП -->
	<string id="ammo-7.62x51-ap">
		<text>Патроны 7,62x51 мм NATO M61 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51-ap_s">
		<text>7,62x51 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51-ap_descr">
		<text>Винтовочный бронебойный боеприпас стандарта НАТО. Калибр - 7,62мм. Пуля со стальным сердечником, улучшенная бронебойность.</text>
	</string>
<!-- 7.62х54 7Н1 -->
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7,62x54 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_descr">
		<text>Штатный армейский снайперский патрон 7,62x54 мм ПС (индекс 7Н1). Пуля патрона имеет тупоконечный стальной сердечник. Дешёвая в изготовлении модификация снайперского патрона для снайперских винтовок.</text>
	</string>
<!-- 7.62х54 7Н14 -->
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7H14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62x54 7H14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Специально разработанный снайперский бронебойный патрон 7,62x54 мм СНБ (индекс 7Н14). По кучности стрельбы равноценен снайперскому патрону 7Н1, однако значительно превосходит его по бронебойному действию благодаря введению в конструкцию пули заострённого закалённого стального сердечника.</text>
	</string>
<!-- 7.62х54 7Н26 -->
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7Н26</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54 7Н26</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Патрон с бронебойной пулей 7,62x54 мм БП (индекс 7Н26). Имеет в конструкции пули сердечник из закалённой инструментальной стали. Предназначена для поражения живой силы, находящейся за лёгкими броневыми укрытиями, на дальностях до 500 м.</text>
	</string>
<!-- 8.6x70 -->
	<string id="ammo-8,6x70-fmj">
		<text>Патроны .338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-8,6x70-fmj_s">
		<text>Патроны .338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-8,6x70-fmj_descr">
		<text>Создавался как специальный снайперский патрон для стрельбы на большие дистанции, но на сегодняшний момент широко используется также охотниками и стрелками спортсменами.</text>
	</string>
<!-- 12,7x55 мм СЦ-130-->
	<string id="ammo-12.7x55-fmj">
		<text>Патроны 12,7x55 мм СЦ-130</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-fmj_s">
		<text>12,7x55 мм СЦ-130</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-fmj_descr">
		<text>12,7x55 мм СЦ-130 - российский винтовочный боеприпас с дозвуковой скоростью пули, созданный в ЦКИБ СОО для малошумного и беспламенного поражения защищённых целей и живой силы в тяжёлых бронежилетах на дальностях до 600 метров.</text>
	</string>
<!-- 12,7x99 мм NATO, .50 BMG -->
	<string id="ammo-50-bmg">
		<text>Патроны 12,7x99 мм NATO</text>
	</string>
	<string id="ammo-50-bmg_s">
		<text>12,7x99 mm NATO</text>
	</string>
	<string id="ammo-50-bmg_descr">
		<text>12,7x99 мм (известен под обозначениями «.50 BMG», «12,7x99 mm NATO»)  - крупнокалиберный патрон армий НАТО. Он был создан в 1920-х годах в качестве боеприпаса для крупнокалиберного пулемёта Browning M1921. После Второй мировой войны патрон стандартизован в НАТО и выпускается различными странами-участницами НАТО по единым техническим условиям.</text>
	</string>
<!-- GAUSS -->
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Кассета ИЭМВ</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Кассета</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Кассета состоящая из поражающих и энергетического эллемента для импульсной электро-магнитной винтовки «Gauss». В качестве поражающих элементов используются 2мм капсулы. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка».</text>
	</string>
<!-- miniGAUSS -->
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Мини-кассета ИЭМВ</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_s">
		<text>Мини-кассета</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Кассета для импульсной электро-магнитной винтовки «Gauss» пониженной ёмкости. Пониженная ёмкость обусловлена кустарными условиями изготовления элементов.</text>
	</string>
<!-- 7.62х54 ПКМ -->
	<string id="ammo-7.62x54-pkm">
		<text>Патроны 7,62х54 БП (лента)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-pkm_s">
		<text>7,62х54 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-pkm_descr">
		<text>Патрон с пулей повышенного пробивного действия. В конструкции пули имеет бронебойный сердечник из закалённой инструментальной стали. Предназначена для поражения живой силы, находящейся за лёгкими броневыми укрытиями, на дальностях до 500 м.</text>
	</string>
<!-- ОГ-7В --> 
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>ОГ-7B «Карандаш»</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Осколочно-фугасная противопехотная граната «Карандаш» («Осколок»). Позволяет поражать укрывшегося противника на расстоянии, превышающем дальность броска ручной гранаты. Одинаково эффективна как против живой силы, так и против легкобронированной техники.</text>
	</string>
<!-- граната Ф1 -->
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручная оборонительная граната, её осколки способны пробивать бронежилеты средней степени защиты в радиусе 20 м. </text>
	</string>
<!-- граната РГД-5 -->
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения. Радиус поражения взрывной волной составляет около 5 м.</text>
	</string>
<!-- граната ГД-5 -->
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы - 10 секунд.</text>
	</string>
<!-- граната GL-1 -->
	<string id="st_grenade_light_descr">
		<text>Химическая осветительная граната. Предназначена для освещения участков местности во время ночного боя, а также для ослепления и дезориентации противника. Время действия меньше минуты.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_light">
		<text>Граната GL-1</text>
	</string>
<!-- ВОГ-25 -->
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Выстрел ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>40мм выстрел ВОГ-25 (7П17) по своему устройству является унитарным и выполнен по «безгильзовой» схеме, т.е. метательный заряд вместе со средством воспламенения располагается в донной части корпуса гранаты.</text>
	</string>
<!-- ВОГ-25П -->
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Выстрел ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_descr">
		<text>40мм выстрел ВОГ-25П или «Подкидыш» (7П24) - осколочная граната для гранатометов, у которой главное и основное отличие заключается в головном взрывателе, обеспечивающим «подпрыгивание» гранаты после удара о грунт и её разрыв в воздухе, что увеличивает её поражающее действие.</text>
	</string>
<!-- M209 --> 
	<string id="ammo-m209">
		<text>Выстрел HE/FRAG 92</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>HE/FRAG 92</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>40мм выстрел ARGES 40mm LV HE/FRAG 92. Осколочно-фугасный, взрыватель с устройством самоуничтожения в хвостовой части. Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 5 м.</text>
	</string>
<!-- Прицел для Galil -->
	<string id="st_addon_scope_galil">
		<text>Прицел для Galil</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_galil_descr">
		<text>Оптический прицел для израильского автомата IMI Galil.</text>
	</string>
<!-- Прицел оптический ПО 4x34 -->
	<string id="st_addon_scope_4x34">
		<text>ПО 4x34</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_4x34_descr">
		<text>Прицелы оптические постоянного и переменного увеличения устанавливаются на охотничье нарезное оружие и предназначены для прицельной наводки его при стрельбе. На оружие прицелы монтируются при помощи специальных кронштейнов.</text>
	</string>
<!-- Прицел УСП-1 "Тюльпан" -->
	<string id="st_addon_scope_1p29">
		<text>Прицел УСП-1 «Тюльпан»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p29_descr">
		<text>Унифицированный стрелковый прицел УСП-1 предназначен для ведения прицельной стрельбы из автомата АК-74Н, АК-74М, АН-94 и пулеметов РПК-74Н и ПКМН в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. 1П29 - индекс прицела УСП-1 Главного артиллерийского управления МО СССР. Создан в рамках ОКР «Тюльпан», откуда и получил своё название.</text>
	</string>
<!-- Прицел 1П78 "Каштан" -->
	<string id="st_addon_scope_1p78">
		<text>Прицел 1П78 «Каштан»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p78_descr">
		<text>Прицел 1П78 предназначен для оснащения автоматов и ручных пулемётов. Прицел имеет кратность 2,8X, оптическая схема аналогична прицелу 1П77. Разработан ЦКБ «Точприбор» (г. Новосибирск), главный конструктор - С.И. Михаленко.</text>
	</string>
<!-- Прицел 1ПН93 -->
	<string id="st_addon_scope_1pn93">
		<text>Прицел 1ПН93-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1pn93_descr">
		<text>1ПН93 «Малыш» - серия российских ночных прицелов, предназначенных для наблюдения за полем боя и ведения прицельной стрельбы в условиях плохой видимости. Серия разработана в 1990-х годах в ЦКБ «Точприбор», производитель ОАО «Новосибирский приборостроительный завод» (г. Новосибирск). Конструктивной особенностью приборов является модульная схема, которая позволила с минимумом затрат развернуть производство разного вида прицелов для широкой номенклатуры стрелкового оружия.</text>
	</string>
<!-- Прицел «Кобра» ЭКП-1С-03 -->
	<string id="st_addon_scope_kobra-ekp-1s-03">
		<text>Прицел «Кобра» ЭКП-1С-03</text>
	</string>
<!-- Прицел «Кобра» ЭКП-8-02 -->
	<string id="st_addon_scope_kobra-ekp-8-02">
		<text>Прицел «Кобра» ЭКП-8-02</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kobra_descr">
		<text>Прицел Кобра обеспечивает уверенное прицеливание в условиях естественной освещённости (яркий солнечный день, глубокие сумерки и лунная ночь) благодаря наличию 16 уровней ручной регулировки яркости прицельной марки. Расположение прицельной марки и цели в одной плоскости позволяет осуществлять прицеливание как одним, так и двумя глазами, что создаёт для стрелка ничем не ограниченное поле зрения, и вести эффективную скоростную стрельбу по быстро перемещающимся, малоразмерным и внезапно появляющимся на короткое время целям. </text>
	</string>
<!-- Прицел EOTech -->
	<string id="st_addon_scope_eotech">
		<text>Прицел EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_eotech_descr">
		<text>EO Tech - это мировой лидер и эксклюзивный производитель голографических прицельных систем для стрелкового оружия.</text>
	</string>
<!-- Прицел C-more Railway Tactical -->
	<string id="st_addon_scope_c-more">
		<text>Прицел C-more Railway Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_c-more_descr">
		<text>Коллиматорный прицел открытого типа «C-More Railway» можно мгновенно установить на крепление «Weaver» или «Picatinny». Поэтому такой прицел можно использовать практически с любым оружием - дробовиком, винтовкой, револьвером, арбалетом, пейнтбольным и страйкбольным ружьем. Корпус прицела изготовлен из алюминия.</text>
	</string>
<!-- Прицел DOCTER Sight  -->
	<string id="st_addon_scope_docter_sight">
		<text>Прицел DOCTER Sight </text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_docter_sight_descr">
		<text>Коллиматорные прицелы DOCTER представляют собой отличные оптические прицельные устройства современной конструкции. Благодаря своему малому размеру и массе, а также компактной беструбной конструкции, эти прицелы предоставляют богатые возможности применения как для охоты, так и для спорта. Надёжное исполнение, высокая оптическая мощность, привлекательный дизайн и безотказность работы даже при экстремальных погодных условиях делают прицел DOCTER Sight незаменимым.</text>
	</string>
<!-- Прицел ПК-А -->
	<string id="st_addon_scope_pk-a">
		<text>Прицел ПК-А</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pk-a_descr">
		<text>Коллиматорный прицел ПК-А - современный лёгкий, герметичный, простой в освоении прицел для охотничьих карабинов «Тигр», имеющих боковую планку для установки оптических прицелов. Прицел предназначен для точного наведения на цель оружия АК74Н, РПК74Н, АКМН-1, РПКН-1 при стрельбе в различных условиях освещённости - в дневное время, в сумерках, в условиях плохой видимости и быстроменяющейся освещённости. Прицел герметичен и наполнен сухим азотом во избежание запотевания внутренних оптических поверхностей.</text>
	</string>
<!-- Прицел ACOG -->
	<string id="st_addon_scope_acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_acog_descr">
		<text>4-х кратный оптический прицел для винтовок НАТО.</text>
	</string>
<!-- Прицел Barska ELECTRO SIGHT AC10632 -->
	<string id="st_addon_scope_ac10632">
		<text>Прицел Barska ELECTRO SIGHT AC10632</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ac10632_descr">
		<text>Коллиматорный прицел ELECTRO SIGHT 1x22x33 для быстрого прицеливания. Ударопрочный, подходит под все виды оружия с планкой пикатини. Выбор уровня яркости подсветки прицельной марки (7 ступеней) позволяет использовать прицел при различных уровнях освещённости.</text>
	</string>
<!-- Прицел Barska RED DOT 2х30мм. AC11090 -->
	<string id="st_addon_scope_ac11090">
		<text>Прицел Barska RED DOT AC11090</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ac11090_descr">
		<text>Закрытый коллиматорный прицел Barska RED DOT 2х30мм. Многослойное просветление оптики, 100% водонепроницаем, устойчив к запотеванию. Подходит для всех видов оружия, имеющих планку Пикатинни.</text>
	</string>
<!-- Прицел ПСО-1 -->
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Широко распространённый оптический прицел советского производства. Для установки на оружие используется крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
<!-- Прицел ПСО-1М2 -->
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2">
		<text>Прицел ПСО-1М2</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2_descr">
		<text>ПСО-1М2 - для прицельной стрельбы из снайперской винтовки Драгунова СВД калибра 7,62. Прицельные шкалы рассчитаны для стрельбы от 100 м до 1300 м.</text>
	</string>
<!-- Прицел ПСО-1М2-01 -->
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01">
		<text>Прицел ПСО-1М2-01</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01_descr">
		<text>ПСО-1М2-01 - прицел для прицельной стрельбы из специальной снайперской винтовки (нарезной) ВСС калибра 9 мм и специального автомата АС калибра 9 мм. Прицельные шкалы рассчитаны для стрельбы от 100 м до 400 метров (шаг 50 метров). Для стрельбы в сумерках в прицелах предусмотрена подсветка сетки. В качестве источника питания в настоящее время взамен аккумулятора 2РЦ63 применяется стандартная батарея типа АА.</text>
	</string>
<!-- Прицел ПУ -->
	<string id="st_addon_scope_pu">
		<text>Прицел ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pu_descr">
		<text>ПУ (от Прицел Укороченный) - советский оптический прицел, изначально созданный в 1940 году.</text>
	</string>
<!-- Прицел ПСУ-1 -->
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Прицел ПСУ-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (2,7 диоптрии). Оптимизирован для боя на средних дистанциях, а также для использования в условиях городской застройки. Для установки на оружие используется крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
<!-- Прицел ночной 1ПН58 (НСПУМ-2) -->
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Прицел ночной 1ПН58</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>Электронно-оптический прибор пассивного действия 1ПН58 (НСПУМ-2) предназначен для наблюдения и обеспечения прицельной стрельбы ночью. Для установки на оружие используется крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
<!-- Прицел 1П21) -->
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>Прицел 1П21</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>Прицел обладает переменной кратностью увеличения и устройством захвата и подсветки цели. Предназначен для использования группами специального назначения. Для установки на оружие используется крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
<!-- Прицел SUSAT) -->
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Оптический прицел SUSAT L9A1 - Sight Unit, Small Arms, Trilux (прицельное приспособление для малого оружия с подсветкой «Трилюкс»). Чаще всего используется для ведения прицельного огня из лёгкого стрелкового оружия на средние и большие дистанции. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
<!-- Прицел SUSAT) -->
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Прицел ACOG 1.6х</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>Оптический прицел ACOG, Trilux (прицельное приспособление для малого оружия с подсветкой «Трилюкс»). Чаще всего используется для ведения прицельного огня из лёгкого стрелкового оружия на малых и средних дистанциях. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
<!-- Прицел SUSAT-D) -->
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Прицел ACOG-D</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>Оптический прицел ACOG-D - Trilux, Dusk (прицельное приспособление для малого оружия с подсветкой «Трилюкс» для сумерок). Предназначен для ведения ближнего боя в условиях недостаточной освещённости. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
<!-- Прицел SUSAT-N) -->
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Прицел ACOG-N</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>Оптический прицел ACOG-N - Trilux, Night (прицельное приспособление для малого оружия с подсветкой «Трилюкс» с интегрированным прибором ночного видения). Предназначен для ведения боя в отсутствие источников света. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
<!-- Прицел SUSAT-RF) -->
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>Прицел ACOG-RF</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>Оптический прицел ACOG-RF - Trilux, RangeFinder (прицельное приспособление для малого оружия с подсветкой «Трилюкс» с дальномером настраиваемой кратности). Позволяет самостоятельно регулировать кратность для повышения точности ведения огня. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
<!-- ПБС -->
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы для пистолетов и пистолетов-пулемётов калибра 9мм.</text>
	</string>
<!-- 6П9 -->
	<string id="st_addon_sil_6p9">
		<text>Глушитель 6П9</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_6p9_descr">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолета ПБ (6П9).</text>
	</string>
<!-- 57 -->
	<string id="st_addon_sil_57">
		<text>Глушитель 5,7x28мм</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_57_descr">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолета-пулемёта FN P90.</text>
	</string>
<!-- Глушак для 9A-91/ВСК-94 -->
	<string id="st_addon_sil_9a91">
		<text>Глушитель для 9A-91/ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_9a91_descr">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для автоматов 9A-91 и ВСК-94.</text>
	</string>
<!-- Глушак для АПС (ОЦ-33) -->
	<string id="st_addon_sil_aps">
		<text>Глушитель для ОЦ-33 «Пернач»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_aps_descr">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолета ОЦ-33 «Пернач».</text>
	</string>
<!-- Глушитель GemTech -->
	<string id="st_addon_sil_gemtech">
		<text>Глушитель GemTech</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_gemtech_descr">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов Glock и FN FNP.</text>
	</string>
<!-- Глушак для Вихря -->
	<string id="st_addon_sil_vihr">
		<text>Глушитель для СР-3М</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_vihr_descr">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для автомата СР-3М.</text>
	</string>
<!-- Глушитель 45-го калибра. -->
	<string id="st_addon_sil_45">
		<text>Глушитель .45ACP</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_45_descr">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов 45-го калибра.</text>
	</string>
<!-- АТГ -->
	<string id="st_addon_sil_atg">
		<text>Глушитель АТГ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_atg_descr">
		<text>Глушитель тактический автоматный (далее по тексту - глушитель АТГ) предназначен для снижения звука и пламенности выстрела при стрельбе из 5,56-мм автоматов Калашникова АК101 и АК102, а также 7,62-мм автоматов Калашникова АК103 и АК104.</text>
	</string>
<!-- ТГП-А -->
	<string id="st_addon_sil_tgp-a">
		<text>Глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_tgp-a_descr">
		<text>Глушитель-пламегаситель тактический «ТГП-А-5,45» для 5,45-мм автоматов серии АК и пулемётов РПК-74. В конструкции глушителя отсутствует резиновый обтюратор и нет необходимости применять патроны с дозвуковой скоростью пули. Однако точность стрельбы при его установке несколько ухудшается.</text>
	</string>
<!-- ПБС-1 -->
	<string id="st_addon_sil_pbs-1">
		<text>Глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs-1_descr">
		<text>ПБС-1. Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из автомата Калашникова калибра 7,62 мм. При установке глушителя стрельба ведётся патронами УС с дозвуковой скоростью пули.</text>
	</string>
<!-- ПБС-4 -->
	<string id="st_addon_sil_pbs-4">
		<text>Глушитель ПБС-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs-4_descr">
		<text>ПБС-4. Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из 5,45-мм автомата Калашникова укороченного (АКС-74У).</text>
	</string>
<!-- КЗРЗП -->
	<string id="st_addon_sil_kzrzp">
		<text>Глушитель КЗРЗП</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kzrzp_descr">
		<text>Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из СВД.</text>
	</string>
<!-- М5.56-А -->
	<string id="st_addon_sil_nato">
		<text>Глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_nato_descr">
		<text>Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы для штурмовых винтовок стандарта НАТО калибра 5,56х45, а так же для пистолетов и пистолетов-пулемётов калибра 11,43x23.</text>
	</string>
<!-- G&P SR-25 Silencer -->
	<string id="st_addon_sil_sr25">
		<text>G&amp;P SR-25 Silencer</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_sr25_descr">
		<text>Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из самозарядной снайперской винтовки SR-25.</text>
	</string>
<!-- ГП-25 -->
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] выстрел ВОГ-25, ВОГ-25П\n \nОднозарядный, заряжаемый с дула гранатомет подствольный «Костёр» для автоматов, используемых в странах Варшавского договора. Ударно-спусковой механизм самовзводный, с ручным предохранителем и автоматической блокировкой выстрела при неправильной установке.</text>
	</string>
<!-- M203 -->
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] выстрел M209\n \nПодствольный однозарядный гранатомет с креплением для установки на планку Пикатинни.</text>
	</string>
<!-- AG36 -->
	<string id="st_grenade_launcher_ag36">
		<text>AG36</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_ag36_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] выстрел M209\n \nПодствольный гранатомёт, разработанный немецким оружейным концерном Heckler &amp; Koch для замены HK 79. Основной платформой для него является винтовка HK G36.</text>
	</string>
<!-- Нож -->
	<string id="st_knife">
		<text>Нож</text>
	</string>
    <string id="st_knife_descr">
        <text>Обычный, ничем не примечательный нож, разве что тупой. Полезен в быту, но не в бою. С виду напоминает дешевую подделку штык-ножа. \n•Урон секущий: х0.3 \n•Урон колющий: х0.5</text>
    </string>
<!-- 9A-91 -->
	<string id="st_wpn_9a91">
		<text>9A-91</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_9a91_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1М2-01\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] Глушитель для 9А-91/ВСК-94\n \nАвтоматика 9А-91 основана на отводе пороховых газов из канала ствола. Запирание осуществляется поворотом затвора, на 4 боевых упора. УСМ - куркового типа, позволяет вести огонь одиночными и непрерывными очередями.</text>
	</string>
<!-- АПС -->
	<string id="st_wpn_aps">
		<text>АПС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] спец-глушитель для ОЦ-33\n \n9-мм автоматический пистолет Стечкина - автоматический пистолет, разработанный в конце 1940-х - начале 1950-х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принятый на вооружение Вооружённых Сил СССР в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова. АПС предназначен для вооружения офицеров, принимающих непосредственное участие в боевых действиях, а также для солдат и сержантов некоторых специальных подразделений.</text>
	</string>
<!-- АН-94 -->
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АН-94 «Абакан»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \nСовременный автомат, разработанный на замену устаревающему АК-74. Одна из главных особенностей - возможность ведения огня очередями по 2 патрона с высокой точностью (на расстоянии ста метров обе пули ложатся в одну точку). Это существенно увеличивает шансы поразить цель благодаря совокупному останавливающему и пробивающему действию пуль.</text>
	</string>
<!-- Galil ACE-21 -->
	<string id="st_wpn_ace21">
		<text>Galil ACE-21</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ace21_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nGalil ACE - израильское семейство автоматического оружия, дальнейшее развитие автомата Galil (в свою очередь являющегося «потомком» автомата Калашникова).</text>
	</string>
<!-- АЕК-971 -->
	<string id="st_wpn_aek971">
		<text>АЕК-971</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ТГП-А\n \nАвтомат выполнен по традиционной компоновочной схеме (переднее положение магазина) и конструктивно в значительной мере повторяет автомат Калашникова - используется поворотный затвор и автоматика перезарядки на основе газового двигателя. Автомат спроектирован под патроны калибром 5,45x39 мм, имеются также варианты данного автомата под патрон 5,56 мм НАТО (АЕК-972) и 7,62x39 мм (АЕК-973).</text>
	</string>
<!-- АК-12 -->
	<string id="st_wpn_ak12">
		<text>АК-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ПБС-1\n \nАК-12 - автомат Калашникова образца 2012 года, перспективная разработка концерна «Калашников». Разработка нового автомата осуществлялась в инициативном порядке с июня 2011 года под руководством главного конструктора «Ижмаша» Владимира Викторовича Злобина на основе наработок за предыдущие 10 лет. В 2011 году завершена сборка и начаты испытания первого опытного образца автомата Калашникова пятого поколения с рабочим названием АК-12.</text>
	</string>
<!-- АК -->
	<string id="st_wpn_ak">
		<text>АК</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] установка прицелов невозможна в связи с отсутствием крепления «ласточкин хвост»\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ПБС-1\n \n7,62-мм автомат Калашникова (АК) - автомат, принятый на вооружение в СССР в 1949 году. АК и его модификации являются самым распространённым стрелковым оружием в мире. По имеющимся оценкам, к этому типу (включая лицензионные и нелицензионные копии, а также сторонние разработки на базе АК) принадлежит до 1/5 всего имеющегося на Земле стрелкового огнестрельного оружия.</text>
	</string>
<!-- АКС -->
	<string id="st_wpn_aks">
		<text>АКС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] установка прицелов невозможна в связи с отсутствием крепления «ласточкин хвост»\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ПБС-1\n \nАКС (Индекс ГРАУ - 56-А-212М) - вариант АК с откидным металлическим прикладом, предназначавшийся для воздушно-десантных войск. Был принят одновременно с АК. Первоначально выпускался со штампованной ствольной коробкой, а с 1951 года - фрезерованной из-за высокого процента брака при штамповке.</text>
	</string>
<!-- АК-74 -->
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>АК-74</text>
    	</string>
    	<string id="st_wpn_ak74_sk1">
        	<text>AK-74 «Альтернатива»</text>
    	</string>
    	<string id="st_wpn_ak74_sk2">
        	<text>AK-74 «Бакелит»</text>
    	</string>
    	<string id="st_wpn_ak74_sk3">
        	<text>AK-74 «Югослав»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ТГП-А\n \nАвтомат Калашникова калибра 5,45 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_without_rail_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] установка прицелов невозможна в связи с отсутствием крепления «ласточкин хвост»\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ТГП-А\n \nАвтомат Калашникова калибра 5,45 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45x39 мм.</text>
    	</string>
    	<string id="st_wpn_ak74_up">
        	<text>AK-74 «Заказной»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_up_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] интегрированный глушитель ТГП-А\n \nВариант автомата Калашникова калибра 5,45 мм, оснащённый интегрированным глушителем, коллиматорным прицелом EOTech и увеличенным магазином на 45 патронов.</text>
    	</string>
    	<string id="st_wpn_ak74_up2">
        	<text>AK-74 «Тактик»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_up2_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ТГП-А\n \nВариант автомата Калашникова калибра 5,45 мм с коллиматорным прицелом Aimpoint Micro T-1. Из-за некоторых особенностей конструкции установка ГП невозможна.</text>
	</string>
<!-- АК-74М -->
	<string id="st_wpn_ak74m">
		<text>АК-74М</text>
    	</string>
    	<string id="st_wpn_ak74m_sk1">
		<text>AK-74M «Альтернатива»</text>
    	</string>
    	<string id="st_wpn_ak74m_sk2">
        	<text>AK-74M «Заказной»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ТГП-А\n \nАК-74М - АК-74 модернизированный. Оснащён складывающимся вбок пластиковым прикладом и универсальным креплением (планка «ласточкин хвост») для крепления прицелов, как оптических так и ночных, на левой стороне ствольной коробки. Таким образом АК-74М заменил сразу четыре модели: АК-74, АКС-74, АК-74Н и АКС-74Н.</text>
	</string>
<!-- АК-74М Camo -->
	<string id="st_wpn_ak74m_camo">
		<text>АК-74М (камуфляж)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_camo_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ТГП-А\n \nКамуфлированный вариант автомата Калашникова с прицелом ПК-А на кронштейне МТК-83.</text>
	</string>
<!-- АК-101 -->
	<string id="st_wpn_ak101">
		<text>АК-101</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель АТГ\n \nДля продажи на Западе и в страны третьего мира под наиболее распространенный 5,56-мм НАТО малоимпульсный патрон SS 109 были разработаны две модели нового автомата Калашникова АК-101 (стандартный) и АК-102 (малогабаритный). Самым заметным внешним отличием этих автоматов является форма пластмассового магазина, гораздо более прямого, чем магазины под советские патроны калибра 5,45 или 7,62-мм.</text>
	</string>
<!-- АК-102 -->
	<string id="st_wpn_ak102">
		<text>АК-102</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak102_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель АТГ\n \nДля продажи на Западе и в страны третьего мира под наиболее распространенный 5,56-мм НАТО малоимпульсный патрон SS 109 были разработаны две модели нового автомата Калашникова АК-101 (стандартный) и АК-102 (малогабаритный). Самым заметным внешним отличием этих автоматов является форма пластмассового магазина, гораздо более прямого, чем магазины под советские патроны калибра 5,45 или 7,62-мм.</text>
	</string>
<!-- АК-103 -->
	<string id="st_wpn_ak103">
		<text>АК-103</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak103_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель АТГ\n \nАК103 - экспортная версия автомата АК-74М, отличающаяся использованием 7,62x39 мм (советский патрон образца 1943 г.) соответственно. АК103 может использовать магазины автоматов АК/АКМ.</text>
	</string>
<!-- АК-104 -->
	<string id="st_wpn_ak104">
		<text>АК-104</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak104_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель АТГ\n \nАК104/АК105 - это модификации АК-103 и АК74М соответственно, с укороченным на 101 мм стволом. Промежуточная (между АК74М и АКС-74У) длина ствола позволила уменьшить габариты оружия, оставив газовую камеру на том же месте относительно казенного среза ствола, что и в АК74М, а не переносить её назад (как в АКС-74У). Это повысило унификацию всего «сотого» семейства.</text>
	</string>
<!-- АК-105 -->
	<string id="st_wpn_ak105">
		<text>АК-105</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ТГП-А\n \nАК104/АК105 - это модификации АК-103 и АК74М соответственно, с укороченным на 101 мм стволом. Промежуточная (между АК74М и АКС-74У) длина ствола позволила уменьшить габариты оружия, оставив газовую камеру на том же месте относительно казенного среза ствола, что и в АК74М, а не переносить её назад (как в АКС-74У). Это повысило унификацию всего «сотого» семейства.</text>
	</string>
<!-- АКМ -->
	<string id="st_wpn_akm">
		<text>АКМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ПБС-1\n \nАвтомат, заменивший в 1959 году на вооружении советской армии АК и являющийся его дальнейшим развитием.</text>
	</string>
<!-- АКМС -->
	<string id="st_wpn_akms">
		<text>АКМС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ПБС-1\n \nВариант АКМ со складным прикладом. Система крепления приклада была изменена относительно АКС (складывался вниз-вперед, под ствольную коробку). Модификация разработана специально для десантников.</text>
	</string>
<!-- АКС-74 -->
	<string id="st_wpn_aks74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ТГП-А\n \nАКС-74 - вариант АК-74 со складывающимся вбок металлическим прикладом треугольной формы. Создан для использования в воздушно-десантных войсках (автомат с нескладывающимся прикладом невозможно удобно и безопасно расположить в подвесной системе парашюта).</text>
	</string>
<!-- АКС-74У -->
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
    	</string>
    	<string id="st_wpn_ak74u_sk1">
        	<text>AKS-74U «Альтернатива»</text>
   	</string>
    		<string id="st_wpn_ak74u_sk2">
        	<text>AKS-74U «Бакелит»</text>
    	</string>
    	<string id="st_wpn_ak74u_sk3">
		<text>AKS-74U «Югослав»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан»\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ПБС-4\n \nУкороченная модификация автомата АК-74, был разработан в конце 1970-х - начале 1980-х годов для вооружения экипажей боевых машин, авиатехники, расчётов орудий, а также десантников. Также он используется в МВД и охранных структурах благодаря своим небольшим размерам.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_without_rail_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] установка прицелов невозможна в связи с отсутствием крепления «ласточкин хвост»\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ПБС-4\n \nУкороченная модификация автомата АК-74, был разработан в конце 1970-х - начале 1980-х годов для вооружения экипажей боевых машин, авиатехники, расчётов орудий, а также десантников. Также он используется в МВД и охранных структурах благодаря своим небольшим размерам.</text>
	</string>
<!-- АКС-74У -->
	<string id="st_wpn_ak74u_snag">
		<text>АКС-74У Коряги</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_snag_descr">
		<text>Модернизированный вариант АКС-74У с коллиматорным прицелом Кобра ЭКП-1С-03, глушителем ПБС-4 и магазином на 45 патронов.</text>
	</string>
<!-- Steyr AUG A1 -->
	<string id="st_wpn_aug">
		<text>Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nSteyr AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - комплекс стрелкового оружия, выпущенный в 1977 году австрийской компанией Steyr-Daimler-Puch. В данной винтовке применена схема компоновки «Булл-пап», при которой магазин и затворный узел расположены позади рукоятки управления огнём и спускового крючка.</text>
	</string>
<!-- Steyr AUG A3 -->
	<string id="st_wpn_aug_a3">
		<text>Steyr AUG A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a3_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт M203\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nSteyr AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - комплекс стрелкового оружия, выпущенный в 1977 году австрийской компанией Steyr-Daimler-Puch. Steyr AUG A3 отличается от базовой модели наличием четырёх планок Пикатинни: верхняя служит для крепления прицелов, к нижней может быть прикреплён подствольный гранатомёт или вертикальная передняя рукоятка, а к боковым крепится лазерный целеуказатель или другое необходимое дополнительное оборудование.</text>
	</string>
<!-- L96A1 -->
	<string id="st_wpn_l96a1">
		<text>L96A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1_descr">
		<text>Снайперская винтовка английского производства, разработанная в компании Accuracy International.</text>
	</string>
<!-- Barrett M95 -->
	<string id="st_wpn_m95">
		<text>Barrett M95</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m95_descr">
		<text>М90 - крупнокалиберная снайперская винтовка, созданная в 1990 году американской фирмой Barrett Firearms. Основные отличия от предшественника (M82A1) - ручное перезаряжание, неподвижный ствол и компоновка булл-пап, что позволило сделать винтовку более компактной, надёжной и дешёвой. В 1995 году была представлена винтовка M95, отличающаяся изменённой конструкцией УСМ и передвинутой на 25 мм вперёд пистолетной рукояткой.</text>
	</string>
<!-- Barrett M98B -->
	<string id="st_wpn_m98b">
		<text>Barrett M98B</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m98b_descr">
		<text>Американская снайперская винтовка производства компании Barrett Firearms. Как и предшественник - Barrett M98 (так и не прошедшая в серию винтовка), модель Bravo разработана под патрон .338 Lapua Magnum (размером 8,6x70 мм или 8,58x70 мм).</text>
	</string>
<!-- Винтовка Мосина -->
	<string id="st_wpn_m1891">
		<text>Винтовка Мосина</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1891_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицел ПУ\n \n7,62-мм (3-линейная) винтовка образца 1891 года - магазинная винтовка, принятая на вооружение Русской Императорской армии ВС России в 1891 году. Имела другие названия - винтовка Мосина, трёхлинейка, «Мосинка» и так далее. Активно использовалась в период с 1891 до конца Второй мировой войны, в этот период многократно модернизировалась.</text>
	</string>
<!-- CZ-75 -->
	<string id="st_wpn_cz75">
		<text>CZ-75</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель 9мм\n \nCZ-75 - пистолет, разработанный в Чехословакии в 1975 году. Получил широкое распространение во всём мире. В самой Чехии его использует в основном полиция (армия применяет CZ 83).</text>
	</string>
<!-- CZ-75 Auto -->
	<string id="st_wpn_cz75_auto">
		<text>CZ-75 Auto</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_auto_descr">
		<text>CZ-75 Auto - модель 1992 года, полностью автоматический вариант с удлинённым до 150 мм стволом и возможностью стрельбы очередями.</text>
	</string>
<!-- IMI Galil -->
	<string id="st_wpn_galil">
		<text>IMI Galil</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицел для Galil\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ПБС-1\n \nГалиль - израильский автомат, разработанный конструктором Исраэлем Галили на основе финского автомата Valmet Rk 62, в свою очередь, являющегося вариантом автомата Калашникова.</text>
	</string>
<!-- HK G3 -->
	<string id="st_wpn_g3">
		<text>HK G3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nHK G3 - немецкая автоматическая винтовка, принятая на вооружение армией ФРГ в 1959 году. В 1995 году ей на смену пришёл автомат калибра 5,56 мм НАТО HK G36.</text>
	</string>
<!-- HK G3SG1 -->
	<string id="st_wpn_g3sg1">
		<text>HK G3SG1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1_descr">
		<text>G3SG1 - снайперский вариант для гражданского и полицейского сектора, в некоторых моделях имеет: приклад с регулируемой щекой, складывающиеся сошки и спусковой механизм с возможностью регулировки тягового усилия.</text>
	</string>
<!-- HK PSG1 -->
	<string id="st_wpn_psg1">
		<text>HK PSG1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_psg1_descr">
		<text>Винтовка PSG1 была разработана как ответ на «Мюнхенские убийства», произошедшие на Летних Олимпийских Играх 1972 года. Тогда западногерманским полицейским не удалось ликвидировать террористов достаточно быстро, чтобы не допустить убийства заложников. Компания Heckler &amp; Koch была уполномочена создать самозарядную винтовку высокой точности и большой ёмкости магазина. Основательно доработав G3A3 ZF, Heckler &amp; Koch в середине 80-х годов выпустила 7,62-мм самозарядную снайперскую винтовку PSG1, применяемую в основном полицией и подразделениями специального назначения.</text>
	</string>
<!-- FN Five-seveN -->
	<string id="st_wpn_fn57">
		<text>FN-57</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn57_descr">
		<text>Самозарядный пистолет, разработанный и производимый бельгийской фирмой Fabrique Nationale of Herstal. Название представляет собой комбинацию, с одной стороны Five-seveN это «5-7» (5,7 - калибр оружия, который равен .224), а с другой первая и последняя буква названия, пишущиеся заглавными - это аббревиатура фирмы Fabrique Nationale.</text>
	</string>
<!-- FN FNP -->
	<string id="st_wpn_fnp45">
		<text>FN FNP-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель GemTech\n \nFN FNP - самозарядный пистолет, разработанный компанией FNH-USA (американским подразделением бельгийской компании FN Herstal). Выпускается с начала 2006 года.</text>
	</string>
<!-- FN FNX -->
	<string id="st_wpn_fnx45">
		<text>FN FNX-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_descr">
		<text>Пистолеты семейства FNX выпускаются в США компанией FNH USA, местным подразделением известной бельгийской компании FN Herstal. Пистолеты FN FNX были разработаны в 2007-2009 годах под требования программы US Joint Combat Pistol Program по разработке нового пистолета для Вооруженных Сил США. Программа эта успеха не имела, однако созданные под ее требования пистолеты были запущены в серию для продажи на рынках полицейского и гражданского оружия в США и за рубежом.</text>
	</string>
<!-- МП-443 «Грач» -->
	<string id="st_wpn_mp443">
		<text>МП-443 «Грач»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp443_descr">
		<text>Самозарядный пистолет российского производства. Разработан коллективом конструкторов под руководством В. А. Ярыгина, серийно производится на Ижевском механическом заводе.</text>
	</string>
<!-- ТТ-33 -->
	<string id="st_wpn_tt33">
		<text>ТТ-33</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_tt33_sk1">
        <text>TT-33 «Альтернатива»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_descr">
		<text>Пистолет обр. 1933 г. (ТТ, Тульский, Токарева, Индекс ГРАУ - 56-А-132) - первый армейский самозарядный пистолет СССР, разработанный в 1930 году советским конструктором Фёдором Васильевичем Токаревым.</text>
	</string>
<!-- ОЦ-33 -->
	<string id="st_wpn_oc33">
		<text>ОЦ-33 «Пернач»</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_oc33_sk1">
        <text>ОЦ-33 «Пернач» «Альтернатива»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] спец-глушитель для ОЦ-33\n \nОЦ-33 «Пернач» - российский автоматический пистолет, разработанный в середине 1990-х годов коллективом конструкторов ЦКИБ СОО под руководством И. Я. Стечкина для замены пистолета АПС. На этапе разработки оружие имело наименование АП СБЗ-2 («автоматический пистолет конструкции И.Я. Стечкина, А.В. Бальцера, А.В. Зинченко»).</text>
	</string>
<!-- ГШ-18 -->
	<string id="st_wpn_gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_gsh18_sk1">
        <text>ГШ-18 «Альтернатива»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_descr">
		<text>ГШ-18 - российский пистолет, разработанный в конце 1990-х годов в тульском Конструкторском бюро приборостроения. Название получил по первым буквам фамилий конструкторов, под руководством которых проектировался (Грязева Василия Петровича и Шипунова Аркадия Георгиевича) и числа «18», означающего ёмкость магазина.</text>
	</string>
<!-- Glock 17 -->
	<string id="st_wpn_glock17">
		<text>Glock 17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock17_descr">
		<text>Glock 17 - австрийский пистолет, разработанный фирмой Glock для нужд австрийской армии. Он стал первым образцом вооружения, разработанным этой фирмой. Получившийся в результате образец оказался довольно удачным и удобным для применения, благодаря чему позднее он был принят на вооружение армии Австрии под обозначением Р80. Благодаря своим боевым качествам и надёжности получил широкое распространение в качестве гражданского оружия самообороны.</text>
	</string>
<!-- Glock 19-->
	<string id="st_wpn_glock19">
		<text>Glock 19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock19_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель GemTech\n \nВ 1988 году был представлен компактный вариант модели 17 - Glock 19, созданный для гражданского рынка оружия, а так же для вооружения различных спецслужб и армейских офицеров. Конечно же компактный вариант уже очень успешной полноразмерной модели должен был стать не менее востребованным на рынке оружия. Так и произошло, Glock 19 очень быстро стал пользоваться огромной популярностью и в полиции и у рядовых граждан, покупающих компактные пистолеты для скрытого ношения в целях самообороны и спортивной стрельбы.</text>
	</string>
<!-- Сайга-12К -->
	<string id="st_wpn_saiga">
		<text>Сайга-12К</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ПБС-1\n \n«Сайга-12К», укороченное самозарядное ружье - «гладкоствольный карабин». Приклад и пистолетная рукоятка (а в некоторых исполнениях и цевье) позаимствованы у автомата Калашникова. В конструкцию введён механизм блокировки, который не позволяет снять оружие с предохранителя до тех пор, пока не будет откинут приклад.</text>
	</string>
<!-- РПД -->
	<string id="st_wpn_rpd">
		<text>РПД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpd_descr">
		<text>В 1944 году на конкурсных испытаниях вперёд вышел образец конструкции Дегтярёва, известный как РД-44. Пулемёты РД-44 до конца войны были изготовлены малой серией и проходили испытания в войсках. Вскоре после войны модернизированный вариант этого пулемёта, адаптированный под ставший стандартным патрон 7,62x39 мм, был принят на вооружение Советской армии как «Ручной пулемёт системы Дегтярёва (РПД)».</text>
	</string>
<!-- РПК -->
	<string id="st_wpn_rpk">
		<text>РПК</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] установка прицелов невозможна в связи с отсутствием крепления «ласточкин хвост»\n \nРПК (Ручной Пулемет Калашникова) - создан как оружие поддержки уровня cтрелкового взвода на основе автомата АКМ, и состоял на вооружении ВС СССР и еще многих стран. До настоящего времени встречается в ВС России и в МВД. В Советской Армии каждому стрелковому взводу (10 человек) полагался по штату один РПК. В основном в войсках РФ РПК был заменен на РПК-74.</text>
	</string>
<!-- РПК-74 -->
	<string id="st_wpn_rpk74">
		<text>РПК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ТГП-А\n \nРучной пулемёт, разработанный для замены в войсках пулемета РПК под патрон 7,62x39 мм в рамках системы стрелкового оружия под малоимпульсный патрон 5,45x39 мм. Принят на вооружение в 1974 году вместе с автоматом АК-74.</text>
	</string>
<!-- Beretta M92 -->
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Beretta M92</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_beretta_sk1">
        <text>Beretta 92 «Альтернатива»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель 9мм\n \nПистолеты этой серии имеют во всём мире репутацию надёжного, хотя и несколько громоздкого оружия. Состоит на вооружении армейских и полицейских формирований многих стран. Не менее популярен и у преступников благодаря мощному патрону и ёмкому магазину. Как правило, в Зону попадают не самые новые модели данного оружия.</text>
	</string>
<!-- БМ-16 -->
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Обрез БМ-16</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Обрез обычного охотничьего ружья с горизонтальным расположением стволов, значительно более компактный и лёгкий, чем обычная двустволка. Один из самых распространённых видов оружия у бандитов, поскольку удобен для скрытого ношения и очень эффективен в ближнем бою.</text>
	</string>
<!-- Colt M1911A1 -->
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Colt M1911A1</text>
	</string>
    <string id="st_wpn_colt1911_sk1">
        <text>Colt M1911A1 «Модерн»</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_sk2">
        <text>Colt M1911A1 «Милитари»</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_colt1911_sk3">
        <text>Colt M1911A1 «Альтернатива»</text>
    </string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель .45ACP\n \nУсовершенствованная модель пистолета, который стал классикой автоматического оружия и с честью прошёл все вооружённые конфликты XX века. Как в исходном, так и в модифицированном варианте он до сих пор выпускается десятками, если не сотнями производителей. Единственным недостатком можно считать невысокую ёмкость магазина, но это в определённой степени компенсируется мощным патроном.</text>
	</string>
<!-- Kimber Desert Warrior -->
	<string id="st_wpn_colt1911_kimber">
		<text>Kimber Desert Warrior</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_kimber_descr">
		<text>Усовершенствованный Colt M1911A1 от компании Kimber.</text>
	</string>
<!-- Desert Eagle -->
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Настоящая карманная пушка - большая, тяжёлая и обладающая чрезвычайно высокой убойной силой. Разрабатывался как специализированное оружие для охоты на среднюю и крупную дичь, а также для спортивной стрельбы по силуэтным мишеням на дальностях от пятидесяти метров. Из-за цены, массы и внушительных габаритов особого распространения в Зоне не получил.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_nimble">
		<text>Steppe Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_nimble_descr">
		<text>Вариант пистолета Desert Eagle с коллиматорным прицелом Docter Sight, уникальной раскраской и компенсатором снижающим отдачу.</text>
	</string>
<!-- FAMAS -->
	<string id="st_wpn_famas">
		<text>FAMAS F1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_famas_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nFAMAS - штурмовая винтовка разработки оружейного предприятия MAS в Сент-Этьене) - французский автомат калибра 5,56 мм, имеющий компоновку «булл-пап». Неофициальное название - «клерон».</text>
	</string>
<!-- FN-2000 -->
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nЭто футуристическое на вид оружие - вполне серийно производимый автоматно-гранатомётный комплекс модульной конструкции. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.</text>
	</string>
<!-- FN FNC -->
	<string id="st_wpn_fnc">
		<text>FN FNC</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnc_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nFN FNC (Fabrique Nationale Carabine - карабин фирмы FN) - бельгийский автомат, созданный оружейной фирмой Fabrique Nationale de Herstal для замены устаревшей FN FAL, после неудачи с первым вариантом оружия под малоимпульсный патрон калибра 5,56 мм НАТО FN CAL.</text>
	</string>
<!-- ПП-19 «Бизон» -->
	<string id="st_wpn_bizon">
		<text>ПП-19 «Бизон»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bizon_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ПБС-1\n \nПП-19 «Бизон» - пистолет-пулемёт 19 модель, разработанный в 1993 году В. М. Калашниковым (сыном конструктора М. Т. Калашникова) и Алексеем Драгуновым (сыном Е. Ф. Драгунова) по заказу Министерства внутренних дел Российской Федерации (МВД России).</text>
	</string>
<!-- FN P90 -->
	<string id="st_wpn_p90">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_p90_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель .57\n \nFN P90 - бельгийский пистолет-пулемёт (персональное оружие самообороны), разработанный в 1986 - 1987 годах фирмой FN Herstal. Был разработан, в первую очередь, для танкистов и водителей боевых автомобилей и машин. Имеет прогрессивный и удобный эргономичный дизайн. Специально для P90 был разработан патрон типа 5,7x28 мм SS190, обладающий высокой пробивной мощностью и низкой степенью рикошетирования.</text>
	</string>
<!-- Форт-12 -->
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель 9мм\n \nПистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина. В основном попадает в Зону среди широко реализуемой здесь отбраковки. Тем не менее, пользуется спросом у сталкеров из-за достаточно высоких боевых характеристик.</text>
	</string>
<!-- Форт-17 -->
	<string id="st_wpn_fort17">
		<text>Форт-17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort17_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель 9мм\n \nУкраинский самозарядный пистолет под патрон 9x18 мм ПМ. Разработан весной 2004 года, производится НПО «Форт».</text>
	</string>
<!-- Форт-500 -->
	<string id="st_wpn_fort500">
		<text>Форт-500</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort500_descr">
		<text>Гладкоствольное ружье Форт-500 было разработано в НПО «Форт» МВД Украины в конце 1990х годов, и предназначалось для вооружения сотрудников МВД и служб безопасности Украины. В настоящее время ружье ФОРТ-500 в ограниченных количествах состоит на вооружении спецподразделений МВД Украины, а также продается гражданам этой страны в охотничьем варианте.</text>
	</string>
<!-- HK G36 -->
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт AG36\n \nВоплощение новых тенденций в автоматическом оружии западного производства: работа механизма основана теперь не на полусвободном затворе, а на коротком ходе газового поршня. Нужно сказать, изменения явно пошли на пользу: данная штурмовая винтовка представляет собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного.</text>
	</string>
<!-- HK G36C -->
	<string id="st_wpn_g36c">
		<text>HK G36C</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36c_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nЭкстремально укороченный вариант Немецкой винтовки G36. Винтовка была разработана в 1996 году немецкой оружейной компанией Heckler &amp; Koch.</text>
	</string>
<!-- HK G36K -->
	<string id="st_wpn_g36k">
		<text>HK G36K</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36k_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nG36K (Kurz) - укороченный вариант винтовки G36, автомат со стволом длиной 318 мм.</text>
	</string>
<!-- Гаусс -->
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Гаусс-пушка</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Сверхточное высокотехнологичное оружие, известное как изделие №62, было разработано конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны. Принцип его действия основан на разгоне пули системой электромагнитов; пуля при этом способна развивать сверхскорости, что обеспечивает колоссальную пробивную способность при почти полном отсутствии отдачи. Для обеспечения достаточной энергоёмкости аккумуляторов используются частицы некоторых артефактов.</text>
	</string>
<!-- ОЦ-14 «Гроза» -->
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>ОЦ-14 «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицел ПО4х34\n \nАвтоматно-гранатометный комплекс, на 70% унифицированный с автоматами типа АК-74 (основные отличия - калибр 9х39 мм, компоновочная схема булл-пап и более широкие возможности для модернизации). Разработан для вооружения подразделений быстрого реагирования. Очень ценим военными и сталкерами за способность надёжно поражать противника в бронежилете и за укрытием.</text>
	</string>
<!-- Browning HP-SA -->
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>Browning HP-SA</text>
	</string>
    <string id="st_wpn_hpsa_sk1">
        <text>Browning HP-SA «Альтернатива»</text>
    </string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель 9мм\n \nМодифицированная модель пистолета первой половины ХХ века. Несмотря на почтенный возраст, популярность данной модели во всём мире по-прежнему весьма высока.</text>
	</string>
<!-- HK-416 -->
	<string id="st_wpn_hk416">
		<text>HK-416</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hk416_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт M203\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nHK416 - автомат, созданный немецкой фирмой Heckler &amp; Koch на основе карабина М4. Первоначально новое оружие должно было стать сменным модулем для установки на любую нижнюю часть ствольной коробки от винтовок M4 или M16, однако позже появились и полнокомплектные автоматы. Название HK416 символизирует преемственность от M4 и M16.</text>
	</string>
<!-- L85A2 -->
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nSA80 (SA-80 - Small Arms for 1980 - стрелковое оружие 1980-х годов) - британский комплекс стрелкового оружия, разработанный в середине 1980-х годов и состоящий из автомата L85, лёгкого (ручного) пулемёта L86, короткого автомата L22 и учебной винтовки L98. Комплекс состоит на вооружении британской армии.</text>
	</string>
<!-- Z-M LR-300ML -->
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>LR-300ML</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт M203\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nНовая ступень в развитии знаменитой линейки оружия. Фактически изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса, наоборот, снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.</text>
	</string>
<!-- M590A1 -->
	<string id="st_wpn_m590a1">
		<text>Mossberg M590A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m590a1_descr">
		<text>Одно из самых распространённых многозарядных ружей с перезарядкой подвижным цевьём (помповых ружей). Впервые выпущено в 1962-м году. Сейчас выпускается в различных модификациях, предназначеных как для охоты, так и для полиции, охранников и самообороны.</text>
	</string>
<!-- МР-133 -->
	<string id="st_wpn_mp133">
		<text>МР-133</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133_descr">
		<text>MP-133 - российское гладкоствольное ружьё, которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны и самообороны. Ружьё разработано на базе ружья ИЖ-81 и серийно выпускается Ижевским механическим заводом с 2000 года.</text>
	</string>
<!-- МР-153 -->
	<string id="st_wpn_mp153">
		<text>МР-153</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_descr">
		<text>MP-153 - российское самозарядное гладкоствольное ружьё, в народе называемое «мурка», которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны правопорядка и самообороны.</text>
	</string>
<!-- M4 -->
	<string id="st_wpn_m4">
		<text>M4</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт M203\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nАвтомат, созданный в США на основе М16А2 изначально для вооружения экипажей боевых машин и расчетов техники. В настоящее время на него переходит и вся Армия США, так как большее удобство укороченного карабина в современных условиях, когда большую часть армии составляют мотопехота, экипажи боевых машин и вспомогательные войска, более чем компенсирует достаточно незначительное снижение его характеристик в сравнении с винтовкой.</text>
	</string>
<!-- M4A1 -->
	<string id="st_wpn_m4a1">
		<text>M4A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт M203\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nВ 1996 году по заказу сил специальных операций на основе винтовки М16А3 был разработан карабин М4А1, отличавшийся возвратом к полностью автоматическому огню вместо режима огня с отсечкой по 3 выстрела.</text>
	</string>
<!-- M4A1-S -->
	<string id="st_wpn_m4a1-s">
		<text>M4A1 «Сайрекс»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1-s_descr">
		<text>М4А1 с интегрированным глушителем и уникальной раскраской под названием "Сайрекс".</text>
	</string>
<!-- M4A4 Стрелка -->
	<string id="st_wpn_m4a4_howl">
		<text>M4A4 «Вой»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a4_howl_descr">
		<text>Уникальная винтовка М4 с вручную нанесённым изображением скалящегося волка.</text>
	</string>
<!-- M14 -->
	<string id="st_wpn_m14">
		<text>M14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m14_descr">
		<text>М14 - американская автоматическая винтовка, состоявшая на вооружении армии США в 1950—1960 годах. Хотя М14 в значительной степени была заменена винтовками семейства M16, она остается на вооружении морской пехоты и ВМС США, а также армий ряда иных государств.</text>
	</string>
<!-- M24 -->
	<string id="st_wpn_m24">
		<text>M24</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m24_descr">
		<text>К середине 1980-х годов состоявшие на вооружении снайперские винтовки М21, созданные на базе полуавтоматической винтовки М14, начали приходить в нерабочее состояние, и остро встала проблема запасных частей. Не без оглядки на Корпус Морской пехоты США Армия создала требования к новой винтовке, которая должна была иметь продольно-скользящий затвор, полимерную ложу и ствол из нержавеющей стали. В результате проведенного конкурса в финале оказались Steyr SSG69 и Remington Model 700BDL. Ремингтон победил, и в 1987 году на вооружение Армии США была принята винтовка М24.</text>
	</string>
<!-- M16 -->
	<string id="st_wpn_m16">
		<text>M16</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт M203\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nM16 (официальное обозначение - Rifle, Caliber 5.56 mm, M16) - американская автоматическая винтовка калибра 5,56 мм, разработанная на базе винтовки AR-15 и принятая на вооружение в 1960-х годах. M16 и её варианты до настоящего времени остаются основным вооружением американской пехоты. Это одна из наиболее распространённых моделей стрелкового оружия в мире - было выпущено более 8 миллионов экземпляров.</text>
	</string>
<!-- M16A1 -->
	<string id="st_wpn_m16a1">
		<text>M16A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a1_descr">
		<text>M16A1 - усовершенствованный вариант M16. Основные отличия: появление механизма досылания затвора и усовершенствованный буфер стебля затвора (снизил темп стрельбы до 750-850 выстрелов в минуту и исключил отскок затвора и осечки), более надёжный пламегаситель с замкнутыми щелями, хромированное покрытие затвора (для исключения его коррозии), уменьшение шага нарезов с 356 до 305 мм (улучшило устойчивость пули, но увеличило рассеивание на дистанциях свыше 400 м), прилив для установки штык-ножа. Также специально для новой винтовки был создан 30-зарядный магазин и глушитель, рассчитанный для стрельбы обычными (а не дозвуковыми) патронами. Стояла на вооружении армии США с 1967 по 1985 год.</text>
	</string>
<!-- M16A2 -->
	<string id="st_wpn_m16a2">
		<text>M16A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a2_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт M203\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nM16A2 - вариант винтовки M16A1, адаптированный под патрон SS109/М855. Отличия от M16A1: упрочнённый ствол, улучшенные прицельные приспособления, размеченные до 800 м, новые цевьё и приклад из ударопрочного полиамида, заменой режима непрерывного огня на режим с отсечкой очереди после 3-х выстрелов, новый пламегаситель с прорезями только в верхней части (благодаря чему компенсировался увод оружия вверх). Новая винтовка стала комплектоваться лёгкими пластиковыми магазинами на 30 патронов.</text>
	</string>
<!-- M16A3 -->
	<string id="st_wpn_m16a3">
		<text>M16A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a3_descr">
		<text>M16A3 - вариант винтовки M16A2 с режимом непрерывного огня, состоит на вооружении во флоте. Рукоятка для переноски и прицельные приспособления идентичны M16A2. Появилась в 1992 году под индексом M16A2E3.</text>
	</string>
<!-- M16A4 -->
	<string id="st_wpn_m16a4">
		<text>M16A4</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a4_descr">
		<text>M16A4 - вариант винтовки M16A2. Сверху ствольной коробки вместо ручки для переноски (которая стала съёмной) установлена направляющая типа Пикатинни. Возможна установка дополнительных направляющих типа Пикатинни на цевье.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a4_camo">
		<text>M16A4 (камуфляж)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a4_camo_descr">
		<text>Вариант M16A4 с пустынным камуфляжем и прицелом Leupold Mark4.</text>
	</string>
<!-- M79-->
	<string id="st_wpn_m79">
		<text>M79</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m79_descr">
		<text>M79  - однозарядный 40-мм гранатомёт, принятый на вооружение в 1961 году армией США. Разработан в период 1951-1961 годов американской корпорацией Спрингфилдский арсенал (англ. Springfield Armory). Неофициальное название  - «слоновое ружье».</text>
	</string>
<!-- M249-->
	<string id="st_wpn_m249">
		<text>M249</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m249_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \nРучной пулемёт калибра 5,56x45 мм производства Fabrique Nationale (Бельгия), серийное производство началось в 1980-х. Разработку этого оружия отдали перспективному конструктору Эрнесту Вервиеру, создателю пулемета FN MAG.</text>
	</string>
<!-- HK MP5 -->
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>MP5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель 9мм\n \nДанный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился на чёрном рынке, таким образом добравшись и до Зоны.</text>
	</string>
<!-- MTAR-21 -->
	<string id="st_wpn_mtar21">
		<text>MTAR-21</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mtar21_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nMTAR-21 - карабин с компоновкой "булл-пап" является ультра-компактной версией стандартной винтовки израильской армии TAR-21. Обладает великолепной эргономикой и легок в обращении, благодаря длине всего в 590 мм. Предназначен для использования в условиях городского боя, когда стандартная винтовка слишком громоздка.</text>
	</string>
<!-- HK UMP -->
	<string id="st_wpn_ump45">
		<text>UMP45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nHK UMP (нем. Universale Maschinenpistole - универсальный пистолет-пулемёт) - пистолет-пулемёт, разработанный немецкой компанией Heckler &amp; Koch в 1990-х годах в качестве дополнения к семейству пистолетов-пулемётов HK MP5.</text>
	</string>
<!-- HK MP5SD -->
	<string id="st_wpn_mp5sd">
		<text>MP5SD</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \nMP5SD - бесшумный вариант MP5 образца 1974 года с интегрированным ПБС.</text>
	</string>
<!-- ПП-2000 -->
	<string id="st_wpn_pp2000">
		<text>ПП-2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pp2000_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель 9мм\n \nПП-2000 - российский 9-мм пистолет-пулемёт, разработанный коллективом конструкторов тульского КБ Приборостроения (акад. В. П. Грязев, специалисты Б. И. Кузнецов и А. И. Рассказов). ПП-2000 позиционируется как оружие для подразделений правоохранительных органов, действующих в городских условиях, а также как личное оружие самообороны для отдельных категорий военнослужащих.</text>
	</string>
<!-- ППШ-41 -->
		<string id="st_wpn_ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_descr">
		<text>7,62-мм пистолет-пулемёт образца 1941 года системы Шпагина (ППШ) - советский пистолет-пулемёт, разработанный в 1940 году конструктором Г. С. Шпагиным под патрон 7,62x25 мм ТТ и принятый на вооружение Красной Армии 21 декабря 1940 года. ППШ наряду с ППС-43 являлся основным пистолетом-пулемётом советских вооружённых сил в Великой Отечественной войне.</text>
	</string>
<!-- ПБ -->
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>ПБ</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pb_sk1">
        <text>ПБ «Альтернатива»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Пистолет был разработан во второй половине ХХ века на базе пистолета ПМ для вооружения разведывательных групп и персонала спецслужб. Данная модель считается морально устаревшей, но в умелых руках это по-прежнему весьма эффективное оружие.</text>
	</string>
<!-- ПМ -->
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>Пистолет Макарова</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_sk1">
        <text>ПМ «Альтернатива»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули, и (в сравнении с современными пистолетами того же класса) довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.</text>
	</string>
<!-- Наградной ПМ -->
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>Наградной ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>Именной ПМ, который Дегтярёв получил в награду. Гравировка гласит: «За успешное выполнение особо опасных поручений и проявленные при этом доблесть и мужество».</text>
	</string>
<!-- ПММ -->
	<string id="st_wpn_pmm">
		<text>ПММ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pmm_descr">
		<text>9-мм пистолет Макарова модернизированный ПММ (Индекс ГРАУ - 56-А-125М) - это российский пистолет, разработанный в начале 1990х годов в рамках темы НИОКР «Грач». Принял участие в конкурсе на новый армейский пистолет под обозначением «Грач-3».</text>
	</string>
<!-- Protecta -->
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик, разработанный для повышения огневой мощи спецподразделений армии и полиции. Основные достоинства - большие ёмкость магазина и практическая скорострельность; основные недостатки - внушительные габариты и масса оружия, а также невысокая скорость перезарядки. В Зоне встречается редко и применяется в основном для зачистки логов мутантов.</text>
	</string>
<!-- Remington 700 -->
	<string id="st_wpn_remington700">
		<text>Remington 700</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington700_descr">
		<text>Существует множество вариантов винтовки под разный патрон. Стандартный патрон - 7,62x51 мм НАТО (.308 Win). Технически представляет собой магазинную винтовку с продольно-скользящим поворотным затвором. Ёмкость магазина зависит от калибра и может составлять от 3 до 5. Является топовым продуктом фирмы Remington Arms.</text>
	</string>
<!-- Remington 870 -->
	<string id="st_wpn_remington870">
		<text>Remington 870</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington870_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \nRemington 870 - американское ружьё, впервые представленное в 1950 году компанией Remington Arms. Благодаря своей характерной перезарядке является одним из самых знаменитых помповых ружей в мире. Выпускался в различных модификациях, он подходит как для военных и полиции, так для охотников и спортсменов, а также для самообороны.</text>
	</string>
<!-- РГ-6 -->
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Гранатомёт револьверного типа, в котором камеры барабана образованы шестью нарезными стволами. Предназначен для борьбы с противником в укрытиях и ведению огня по площадям, полезен также при нападении на хорошо охраняемые объекты или в бою с особо живучими тварями.</text>
	</string>
<!-- ПКМ -->
	<string id="st_wpn_pkm">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_descr">
		<text>Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе достаточно широкое применение в Зоне. В основном используется для подавления превосходящего по численности противника и при зачистках логов мутантов.</text>
	</string>
<!-- ПКМ -->
	<string id="st_wpn_pkp">
		<text>ПКП «Печенег»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkp_descr">
		<text>7,62-мм пулемёт ПКП «Печенег» (Индекс ГРАУ - 6П41) - российский единый пулемёт, разработанный на основе ПКМ. Предназначен для поражения живой силы противника, огневых и транспортных средств, воздушных целей. Разработан ЦНИИточмаш.</text>
	</string>
<!-- РПГ-7 -->
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Гранатомёт образца 1960-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Представляет собой гладкоствольное однозарядное пусковое устройство безоткатного типа. Внушительные габариты и большой вес делают это оружие не слишком распространённым среди сталкеров, но ввиду огромной разрушительной силы и простоты использования он нашёл себе почитателей в Зоне.</text>
	</string>
<!-- SIG-P220 -->
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIG-Sauer P220</text>
	</string>
    <string id="st_wpn_sig220_sk1">
        <text>SIG-Sauer P220 «Модерн»</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_sk2">
        <text>SIG-Sauer P220 «Альтернатива»</text>
    </string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель .45ACP\n \nЕдинственная оставшаяся в серийном производстве модель популярного во всём мире пистолета. Данное оружие характерно прекрасной эргономикой и отличной точностью боя. Малая ёмкость магазина компенсируется мощным патроном и надёжностью швейцарских часов. Неудивительно, что пистолет пользуется неизменным спросом со стороны бывалых сталкеров и наёмников.</text>
	</string>
<!-- SIG SG-550 -->
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SIG SG-550</text>
	</string>
<!-- SIG "Стрелок" -->
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>SIG SG-550-1 Sniper</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nСнайперский вариант винтовки SIG 550 был разработан для спецподразделений швейцарской полиции. Отличается утяжелённым стволом длиной 650 мм, прикладом с регулируемой щекой и резиновым затыльником, эргономичной регулируемой пистолетной рукояткой. Винтовка имеет режим стрельбы только одиночным огнём. Стандартно оснащается 6-кратным оптическим прицелом Kahles ZF95.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig551">
		<text>SIG SG-551 LB</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт M203\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nПредставитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении является одним из лучших образцов вооружения этого класса. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552">
		<text>SIG SG-552</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nSG-552 Commando - ещё более компактный автомат со стволом 226 мм, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG 550 возвратная пружина позади затворной рамы и действует непосредственно на неё, а не на шток газового поршня. Автомат имеет изменённый пламегаситель и может оснащаться планками Пикатинни для установки дополнительных аксессуаров.</text>
	</string>
<!-- FN SCAR-L -->
	<string id="st_wpn_scar_light">
		<text>FN SCAR-L</text>
	</string>
<!-- FN SCAR-H -->
	<string id="st_wpn_scar_heavy">
		<text>FN SCAR-H</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт M203\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО\n \nFN SCAR (англ. Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов USSOCOM в 2004 году.</text>
	</string>
<!-- SPAS-12 -->
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Franchi SPAS-12 (Special Purpose Automatic Shotgun - автоматическое ружьё специального назначения) - итальянское ружьё, разработанное в конце 1970-х годов. Является двухрежимным ружьём, то есть он может быть использован в качестве самозарядного или помпового оружия. Переключение между режимами стрельбы осуществляется путем нажатия кнопки под цевьём, и перемещением цевья слегка вперед или назад до щелчка.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usas12">
		<text>USAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usas12_descr">
		<text>USAS-12 - автоматическое ружьё, разработанное Джоном Тревором в конце 1980-х годов на основе идей другого американского конструктора Максвелла Атчиссона, создавшего Atchisson Assault Shotgun.</text>
	</string>
<!-- SR-25 -->
	<string id="st_wpn_sr25">
		<text>SR-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr25_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] G&amp;P SR-25 Silencer\n \nSR-25 - самозарядная снайперская винтовка, разработанная Юджином Стонером в 1990-е годы на основе конструкции винтовки AR-15.</text>
	</string>
<!-- Самозарядный карабин Симонова -->
	<string id="st_wpn_sks">
		<text>СКС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицел ПУ\n \n7,62-мм самозарядный карабин Симонова (СКС, Индекс ГРАУ - 56-А-231, за рубежом также известен как СКС-45) - советский самозарядный карабин конструкции Сергея Симонова, принят на вооружение в 1949 году.</text>
	</string>
<!-- СВ-98 -->
	<string id="st_wpn_sv98">
		<text>СВ-98</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sv98_descr">
		<text>Российская магазинная снайперская винтовка, созданная в 1998-2000 гг. коллективом конструкторов под руководством Владимира Стронского и серийно выпускаемая концерном «Ижмаш». СВ-98 предназначена для поражения появляющейся, движущейся, открытой и демаскированной, незащищённой и снабжёнными средствами индивидуальной бронезащиты живой силы противника на дальности до 1000 м.</text>
	</string>
<!-- СВД -->
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1М2\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель КЗРЗП\n \nДанный тип снайперской винтовки находится на рынке вооружений вот уже добрых полвека и за это время успел зарекомендовать себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В войсках она служит в основном для поражения удалённых целей, которые невозможно поразить из автомата, но сталкеры оценили СВД во многом за то, что пуля из неё позволяет пробить даже самую толстую шкуру мутанта или бронежилет.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>СВДМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>\n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель КЗРЗП\n \nДанный тип снайперской винтовки находится на рынке вооружений вот уже добрых полвека и за это время успел зарекомендовать себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В войсках она служит в основном для поражения удалённых целей, которые невозможно поразить из автомата, но сталкеры оценили СВД во многом за то, что пуля из неё позволяет пробить даже самую толстую шкуру мутанта или бронежилет. Установлен неснимаемый прицел 1П59 Гиперон.</text>
	</string>
<!-- СВТ-40 -->
	<string id="st_wpn_svt40">
		<text>СВТ-40</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_descr">
		<text>7,62-мм самозарядная винтовка системы Токарева образца 1940 года (СВТ-40), а также автоматическая винтовка Токарева образца 1940 года - модификации советской самозарядной винтовки, разработанной Ф. В. Токаревым. СВТ-38 была разработана в качестве замены автоматической винтовки Симонова и 26 февраля 1939 принята на вооружение Красной армии. Первая СВТ обр. 1938 года была выпущена 16 июля 1939 года. С 1 октября 1939 года начался валовый выпуск на Тульском, а с 1940 года - на Ижевском оружейном заводе.</text>
	</string>
<!-- СВУ -->
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1М2\n \nБолее современный вариант снайперской винтовки СВД, в котором для уменьшения габаритов использована компоновка булл-пап. Обладает более высоким по сравнению с родительницей боевым темпом стрельбы при меньшей массе, причём  точность боя на малой и средней дальностях осталась примерно той же. Сегодня пользуется вполне заслуженной популярность в войсках и среди сталкеров.</text>
	</string>
<!-- ТОЗ-194 -->
	<string id="st_wpn_toz194">
		<text>ТОЗ-194</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz194_descr">
		<text>ТОЗ-194 - российское помповое ружьё, разработанное в середине 1990-х годов на основе конструкции ружья ТОЗ-94. Производится на Тульском оружейном заводе.</text>
	</string>
<!-- ТОЗ-34 -->
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_sk1">
        <text>ТОЗ-34 «Следопыт»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Широко распространённое охотничье ружьё-вертикалка благодаря достаточной точности и хорошему останавливающему действию обеспечивает более надёжную защиту от мутантов, чем пистолет. Очень дёшево и доступно в сравнении с большинством видов оружия, поэтому активно применяется новичками и бандитами на окраинах Зоны.</text>
	</string>
<!-- ТОЗ-34 обрез -->
	<string id="st_wpn_toz34_obrez">
		<text>ТОЗ-34 обрез</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_obrez_sk1">
        <text>ТОЗ-34 кулацкий обрез</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_descr">
		<text>Широко распространённое охотничье ружьё-вертикалка благодаря достаточной точности и хорошему останавливающему действию обеспечивает более надёжную защиту от мутантов, чем пистолет. Очень дёшево и доступно в сравнении с большинством видов оружия, поэтому активно применяется новичками и бандитами на окраинах Зоны.</text>
	</string>
<!-- ТОЗ-34 "Охотник" -->
	<string id="st_wpn_toz34_nimble">
		<text>ТОЗ-34 «Охотник»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_nimble_descr">
		<text>Уникальный ТОЗ-34 Гонты с прицелом Leupold Mark для стрельбы на дальних расстояниях.</text>
	</string>
<!-- ТОЗ-66 -->
	<string id="st_wpn_toz66">
		<text>Обрез ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz66_descr">
		<text>Охотничье двуствольное ружье ТОЗ-66 выпускалось с 1967 по 1978 г., предназначено для промысловой и любительской охоты. Разработано на базе ружья ТОЗ-63 и отличается усиленной ствольной коробкой.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz66_full">
		<text>ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz66_full_descr">
		<text>Охотничье двуствольное ружье ТОЗ-66 выпускалось с 1967 по 1978 г., предназначено для промысловой и любительской охоты. Разработано на базе ружья ТОЗ-63 и отличается усиленной ствольной коробкой.</text>
	</string>
<!-- Неизвестное оружие -->
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Неизвестное оружие</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Неизученный образец, механизм действия которого пока не установлен. Как бы то ни было, оружие явно неисправно: нажатие на спусковой крючок не приводит к какому-либо результату.</text>
	</string>
<!-- HK USP -->
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>HK USP</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель .45ACP\n \nГлавные отличительные черты этого оружия - высочайшие надёжность и живучесть при отличной точности боя. Несмотря на некоторые недостатки (значительные размеры, довольно высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, затрудняющий скрытое ношение) пользуется значительной популярностью среди ветеранов Зоны.</text>
	</string>
<!-- HK USP Match -->
	<string id="st_wpn_usp_match">
		<text>HK USP Match</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_match_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель .45ACP\n \nСпортивный вариант пистолета HK USP. Имеет специальную насадку, которая уменьшает подброс ствола при стрельбе за счёт своего веса.</text>
	</string>
<!-- АС «Вал» -->
	<string id="st_wpn_val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1М2-01\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] интегрированный глушитель\n \nЭто оружие было создано на основе специальной снайперской винтовки ВСС в качестве бесшумного оружия для войск специального назначения. Оно позволяет стрелку вести эффективный огонь по защищённому бронежилетом противнику, при этом не демаскируя своей позиции. Одна из главных особенностей - использование интегрированного глушителя и патронов калибра 9х39 мм с тяжёлой пулей.</text>
	</string>
<!-- СР-3 «Вихрь» -->
	<string id="st_wpn_vihr">
		<text>СР-3М «Вихрь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vihr_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1М2-01\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель для СР-3\n \nСР-3М «Вихрь» - компактный российский автомат, разработанный в климовском ЦНИИточмаш конструкторами А. Д. Борисовым и В. Н. Левченко в 1994 году. Доводился до выпуска конструктором А. И. Ташлыковым и был запущен в серийное производство в 1996 году. Создан на основе бесшумного автомата АС «Вал», с которым унифицирован по основным деталям, что положительно сказывается на производстве и эксплуатации оружия.</text>
	</string>
<!-- ВСС «Винторез» -->
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1М2-01\n \n9-мм винтовка снайперская специальная (ВСС, разработана по теме «Винторез», это название осталось в обиходе) - бесшумная снайперская винтовка. Создана в ЦНИИ «Точмаш» в Климовске в начале 1980-х годов под руководством Петра Ивановича Сердюкова. Предназначена для вооружения подразделений специального назначения.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>«Прибой»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>9-мм винтовка снайперская специальная (ВСС, разработана по теме «Винторез», это название осталось в обиходе) - бесшумная снайперская винтовка. Создана в ЦНИИ «Точмаш» в Климовске в начале 1980-х годов под руководством Петра Ивановича Сердюкова. Предназначена для вооружения подразделений специального назначения. Установлен прицел 1ПН93 для ведения боя в ночных условиях.</text>
	</string>
<!-- ПП-19-01 "Витязь" -->
	<string id="st_wpn_vityaz">
		<text>ПП-19-01 «Витязь-СН»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vityaz_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ПБС-1\n \nВариант ПП-19 с 30-зарядным секторным магазином под патрон 9x19 мм, разработан в 2004 году. Применяется для вооружения патрульно-постовых служб, ГИБДД, внутриведомственной охраны, и подразделений МВД РФ.</text>
	</string>
<!-- ВССК «Выхлоп» -->
	<string id="st_wpn_vssk">
		<text>ВССК «Выхлоп»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vssk_descr">
		<text>«Выхлоп» (Винтовка Снайперская Специальная Крупнокалиберная) - бесшумная крупнокалиберная снайперская винтовка, выполненная по компоновке булл-пап. Основным назначением ВССК является малошумное и беспламенное поражение легкобронированной и небронированной техники, а также живой силы в индивидуальных средствах защиты (в том числе и тяжёлых бронежилетах) на дальности до 600 метров.</text>
	</string>
<!-- ВСК-94-->
	<string id="st_wpn_vsk94">
		<text>ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1М2-01\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] Глушитель для 9А-91/ВСК-94\n \nВСК-94 (Войсковой Снайперский Комплекс, Индекс ГРАУ - 6В8) - российская снайперская винтовка, созданная на базе малогабаритного автомата 9А-91 для ведения снайперского бесшумного и беспламенного огня.</text>
	</string>
<!-- «Вепрь-12» Молот -->
	<string id="st_wpn_vepr">
		<text>Вепрь-12 Молот</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vepr_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ПБС-1\n \n«Вепрь-12» Молот - российский гладкоствольный самозарядный карабин, разработанный на основе конструкции ручного пулемёта Калашникова. Предназначен для охоты, спортивных соревнований (как правило, по практической стрельбе в открытом классе), самообороны, а также использования в качестве служебного оружия. Является прямым конкурентом ружьям серии «Сайга-12».</text>
	</string>
<!-- Walther P-99 -->
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walther P-99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель 9мм\n \nОтличный пистолет западного производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином, хорошей точностью боя и, пожалуй, лучшей в своем классе эргономикой. Попав в Зону, стал одним из самых распространенных пистолетов как среди профессионалов, так и среди новичков при деньгах.</text>
	</string>
<!-- Walther WA 2000 -->
	<string id="st_wpn_wa2000">
        	<text>Walther WA-2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wa2000_descr">
		<text>WA2000 (Walther Automat 2000) - снайперская винтовка компоновки булл-пап,разработана оружейным концерном «Walther». Всего было выпущено 176 винтовок (откуда Шустрый её достал - тот ещё вопрос).</text>
	</string>
<!-- Winchester-1300 -->
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Winchester 1300</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Помповый гладкоствольный дробовик западного производства, который пользуется широкой популярностью благодаря надёжности и высокой скорости перезарядки. Все детали данного оружия снабжены антикоррозионным покрытием.</text>
	</string>
<!-- Demosfen -->
<!-- Knife -->
    <string id="st_knife_survival">
        <text>Нож выживания</text>
    </string>
    <string id="st_knife_survival_descr">
        <text>Короткий нескладной нож выживания. Его легко скрыть из-за небольшого размера. Резиновая рукоять позволяет улучшить управляемость.</text>
    </string>
    <string id="st_knife_spetsnaz">
        <text>НР-2</text>
    </string>
    <string id="st_knife_spetsnaz_descr">
        <text>Нож военного производства ещё советских времён. Нр-2 представляет собой вариант НРС-2, но без механизма стрельбы.</text>
    </string>
    <string id="st_knife_tanto">
        <text>Танто</text>
    </string>
    <string id="st_knife_tanto_descr">
        <text>Современный боевой нож в стиле «танто». «Танто» буквально означает «короткий нож», появились они в Японии в феодальную эпоху. Происхождение этого ножа неизвестно, как и стоящее на нём клеймо.</text>
    </string>
    <string id="st_knife_colt">
        <text>Colt 62316</text>
    </string>
    <string id="st_knife_colt_descr">
        <text>Colt 62316 - это американский военный штык М7, предназначенный для крепления к винтовке или дробовику. Принятый на вооружение в 1964 году, он впервые начал службу в войне во Вьетнаме.</text>
    </string>
    <string id="st_knife_extrema">
        <text>Extrema Ratio MK 2.1</text>
    </string>
    <string id="st_knife_extrema_descr">
        <text>Extrema Ratio MK 2.1 представляет собой стальной нож на базе исторического USMC Ka-Bar. Разработан и произведён для итальянских военных и сил специального назначения.</text>
    </string>
    <string id="st_knife_hunting">
        <text>Охотничий нож</text>
    </string>
    <string id="st_knife_hunting_descr">
        <text>Современный камуфлированный охотничий нож. Примерно полдюжины зубцов вдоль верхней части лезвия делает его удаление из раны весьма затруднительным.</text>
    </string>
    <string id="st_6x2">
        <text>Штык-нож 6х2</text>
    </string>
    <string id="st_6x2_descr">
	<text>Штатный общевойсковой штык-нож, принятый на вооружение ВС СССР вместе с облегченной версией автомата Калашникова в 1953 году. Производился, пока ему на смену не пришёл штык-нож 6Х3 к автомату АКМ. Непригоден для разделки мутантов. \n•Урон секущий: х0.7, \n•Урон колющий: х0.9</text>
    </string>
    <string id="st_axe">
    	<text>Топор</text>
    </string>
    <string id="st_axe_descr">
        	<text>Воистину универсальная вещь: позволяет как наколоть дрова, так и отбиться от мутантов, мешающих делать первое. Относительно небольшой вес и удобство позволяют держать его в одной руке. \nГоворят, некий Дед Максим убил таким топором не одного опасного мутанта. \n•Урон секущий: х2.2</text>
    	</string>
	    <string id="st_6x4">
        <text>Штык-нож 6х4</text>
    	</string>
    	<string id="st_6x4_descr">
        	<text>Общевойсковой штык-нож, принятый на вооружение ВС СССР для использования с автоматами АКМ и АК74. Настоящая армейская классика. \n•Урон секущий: х0.8 \n•Урон колющий: х1.0</text>
    	</string>
	<string id="st_knifebf4">
        	<text>BJ-2</text>
    	</string>
    	<string id="st_knifebf4_descr">
        	<text>Боевой нож, производимый в западных странах. Используется наемными солдатами во всем мире. \n•Урон секущий: х0.7 \n•Урон колющий: х1.3</text>
    	</string>
	    <string id="st_6x5">
        <text>Штык-нож 6х5</text>
    	</string>
    	<string id="st_6x5_descr">
        	<text>Общевойсковой штык-нож, принятый на вооружение ВС СССР в 1989 году для использовани¤ с автоматами АК74 и АН-94. \nГоворят «Долг» предпочитает именно такие.\n•Урон секущий: х1.0 \n•Урон колющий: х1.2</text>
    	</string>
	<string id="st_tatang">
        	<text>Blackhawk Tatang</text>
    	</string>
    	<string id="st_tatang_descr">
        <text>Нож выживания, разработанный и производящийся в Филлипинах. Лезвие необычной формы дает ножу огромный охват и разделочную способность. \n•Урон секущий: х1.0 \n•Урон колющий: х1.0</text>
    	</string>
	    <string id="st_tesak">
        <text>Тесак</text>
    </string>
    <string id="st_tesak_descr">
        <text>Рубящее холодное оружие, активно использовавшийся с середины XVIII века. Несмотря на особо крупные размеры и явную грубость в изготовлении, является практичным оружием в руках умелого охотника или киллера. \n•Урон секущий: х1.0</text>
    </string>
	    <string id="st_kinjal">
        <text>Охотничий кинжал</text>
    </string>
    <string id="st_kinjal_descr">
        <text>Холодно-охотничий кинжал ручной работы. Выпускался в ограниченной партии, для некоторых носит ритуальное значение. \n•Урон секущий: х1.0 \n•Урон колющий: х1.5</text>
    </string>
	    <string id="st_hkinjal">
        <text>Финксий нож</text>
    </string>
    <string id="st_hkinjal_descr">
        <text>Особый тип ножа, получивший широкое распространение в России в первой половине XX в. Особенным успехом "финки" пользовались в криминальной среде крупных городов. \n•Урон секущий: х0.7 \n•Урон колющий: х0.9</text>
    </string>
    <string id="st_sekach">
        <text>Секач</text>
    </string>
    <string id="st_sekach_descr">
        <text>Охотничий кинжал, разработанный умельцем из группировки Чистое Небо. Через некоторое время кинжал стал распространённым среди охотников и диггеров любого ранга ввиду своей практичности. \n•Урон секущий: х0.6 \n•Урон колющий: х1.2</text>
    </string>
<!-- Scope -->
	<string id="st_addon_scope_1p29_detector">
		<text>Прицел УСП-1 «Тюльпан» (Регулируемая кратность)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p29_detector_descr">
		<text>Унифицированный стрелковый прицел УСП-1 предназначен для ведения прицельной стрельбы из автомата АК-74Н, АК-74М, АН-94 и пулеметов РПК-74Н и ПКМН в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. 1П29 - индекс прицела УСП-1 Главного артиллерийского управления МО СССР. Создан в рамках ОКР «Тюльпан», откуда и получил своё название. (одна установка)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01_detector">
		<text>Прицел ПСО-1М2-01 (Регулируемая кратность)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01_detector_descr">
		<text>ПСО-1М2-01 - прицел для прицельной стрельбы из специальной снайперской винтовки (нарезной) ВСС калибра 9 мм и специального автомата АС калибра 9 мм. Прицельные шкалы рассчитаны для стрельбы от 100 м до 400 метров (шаг 50 метров). Для стрельбы в сумерках в прицелах предусмотрена подсветка сетки. В качестве источника питания в настоящее время взамен аккумулятора 2РЦ63 применяется стандартная батарея типа АА. (одна установка)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_acog_detector">
		<text>Прицел ACOG (Регулируемая кратность)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_acog_detector_descr">
		<text>4-х кратный оптический прицел для винтовок НАТО. (одна установка)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4">
		<text>Прицел ZF-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое немецкое оружие\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ZF-4 (ZF-43) был создан в Германии в 1943 году на основе советского оптического прицела ПУ. Он предназначался для вооружения регулярных войск, чтобы дать им возможность сражаться на дальних дистанциях. Однако, в связи с недостаточным количеством произведённых прицелов, ими были в первую очередь обеспечены немецкие снайперы и элитные подразделения. На сегодняшний день ZF-4 остаётся довольно популярным в Зоне, поскольку оружие времён Второй мировой, для которого он был разработан, всё ещё применяется здесь.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ZF-41</text>
	</string>
<!-- Guns -->
	<string id="st_wpn_mn91">
		<text>Винтовка Мосина</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mn91_descr">
		<text>Винтовка Мосина-Нагана обр. 1891/30 гг.- магазинная винтовка, принятая на вооружение Российской Императорской Армии в 1891 году и используемая вооруженными силами Российской Империи, СССР и многих других стран. Техники не заинтересованы в апгрейде этого оружия.</text>
        </string>
	<string id="st_wpn_trg22">
		<text>TRG-22</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_trg22_descr">
		<text>Снайперская винтовка с продольно-скользящим затвором под патрон 7.62х51, разработанная финской компанией SAKO в г. Рийхимяки. Винтовки серии Sako TRG отличаются высокой точностью стрельбы и живучестью, и широко используются силовыми структурами европейских стран.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg58">
		<text>StG 58</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg58_descr">
		<text>Sturmgewehr 58 (StG 58) - штурмовая винтовка FAL, выпускаемая по лицензии компанией Steyr-Daimler-Puch и ранее являлась стандартной винтовкой австрийской армии. Является адаптированной под стандарты НАТО винтовкой FAL и до сих пор используется ВС Австрии. Винтовка была выбрана по результатам конкурса 1958 года, победив испанский CETME и американский AR-10.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m60">
		<text>M60</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m60_descr">
		<text>Ручной пулемёт калибра 7.62 с ленточным питанием, разработанный в 1975 году. Принятый на вооружение каждого подразделения армии США, он появился и на чёрном рынке, таким образом добравшись и до Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>ОЦ-14-2А</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Опытный образец автоматно-гранатометного комплекса, модификация стандартного "ОЦ-14-4А", созданная специально для действующих в Зоне спецподразделений. Отличается увеличенной ёмкостью магазина.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza1_descr">
		<text>Вариант стрелково-гранатомётного комплекса под патрон 7,62x39мм. Разработан для вооружения подразделений быстрого реагирования. Очень ценим военными и сталкерами за способность надёжно поражать защищённого бронежилетом или расположенного в укрытии противника.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza1">
		<text>ОЦ-14-1А «Гроза-1»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hk417">
		<text>H&K HK417</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hk417_descr">
		<text>HK417 — автоматическая винтовка калибра 7,62 мм, созданная на основе HK416. Особенность винтовки — модульная конструкция, схожая с таковой у автоматической винтовки M16, но отличающаяся системой газоотводной автоматики с коротким ходом газового поршня, как у HK G36.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_762">
		<text>AK-12 M43</text>
	</string>
        <string id="st_wpn_ak12_762_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ПБС-1\n \nМодель автомата Калашникова нового поколения. Добавлены планка Пикатинни и телескопический приклад, целик перемещен на заднюю часть ствольной коробки. Автомат оснащен новым дульным тормозом и имеет увеличенное количество нарезов в стволе, благодаря чему стреляет более кучно, чем остальные винтовки серии АК. Часто встречается у бойцов группировки «Долг». Для стрельбы использует патроны калибра 7.62 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m134">
		<text>Миниган M134</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m134_descr">
		<text>Многоствольный пулемёт, получивший индекс М134, производился компанией Дженерал Электрик. Впервые применён во время Вьетнамской войны и показал свою эффективность. Используемый боеприпас — патрон 7,62 НАТО. Привод поворота блока стволов — электрический. Скорострельность регулируется реостатом электропривода и варьируется от 3000 до 6000 выстрелов в минуту.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp412">
		<text>MP-412 REX</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp412_descr">
		<text>Револьвер российского производства под патрон 0.45 ACP с шестизарядным барабаном и автоматическим эжектором. Предназначался для экспорта (REX – Revolver for Export), однако в массовое производство так и не пошёл. Револьвер был разработан  в конце 1990-х на Ижевском механическом заводе, российском оружейном предприятии, на котором также был разработан и производился известный ПМ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_trg42">
		<text>TRG-42</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_trg42_descr">
		<text> Снайперская винтовка с продольно-скользящим затвором под патрон .338 Lapua, разработанная финской компанией SAKO в г. Рийхимяки. Винтовки серии Sako TRG отличаются высокой точностью стрельбы и живучестью, и широко используются силовыми структурами европейских стран.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l115a3">
        	<text>L115A3</text>
        </string>
        <string id="st_wpn_l115a3_descr">
       		<text> Снайперская винтовка с продольно-скользящим затвором под патрон .338 Lapua. Первые экземпляры снайперской винтовки L115 начали поступать в британскую армию в начале 2008 г. Тихий, практически неслышный выстрел и огромная дальность прицельного выстрела делают эту винтовку почти идеальным снайперским оружием. Эффективная дальность L115A3 составляет 1400 метров. Такой прирост дальности стрельбы обосновал выбор 25-кратного оптического прицела "Schmidt & Bender" вместо 12-кратного прицела, устанавливаемого на винтовках L96. В данной конфигурации способна уничтожить цель одним выстрелом в любую температуру и даже с загрязненным стволом.</text>
        </string>
	<string id="st_wpn_mp7">
		<text>H&K MP-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp7_descr">
		<text>Пистолет-пулемет МР-7 PDW (Персональное Оружие Самообороны), разработан фирмой «Heckler & Koch» для вооружения военнослужащих, которым по штату не положен полноценный автомат. По статистике, приводимой фирмой H&K, эффективность MP7 в два с половиной раза выше, чем у MP5K калибра 9х19 мм по целям в бронежилетах, при вдвое меньшей отдаче. </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek973">
		<text>АЕК-973</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek973_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт ГП-25\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель ТГП-А\n \nАвтомат выполнен по традиционной компоновочной схеме (переднее положение магазина) и конструктивно в значительной мере повторяет автомат Калашникова - используется поворотный затвор и автоматика перезарядки на основе газового двигателя. Автомат спроектирован под патроны калибром 7,62x39 мм, имеются также варианты данного автомата под патрон 5,56 мм НАТО (АЕК-972) и 5,45x39 мм (АЕК-971).</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ksvk">
		<text>АСВК 12.7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ksvk_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170] АСВК (сокр. от Армейская Снайперская Винтовка Крупнокалиберная) — российская снайперская винтовка калибра 12,7 мм, созданная на базе винтовки СВН-98 (Снайперская Винтовка Негруленко) на Заводе имени Дегтярёва, в Коврове. Первоначальное название проекта СВН-12,7, позднее переименовали в КСВК и затем АСВК, также известна под названием армейская снайперская винтовка "Корд". Официальный индекс ГРАУ 6В7. Винтовка предназначена для поражения небронированной и легкобронированной техники и оборудования противника на расстоянии до 1000 метров, а также живой силы противника на расстоянии до 1500 метров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПОСП 8x42D (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74um_descr">
		<text>Автомат Калашникова АКС-74У модифицированный под чьи-то нужды. Крышка ствольной коробки отсутствует, что позволило снизить массу, однако магазин на 45 патронов, новое цевье, глушитель и коллиматор его прибавили. \n \nУстанавливаемые аддоны:\n • глушитель (встроен)\n • коллиматорный прицел (встроен)\n \nРежимы огня:\n • автоматический\n • одиночными\n \nВозможность смены калибра: Нет</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98">
		<text>Karabiner 98 «Kurz»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Во время Второй мировой войны было отобрано некоторое количество винтовок Karabiner 98k с хорошими показателями точности и оснащено оптическим прицелом ZF-39. Эти винтовки использовались нацистской Германией в качестве снайперских. В умелых руках они имели эффективную дальность стрельбы до 1000 метров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ZF\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_obrez">
		<text>Обрез винтовки Мосина</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_obrez_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Обрез винтовки Мосина обр. 1891/30 пользуется популярностью главным образом у повстанцев и криминала. Он по-прежнему стреляет оригинальными винтовочными патронами. Этот обрез можно классифицировать как гибрид между пистолетом с продольно-скользящим затвором и дробовиком, то есть дешёвая ручная пушка.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g43">
		<text>Karabiner 43</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g43_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Адаптируя газоотводную систему советских винтовок СВТ-40, в нацистской Германии на основе более ранней модели Gewehr 41 разработали самозарядную винтовку Gewehr 43. В 1944 году она была переименована в Karabiner 43. Оснащённая оптическим прицелом ZF-4, это достаточно эффективная снайперская винтовка того времени.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ZF-41 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44">
		<text>StG 44</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Немецкий автомат, разработанный во время Второй мировой войны. Было выпущено около 450 тысяч штук. Среди автоматов современного типа стал первой разработкой, массово изготовлявшейся. От пистолетов-пулемётов (ППШ и др.), которые массово применялись во Второй мировой войне, отличался возможностью вести прицельный огонь на значительно большую дальность, в первую очередь за счёт использования так называемого промежуточного патрона, более мощного, и с лучшей баллистикой, чем пистолетные патроны, используемые в пистолетах-пулемётах. В Зоне этот автомат популярен среди начинающих сталкеров и сталкеров-новичков всех группировок.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ZF\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7.62x39\n \n</text>
	</string>
<!-- Other -->
	<string id="st_wpn_mine_name">
    		<text>Мина-лепесток</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_mine_descr">
		<text>Противопехотная мина ПФМ-1, печально известная благодаря причинению многочисленных жертв среди мирного населения. В обиходе носит название «мина-лепесток», из-за своей необычной формы.</text>
  	</string>
	<string id="st_addons_box">
		<text>Инструмент «Снять прицел»</text>
	</string>
	<string id="st_addons_box_descr">
		<text>Снимает с оружия надетый на него прицел.</text>
	</string>
</string_table>
