<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!---------------------------- doctor --->
	 <string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
        <text>Да, что ты хочешь?.. Стрелок?! Это ты?!</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
        <text>Я рассказал всё, что знаю.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_0">
        <text>Стрелок? Нет, Вы меня с кем-то путаете. Я слышал, у Вас есть кое-какая информация о Зоне.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_1">
        <text>Путаю? Ох... Я могу поделиться с тобой этой информацией, но взамен и ты сделай для меня кое-что.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_11">
        <text>Хм, и что же?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_2">
        <text>Годы в Зоне взвалили тяжкий груз на мои старые плечи, так что остаток своих дней я хочу провести здесь здесь, в тиши. Но хотелось бы напоследок увидеть своих старых друзей ещё раз.\n Боюсь, что Стрелок и Проводник уже мертвы, но я бы очень хотел поговорить с Клыком и Призраком, пока ещё есть время. Если ты сможешь найти их и привести сюда, я хорошо вознагражу тебя за твои усилия.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_21">
        <text>Как долго Вы здесь живёте? Клык и Призрак - легендарные сталкеры, но они оба давно мертвы. Клык был убит наёмником со шрамом на Армейских Складах, а Призрака нашли под Янтарём, в лаборатории Х-16, примерно через год после этого. Неужели Вы не знали этого?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_3">
         <text>Они оба мертвы? Ты уверен? Я просто... Как же так... нет, нет, я порядке. Что ты хотел узнать?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_31">
        <text>И что, теперь Вы мне всё так легко расскажете? Думаю, Вы просто впустую тратите моё время.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_4">
        <text>Подожди! Не уходи. Я просто не ожидал услышать такие вести. Стрелок не посещал меня уже давно, так что вряд ли его дела обстоят значительно лучше...  Когда он последний раз пришёл в гости, то дал мне ключ и координаты тайника в Припяти. Вот, возьми. Мне это теперь ни к чему. А тебе, возможно, и пригодится.\n Стрелок говорил что-то о Монолите. Я тогда мало что понял из его слов. Честно говоря, не думаю, что он сам понимал намного больше. И ещё... Он много времени потратил на поиски разгадок тайн Зоны в подземных лабораториях. Не исключено, что ответы на кое-какие вопросы всё ещё находятся где-то там.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_41">
        <text>Понимаю. Спасибо Вам за помощь.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_5">
        <text>А теперь иди, оставь старика в покое.</text>
    </string>
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_start_dialog_1">
       <text>Нужна снаряга? Информация?.. Или, может быть, ты хочешь продать информацию?</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_0">
        <text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_1">
        <text>Ладно, я посмотрю что можно сделать.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_11">
        <text>[далее...]</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_111">
        <text>Не так уж и больно, правда? Можешь идти.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_2">
        <text>Так, давай глянем... Ранений нет... Никаких признаков радиационного облучения. Думаю, всё в порядке, можешь идти.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_start_1">
        <text>Что привело тебя сюда?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_1">
        <text>О, новые лица! Меня здесь Наливайко кличут, я - местный бармен, кто же ещё? С удовольствием отвечу на все твои вопросы. Нужна будет работёнка, или новости последние услышать захочешь - подходи, поговорим.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_2">
        <text>Здорово, сталкер! Нужно что?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_tech_start_1">
        <text>Приветствую, сталкер. Могу чем-то помочь? С хорошими инструментами в Зоне напряг, но я пока могу починить твою снарягу или сделать простенькие апгрейды.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_background">
        <text>Я проводником был, хочешь верь, хочешь нет. В основном здесь, на Болотах, но часто приходилось отводить клиентов и поглубже в Зону. Но всё это было до того, как мы обнаружили этого проклятого наёмника, почти утонувшего в камышах возле железки, с полным ртом болотной воды. Он оказался нужен для каких-то дел нашим лидерам, Лебедеву и Каланче. Правда, они явно не доверяли ему до конца - каждый день я должен был водить его с повязкой на глазах до рыбацкой деревушки и обратно. А до неё идти - не больше пяти минут. Потом, в течение всего лишь нескольких недель, ему каким-то образом удалось убедить большинство наших и наше руководство идти к ЧАЭС. Само собой разумеется, что ни он, ни большая часть нашей группировки не вернулись из своего безумного похода - сгинули вместе с командирами.\n Теперь мне некого водить, но есть кого лечить.\n И вот я здесь. Всё из-за этого чёртова сумасшедшего наёмника.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_background_0">
        <text>Tell me about yourself.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_background_1">
        <text>Well, I am Professor E.F. Kalancha. Alongside Lebedev and Suslov I was one of the founding members of Clear Sky. Unlike them, may they rest in peace, I stayed behind in the Hidden Base during their fateful raid on the Chernobyl NPP. I am the faction's head researcher. Most of the time I conduct experiments on artefacts, study mutant tissue samples and observe anomalies. Sometimes I cooperate with Novikov to find practical applications for the results of my work. Moreover, out of necessity I have also become the local medic. If you return injured from an excursion or, preferably, with some rare specimen in your bag, well, you know where to find me.</text>
    </string>

    <string id="marsh_stalker_medic_about_people_0">
        <text>What do you think about stalkers?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_people_1">
        <text>Many people think they understand what the Zone truly is. Sadly, they are all mistaken. Some think it is a manifestation of pure evil, others call it a miracle, while certain people can only think of all the riches they might obtain... They are all misguided by basic human prejudices. The Zone is an incomprehensible phenomenon when viewed through the prism of human perception. Far too early for us to even try. Both stalkers and the government act recklessly in their ignorance. We did as well, once, thinking our knowledge superior to everyone else's, and paid dearly for that.</text>
    </string>

    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_0">
        <text>What do you know about the Zone?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_1">
        <text>Young man, we have been studying the Zone for several years now but remain none the wiser. I can tell you that the Zone is definitely not a natural phenomenon but rather the result of... a futile endeavour devised by some overly ambitious people. We are unable to reverse its effects. The Zone cannot be destroyed, nor will it disappear of its own accord. Furthermore, experience taught us that any attempt to curb or contain it will have catastrophic consequences. Presently we, Clear Sky, believe that there is only one way to reconcile man with the Zone: coexistence.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_2">
        <text>That would be easier without emissions ravaging the area every few days. Speaking of which, what is causing them in the first place?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_3">
        <text>How can I best explain? Let's put it like this: any complicated system in nature, and that includes the Zone, automatically seeks equilibrium in the absence of destabilizing external factors. That was the case here a few years ago - the Zone was stable and there were no significant deviations from the norm… and now? Like you have said, devastating emissions regularly sweep across the Zone. The system became unstable, distorted… a glitch, of sorts. The Zone is spewing out emission after emission and pumping itself full of energy with each one, so much so that the readings on my sensors oscillate with unbelievable speed! Unfortunately, Lebedev and Suslov were unable to reverse this trend permanently, in spite of their tragic sacrifice. The most important lesson in all this is that this "glitch" is not a product of natural causes either. This is all human handiwork.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barman_background">
        <text>Я бармен. Продаю еду и выпивку, а также заведую местным радио. Работа, конечно, не предел мечтаний, но всё лучше, чем по топям лазить. Раньше служил делу «Долга», да... В одном рейде выброс тут, на Болотах, и настиг, так я и застрял здесь. Мы пытались с выжившими ребятами прорваться на север, но нарвались на бандитов, и я оказался одним из немногих, кто не получил пулю. Чудом наткнулись на эту базу и присоединились к «Чистому Небу». Выхода не было - лучше так, чем умереть в луже где-нибудь. Первые несколько недель простым бойцом отбивался от тех же бандитов и монстров на точках, а потом свезло - Холод предложил за стойку бара встать. Естественно, что я согласился - хавка да напитки куда интересней пуль да клыков. Но что-то я заболтался. Может, по рюмочке холодненькой?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_trader_background">
        <text>Меня зовут Дрозд, я в Зоне уже много лет. Пришёл сюда за богатством, как и все. \nСлучай свёл меня с Шустрым, мы стали работать вместе и обнаружили, что у нас много общего. Оба  завели много полезных связей, хорошо нажились на обороте товаров между Зоной и Большой Землёй, продаже информации.\nИ когда с бизнесом на севере стало туго, мы последовали на юг. Удалось найти себе хорошее место здесь, после того, как Шустрый рекомендовал меня Холоду. Он ведь раньше был членом «Чистого Неба», не знал? Всё это даёт нам обоим неплохие возможности: у нас есть доступ к армейской контрабанде по маршруту через Болота, да и «Чистое Небо» получает право первого выбора из всего, что проходит через наши руки - все только в выигрыше. При случае наведайся к нему, я слышал, что он вроде неплохо устроился в деревне новичков. Если надо заполучить хорошее оружие или снаряжение - он именно тот, кто нужен.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_tech_background">
        <text>Фамилия моя Новиков, но ребята кличут Серый. Я тот, кто чинит тут всё - от чихающего дизель-генератора и не морозящего барного холодильника до заклинившего пистолета или продырявленного броника. Вообще-то я тут работал ещё давно, до того злополучного рейда. После разгрома группировки ушёл к учёным на Юпитер, там по контракту ишачил. Потом услышал, что кто-то из наших уцелел и вновь возрождает базу. Тут как раз мой контракт подошёл к концу, и я вернулся сюда. С моими умениями да ещё и контактами у научников Холод меня без разговоров взял, да ещё и хочет теперь вернуться к нашим старым исследованиям. Кстати, если вы знакомы с местными аномалиями и хотите подзаработать, поговорите с Дроздом.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_leader_background">
        <text>Ну, давай знакомиться. С чего бы начать? В этих краях меня Холодом кличут - местный старожил, так сказать. Когда-то давно был барменом, но после того, что случилось с Лебедевым, Сусловым и основным отрядом, начался тут разброд по поводу того, кто главным будет. Долгие и напряженные переговоры, не без помощи запасов из бара, разумеется, закончились единогласными выборами моей кандидатуры. Одно время прям из-за стойки и руководил. Но потом нашел себе замену - и теперь только командирствую. Опять же, «старички» вроде Новикова помогают... Так что потихоньку восстанавливаем мощь группировки.</text> 
    </string>
	<string id="marsh_csky_history_ask1">
		<text>Расскажи мне о «Чистом Небе».</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask2">
		<text>Что рассказать?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed1">
		<text>Как группировка смогла выжить?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed2">
		<text>Да, группировка едва не погибла - большинство наших ребят погибло на ЧАЭС. А те, кто выжил, после выброса спасались где могли, по всей территории Зоны Отчуждения - но мы тогда этого ещё не знали. У нас самих тут на Болотах ад был. Когда все поняли, что выбросом нас тут заперло на неопределенный срок, люди как с ума посходили.  Кто-то скурвился и к бандитам переметнулся, кто-то поддался панике и погиб от аномалий или мутантов, но всё-таки большинство к нам на Базу прибились. Ну, потом всё утряслось, новички к нам пошли -  харчей и припасов у нас в достатке было. А потом и слухи дошли о гибели командования - стало очевидно, что нам нужен новый лидер. Я взял это бремя на себя. Попросил Наливайко, бывшего «долговца», за короткий срок доказавшего, что на него можно положиться, заменить меня в баре. Он согласился. Постепенно расставил людей и по другим ключевым постам. Через несколько месяцев с бандюками разобрались - повыжимали их со стратегических точек. Вот теперь подумываем дальше двигаться - благо дело, сил и на защиту Болот хватает, и на дальнейшую экспансию.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal1">
		<text>Какова ваша текущая цель?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal2">
		<text>Дело в том, что у нас нет единой цели. Бедный Лебедев был амбициозным человеком. Он думал, что мы могли бы раскрыть все грязные маленькие секреты Зоны и использовать полученные знания, чтобы приручить или сдержать их. Это не совсем удачно, хотя. В настоящее время мы делаем то же самое, что и раньше. Мы охотимся на мутантов, собираем артефакты и проводим некоторые исследования на них. Время от времени мы получаем интересные документы из старой подземной лаборатории. Но мы не участвуем в битвах за власть с другими фракциями, и мы определенно не планируем еще одну смелую кампанию в самое сердце Зоны в ближайшее время. В отличие от Долга, мы не пытаемся его уничтожить, и мы не хотим открывать здесь парк развлечений, как люди из Свобода. Пока мы сосуществуем. Лучше вести себя сдержанно, как в старые добрые времена перед финальным рейдом.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal3">
		<text>Итак, участники Чистого Неба сейчас в основном делают все, что хотят?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal4">
		<text>Так сказать. Мы все единомышленники со схожими интересами, поэтому парни в значительной степени выполняют свои задачи, и я не говорю им, что делать постоянно. До сих пор у нас хорошо получается.</text>
	</string>
</string_table>
