<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<!-- Description - Factions -->
	<string id="st_faction_stalker">
		<text>«Одиночки»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_stalker_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Одиночки или вольные сталкеры предпочитают членству в какой-либо группировке исследование Зоны в одиночку.\n \nНесмотря на частые нападения мутантов, преследования бандитами и военными, небольшим группам удалось организовать торговые форпосты по всей Зоне.\n \nНаиболее примечательными являются Деревня Новичков на Кордоне и «Скадовск» на Затоне.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit">
		<text>«Бандиты»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Представители криминального мира, пришедшие в Зону по разным причинам: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона, купить или продать оружие.\n \nНесмотря на отсутствие единого лидера или какой-либо командной структуры, они сумели обустроить базу на заброшенной фабрике на севере Тёмной Долины.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg">
		<text>«Долг»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Военизированная группировка, не ладящая со всеми, кто стремится использовать Зону и, как это видит «Долг», способствовать её распространению.\n \nДавно и яростно враждуют с группировкой «Свобода» из-за совершенно противоположных идеалов.\n \nГруппировка заняла опорный пункт, находящийся восточнее Дикой Территории, недалеко от бара «100 Рентген».</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom">
		<text>«Свобода»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Анархисты и сорвиголовы, объявившие себя борцами за свободу на территории Зоны, и поэтому постоянно конфликтующие с армейскими подразделениями и группировкой «Долг».\n \nИх основная база расположена на Армейских Складах, однако небольшие отряды могут быть также замечены в любом уголке Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army">
		<text>«Военные»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Солдаты регулярных армейских частей. Охраняют подходы к закрытой территории Зоны, патрулируя периметр, расстреливая мутантов и отлавливая мародёров.\n \nОни также занимают множество позиций внутри Периметра, наиболее значимые из которых - НИИ «Агропром» и контрольно-пропускной пункт на юге Кордона.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog">
		<text>«Учёные»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Учёные - финансируемая правительством организация, исследующая Зону для того, чтобы должным образом использовать ее потенциал во благо человечества.\n \nРазместили в Зоне две мобильные лаборатории, представляющие из себя два практически идентичных бункера, один из которых находится на озере Янтарь, южнее заводского комплекса, а второй - в окрестностях завода «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer">
		<text>«Наёмники»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Наёмники - опытные бойцы из всех слоёв общества, которые предлагают свои услуги в качестве наёмных солдат. Кто их наниматели и какие цели они преследуют в Зоне - неизвестно. Выучке и дисциплине наёмников может позавидовать армия, а «Долг», «Свобода» и вольные сталкеры предпочитают обходить их стороной. И только непобедимый «Монолит» да безбашенные бандиты рискуют вступать с ними в открытые столкновения.\n \nОсновные силы, по некоторым данным, сосредоточены в Мёртвом Городе, не считая небольших отрядов, разбросанных по всей Зоне.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith">
		<text>«Монолит»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]«Монолит» - фанатический религиозный культ, приверженцы которого враждебны ко всем остальным группировкам.\n \nНесмотря на уничтожение О-Сознания и последующее падение, спустя некоторое время они вновь набрали силу и вернули под свой контроль Припять, ЧАЭС, Генераторы и Радар.\n \nПерезапустив Выжигатель Мозгов, «Монолит» снова закрыл дорогу к самым сокровенным тайнам Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky">
		<text>«Чистое Небо»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]«Чистое Небо» - независимая исследовательская и военная организация, специализирующаяся на изучении Зоны.\n \nКлан был почти полностью уничтожен вследствие неудачного и ресурсозатратного прорыва на ЧАЭС, однако горстке оставшихся в живых сталкеров удалось возродить группировку, и даже довести её до былого состояния.\n \nОсновные интересы и главные силы «Чистого Неба» сосредоточены на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied">
		<text>Зомбированные</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]М-мачи-и-и-и!!!\n \nСталкеры, чей разум был разрушен в результате воздействия пси-установок или атаки контролёра. Обладают лишь основными инстинктами, нападают на всё и всех.</text>
	</string>
	<!-- Hint -->
	<string id="st_mm_box_faction_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]%s
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_box_icon_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Портрет.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_map_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Выбрать место старта.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_reset_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Сбросить инвентарь.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_economy_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Состояние экономики оказывает большое влияние на жизнь Зоны и различные аспекты, которые влияют на достижения игрока:\n \n
			
			%c[200,50,200,50]Сталкер%c[0,150,150,150] стандартная сложность, со стабильной экономикой и легким "лутом".\n \n
			
			%c[200,200,150,50]Мусорщик%c[0,150,150,150] цены у торговцев выше, модернизация и ремонт снаряжения дороже. Деньги и "лут" попадаются реже. Все медикаменты можно использовать два раза.\n \n
			
			%c[200,200,50,50]Выживание%c[0,150,150,150] хуже некуда: затраты на все еще больше. Тайников и денег меньше. Все медикаменты имеют одно применение. Максимальный переносимый вес меньше.
			\nЭтот режим для тех кто хочет доказать, что он настоящий сталкер и сможет выжить в этом аду!
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_difficulty_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Сложность игрового процесса влияет на точность стрельбы и урон от оружия. Это относится и к игроку, и к другим сталкерам.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_ck_story_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Добавляет в игру сюжетную линию «Тайна Зоны», с отключением Выжигателя Мозгов и Пси-установки на Янтаре.\n 
			\n Заимствованы и воссозданы элементы сюжета трилогии S.T.A.L.K.E.R, правда, строгая преемственность истории несколько нарушена.\n 
			\n Только для группировок «Одиночки», «Долг», «Свобода», «Учёные», «Наёмники» и «Чистое Небо».\n
			\n Сюжетная линия «Тайна Зоны» несовместима с режимом «Жизнь после жизни».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Как и в реальности, у Вас есть только один шанс, только одна жизнь.\n
			\n Все сохранения, сделанные при игре за данного персонажа, будут уничтожены в случае его гибели.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_aim_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Продвинутое прицеливание персонажей, находящихся под управлением искусственного интеллекта(НПС). Противники лучше стреляют по подвижным целям - даже маневрируя, трудно избежать попаданий.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_survival_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Вспомните Джилл Валентайн из «Resident Evil» - кругом только орды зомби, которые идут по Вашему следу!\n
			\n Интересно, а сколько продержитесь Вы?
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_azazel_mode_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Смерть - это ещё не конец.\n
			\n Как демон Азазель, Вы получите после смерти новое тело. Ваша душа переместится в другого случайного сталкера, который действительно существует в Зоне.\n
			\n Если у Вас есть напарники - Вы станете одним из них. Эта опция хорошо дополнит режим «Одна жизнь» и/или «Выживание».\n
			\n Режим несовместим с сюжетной линией «Тайна Зоны».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_campfire_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]При включении режима сохранения у костров, Вы сможете сохранить игру только находясь у костра либо путём автосохранения при перемещении между локациями. Обычные ручные сохранения отключены.\n
			\n%c[200,255,50,50]• %c[0,150,150,150]не Совместим со всеми другими режимами сохранений.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_conditions_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Режим «Агония» не позволит сохранить игру, если вы:
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Ранены
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Истекаете кровью
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Облучены
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Во время боя
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Во время выброса и пси-шторма
			\n \n%c[200,255,50,50]• %c[0,150,150,150]не Совместим со всеми другими режимами сохранений.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_routes_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]По умолчанию многие уровни недоступны. Скрытые маршруты могут быть обнаружены различными способами.
			\n \nВключение этой опции откроет все уровни после запуска новой игры.


		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_hardcore_lives_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Дополнительная функция для режима «Одна жизнь» - позволяет установить, сколько жизней у Вас есть в начале новой игры.
			\nКаждый раз при гибели Вы теряете одну жизнь.
			\nПосле того, как у Вас закончится запас жизней, все сохранения, сделанные при игре за данного персонажа, будут удалены.\n
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Обязательно должен быть включён режим игры «Одна жизнь».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_hardcore_regen_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Дополнительная функция для режима «Одна жизнь» - позволяет установить, сколько дней требуется, чтобы предоставить дополнительную жизнь.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Сон не поможет.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Обязательно должен быть включён режим игры «Одна жизнь».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_timer_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]В режиме «Таймер» Вы можете сохранить игру только по истечении определённого времени.
			\nКак только Вы сохраните игру, то не сможете сделать ещё одно сохранение, пока не закончится отведённое время.
			\n \n%c[200,50,200,50]• %c[0,150,150,150]Совместим со всеми другими режимами сохранений.
		</text>
	</string>
	
	<!-- Static Text -->
	<string id="st_mm_new_game_character">
		<text>Игрок</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_faction">
		<text>Выбор группировки</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_icon">
		<text>Выбрать портрет</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_options">
		<text>Режимы</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_inventory">
		<text>Снаряжение</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_loadout">
		<text>Дополнительно</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_name">
		<text>Имя:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_money">
		<text>Деньги:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points_left">
		<text>Доступно:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points_used">
		<text>Потрачено:</text>
	</string>
	

	<!-- Description elements -->
	<string id="st_mm_new_game_relations">
		<text>Отношения</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_description">
		<text>Описание</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points">
		<text>Стоит</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_essential">
		<text>Важное</text>
	</string>
	
	<!-- Hint -->
	<string id="st_mm_itm_desc_unknown">
		<text>Нет информации</text>
	</string>
	
	<!-- Options -->
	<string id="st_cap_check_conditions">
		<text>«Агония»</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_timer">
		<text>«Таймер»</text>
	</string>
	<string id="st_cap_check_routes">
		<text>Открытая Зона</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_hardcore_lives">
		<text>Число жизней</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_hardcore_regen">
		<text>Дней жизни</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_economy">
		<text>Состояние экономики</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_difficulty">
		<text>Сложность игры</text>
	</string>
	<string id="st_econ_1">
		<text>Сталкер</text>
	</string>
	<string id="st_econ_2">
		<text>Мусорщик</text>
	</string>
	<string id="st_econ_3">
		<text>Выживание</text>
	</string>
	<string id="st_econ_4">
		<text>Кризис</text>
	</string>
	
	<string id="st_off">
		<text>откл</text>

	</string>
	<string id="st_new_game_min">
		<text>мин.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_mins">
		<text>мин.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_hour">
		<text>ч.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_hours">
		<text>ч.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_day">
		<text>день</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_days">
		<text>дн.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_life">
		<text>шт.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_lives">
		<text>шт.</text>
	</string>

	<!-- Buttons -->
	<string id="st_mm_btn_new_game_faction">
		<text>Группировка</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_icon">
		<text>Портрет</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_back">
		<text>Назад</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_submit">
		<text>В путь</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_rand">
		<text>Рандомизировать</text>
	</string>

</string_table>