<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
     <string id="st_cev_plastin_1_name">
		<text>«Кевларовая пластина 1-го уровня»</text>
	</string>
	<string id="st_cev_plastin_1_descr">
		<text>Специализированный защитный элемент, с помощью которого можно увеличить защиту от пулевых ранений. Данный кевларовый элемент позволяет понизить пулепробиваемость на 5%.</text>
	</string>
	<string id="st_cev_plastin_2_name">
		<text>«Кевларовая пластина 2-го уровня»</text>
	</string>
	<string id="st_cev_plastin_2_descr">
		<text>Специализированный защитный элемент, с помощью которого можно увеличить защиту от пулевых ранений. Данный кевларовый элемент позволяет понизить пулепробиваемость на 9%.</text>
	</string>
	<string id="st_cev_plastin_3_name">
		<text>«Кевларовая пластина 3-го уровня»</text>
	</string>
	<string id="st_cev_plastin_3_descr">
		<text>Специализированный защитный элемент, с помощью которого можно увеличить защиту от пулевых ранений. Данный кевларовый элемент позволяет понизить пулепробиваемость на 13%.</text>
	</string>
	<string id="st_cev_plastin_4_name">
		<text>«Кевларовая пластина 4-го уровня»</text>
	</string>
	<string id="st_cev_plastin_4_descr">
		<text>Специализированный защитный элемент, с помощью которого можно увеличить защиту от пулевых ранений. Данный кевларовый элемент позволяет понизить пулепробиваемость на 17%.</text>
	</string>
	<string id="st_cev_plastin_5_name">
		<text>«Кевларовая пластина 5-го уровня»</text>
	</string>
	<string id="st_cev_plastin_5_descr">
		<text>Специализированный защитный элемент, с помощью которого можно увеличить защиту от пулевых ранений. Данный кевларовый элемент позволяет понизить пулепробиваемость на 25%.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>«Медуза»</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Артефакт гравитационной природы, обладающий способностью активно притягивать и поглощать радиоактивные частицы, тем самым уменьшая облучённость организма. Тем не менее имет и отрицательное воздействие на носителя, ускоряя пули и иные предметы, попадающие в него в небольшом радиусе, что приводит к увеличению их пробивной способности в момент вхождения в бронежилет или тело. Широко распространён в Зоне; за её пределами широко, хотя и негласно, используется при лечении острой лучевой болезни.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>«Выверт»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Артефакт причудливой формы, возникающий в местах повышенной гравитационной активности. Представляет собой своего рода губку, которая поглощает радиоактивные элементы. В равной степени успешно защищает своего носителя как от воздействия наведённой радиации, так и от уже попавших в организм радиоактивных частиц, но тем не менее как и "медуза" способствует проникновению в организм носителя различных предметов.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>«Каменный цветок»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Артефакт представляет собой камень, близкий по своим характеристикам к гранитам. Возникает внутри гравитационных полей огромной интенсивности. Способен полностью или частично защищать рассудок владельца от пси-воздействия. Радиоактивен.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>«Ночная звезда»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Легендарный артефакт, способный генерировать вокруг себя гравитационное поле, притормаживающее летящие в носителя объекты. Широко применяется сталкерами для уменьшения фатального воздействия различных пуль или же запущенных посредством телекинеза предметов. Весьма радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cocoon_name">
		<text>«Кокон»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cocoon_descr">
		<text>Образование гравитационной природы. Ощутимо снижает вес переносимого груза, за что и ценится сталкерами. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>«Грави»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Артефакт образуется при длительном гравитационном воздействии на металлосодержащие вещества. Способен поддерживать небольшое антигравитационное поле вокруг себя. Многие сталкеры используют его, чтобы значительно уменьшить вес своего рюкзака. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cell_name">
		<text>«Клетка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cell_descr">
		<text>Артефакт генерирует локальное гравитационное поле, которое в значительной степени снижает воздействие силы притяжения. Довольно редко, но всё же встречается в местах аномальной гравитанционной активности.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>«Золотая рыбка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Артефакт образуется в местах множественного взаимодействия гравитационных полей. Генерирует вокруг себя сферу направленного гравитационного поля. Снижает вес содержимого рюкзака носителя намного эффективнее, чем остальные артефакты подобного рода; в связи с этим пользуется огромным спросом среди сталкеров. Очень радиоактивен.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fountain_name">
		<text>«Фонтан»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fountain_descr">
		<text>Не смотря на отсутствие каких-либо явных гравитационных воздействий, «Фонтан» препятствует перемещению предметов в небольшой области вокруг себя. По одной из теорий ученых, это происходит за счет генерируемого артефактом неизвестного поля. Интересно, что действие артефакта тем более заметно, чем большей скоростью обладает движущийся объект, попавший в область его действия; именно это свойство подтолкнуло сталкеров к использованию артефакта в качестве защитного элемента. Радиоактивен.\n%c[255,46,172,247]• %c[default]Физическая имунность: +10</text>
	</string>
	<string id="st_af_spaika_name">
		<text>«Спайка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_spaika_descr">
		<text>Внешне напоминает окаменелое образование. Имеет сходные с артефактом «Фонтан» ярче выраженные свойства, из-за чего и представляет особый интерес для ученых. Радиоактивен.\n%c[255,46,172,247]• %c[default]Физическая имунность: +15</text>
	</string>
	<string id="st_af_signet_name">
		<text>«Перстень»</text>
	</string>
	<string id="st_af_signet_descr">
		<text>Сталкеры также называют этот артефакт «Амулет». Свойства заключаются в способности создания мощного, пока неизученного, поля в небольшом радиусе, которое снижает кинетическую энергию любых движущихся объектов, попадающих в область его действия. Радиоактивен.\n%c[255,46,172,247]• %c[default]Физическая имунность: +20</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_repei_name">
		<text>«Репейник»</text>
	</string>
	<string id="st_af_repei_descr">
		<text>Довольно часто порождается аномалиями гравитационного типа. Нельзя сказать, что обладает особенно ценными свойствами, однако отсутствие каких-либо вредных воздействий на организм делает его привлекательным для многих сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_af_bat_name">
		<text>«Летучая мышь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_bat_descr">
		<text>Аномальное образование, по магнитным свойствам, сходное с металлами сверхвысокой плотности. Однако, при этом обладает сравнительно низкой удельной массой вещества. Создает достаточно мощное гравитационное поле. Считается редким из-за сложности обнаружения. Удивительно, что артефакт совершенно не радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_sun_name">
		<text>«Солнце»</text>
	</string>
	<string id="st_af_sun_descr">
		<text>Очень редкое образование симбиоза гравитационных и термических аномалий. Предположительно, сплав артефактов «Песчаник» и «Грави». Несмотря на целый ряд полезных характеристик, стоит помнить что «Солнце» является крайне радиоактивным артефактом.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ear_name">
		<text>«Сердце»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ear_descr">
		<text>Сложно сказать, почему этот артефакт получил такое название: из-за своего внешнего вида или из-за превосходных заживляющих свойств. Но что удивляет больше всего, так это то, что «Сердце» имеет абсолютно нетипичные для продуктов гравитационных аномалий свойства, что ещё раз говорит о том, что человек ещё очень далёк от понимания действующих в Зоне механизмов.</text>
	</string>
	<string id="st_af_chelust_name">
		<text>«Цепь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_chelust_descr">
		<text>Типичный продукт гравитационных аномалий с типичными свойствами. Не защищает от наведённой радиации, однако неплохо снижает уже полученную дозу.</text>
	</string>
	<string id="st_af_atom_name">
		<text>«Атом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_atom_descr">
		<text>Аномальное образование редкой красоты. Более походит на макет планеты с четырьмя спутниками, расположенными на одной орбите по центральной симметрии. Однако, помимо необычного внешнего вида, имеет ещё и целый ряд ценнейших характеристик. Крайне радиоактивен.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_lighthouse_name">
		<text>«Маяк»</text>
	</string>
	<string id="st_af_lighthouse_descr">
		<text>Сверхплотный сгусток субстанции. При попадании в радиоактивную среду, способен выделять облако бесцветного газа, имеющего достаточно сильные нейтрализующие свойства. Однако бездумное ношение этого артефакта может повлечь за собой тяжёлые последствия для здоровья и даже смерть.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>«Кристалл»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Артефакт возникает в аномальных зонах под воздействием высоких температур. Активно поглощает избыточное тепло из пространства вокруг себя, при этом вбирая его на некоторое время и воздействуя на организм носителя увеличивает время свёртываемости крови. Не радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>«Огненный шар»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Несмотря на название, которое вполне отражает природу данного артефакта, «Огненный шар» легко можно держать в руках, не опасаясь ожогов. Правда лишь в те моменты, когда он неактивен и температура вокруг него не превышает температуру тела его носителя. Как и "кристалл" снижает вредное воздействие высоких температур на носителя, но уменьшает время свёртываемости крови. Слегка радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_loop_name">
		<text>«Огненная петля»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_loop_descr">
		<text>Необходимым условием генерации этого артефакта является воздействие и близкое расположение термической аномалии. Способность понижения температуры в малом радиусе делает его хорошим термозащитным элементом.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_thorn_name">
		<text>«Шип»</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_descr">
		<text>Достаточно часто рождается в аномальных зонах с высокой термальной активностью. Способен в некоторой степени ускорить процесс заживления ран. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>«Мамины бусы»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Многое в этом артефакте остаётся загадкой. Впрочем, достоверно установлено, что излучение, возникающее при пульсации утолщений «Маминых бус», заставляет кровь в открытых ранах очень быстро сворачиваться. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>«Глаз»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Этот артефакт внешне действительно напоминает орган зрения. При травмах он ускоряет процессы обмена веществ, что способствует скорому заживлению ран. Кроме того, среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто «Глаз» способен приносить удачу. Весьма радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>«Пламя»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Образуется в зонах повышенной термальной активности. Характерен интенсивным инфракрасным излучением, под воздействием которого ускоряется процесс сворачивания крови в открытых ранах. Ввиду большой редкости данного артефакта его стоимость крайне высока. Очень радиоактивен.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_zhelch_name">
		<text>«Рубец»</text>
	</string>
	<string id="st_af_zhelch_descr">
		<text>Имеет ярковыраженные заживляющие свойства. Оказывает благотворное влияние на весь организм в целом. Меахнизм воздействия на организм неизвестен. Отсутствие вредных излучений и сложность обнаружения делают этот артефакт особенно ценным.</text>
	</string>
	<string id="st_af_sandstone_name">
		<text>«Песчаник»</text>
	</string>
	<string id="st_af_sandstone_descr">
		<text>Мощный репарант мышечных тканей. В сочетании со стабилизирующим эффектом дыхательной системы,  усиливает биосинтез РНК, функциональных и ферментативных клеточных элементов, в т.ч. составляющих клеточных мембран, а также стимулирует редупликацию ДНК и деления клеток. Источник подобного воздействия до конца не изучен. Радиоактивен.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>«Кровь камня»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Представляет собой красноватое образование из спрессованных и окаменевших остатков растений, почвы и останков животных. Обладает способностью частично нейтрализовать вредные для человека химические вещества преобразуя их в странную, слегка суховатую массу, ослабляющую кожный покров. Слегка радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>«Ломоть мяса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Артефакт органической природы. Состоит из деформированных тканей животного происхождения. При попадании в зону химического загрязнения начинает «вытягивать» химикалии из воздуха, преобразуя их в густую вязкую массу, которая в свою очередь негативно влияет на кожный покров владельца. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_kislushka_name">
		<text>«Кислушка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_kislushka_descr">
		<text>Полое образование шарообразной формы, напоминающее прозрачный пергамент. Имеет слабое изумрудное внутреннее свечение. Популярен среди сталкеров благодаря свойсту нейтрализовать даже самые вредные для человека химические вещества.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>«Душа»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Органический артефакт с уникальными свойствами. Неизвестным пока образом увеличивает общую скорость восстановления организма после травм любой природы, при этом не ускоряя накопление токсинов, но при этом воздействует на головной мозг, проявляя у носителя редкие головные боли и провоцируя различные ночные кошмары. Из-за приятного внешнего вида представляет особый интерес для коллекционеров. Весьма радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>«Колобок»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Довольно редкий артефакт, образующийся в зонах сильного химического загрязнения. Весьма ценится за способность «подстегнуть» организм так, чтобы тот в считанные минуты восстановился после травм любой степени тяжести. Однако как и "душа" воздействует на мозг человека, провоцируя частые головные боли и ночные кошмары. Учёные распространяют информацию о воздействии артефакта на генетический материал владельца; впрочем, подтверждения этому пока нет. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>«Светляк»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>«Светляк» работает с недоступными науке полями, ускоряя регенерацию тканей и органов живых существ, а также нормализуя метаболические процессы. Способен буквально на глазах поставить на ноги человека с тяжёлыми ранениями, однако пагубно воздействует на мозг носителя. Многие из тех, кто так или иначе владел этим редким артефактом лишались рассудка. Слабо радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_black_angel_name">
		<text>«Черный ангел»</text>
	</string>
	<string id="st_af_black_angel_descr">
		<text>Артефакт - корень. Многократно ускоряет регенерацию тканей и органов живых существ, однако, при неправильном применении, весь положительный эффект может сойти на нет из-за сильного радиационного фона.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>«Пузырь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Артефакт представляет собой несколько полых образований органической природы, соединённых между собой. Выделяет газообразное вещество, способное нейтрализовать радиоактивные частицы в организме человека; вещество не самым лучшим образом воздействует на кожу носителя, ослабляя её. Вероятно длительное ношение артефакта может даже стать причиной возникновения рака. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом.</text>
	</string>
	<string id="st_af_grapes_name">
		<text>«Виноград»</text>
	</string>
	<string id="st_af_grapes_descr">
		<text>Оплавленный кусок древесной смолы зеленоватого оттенка. В результате различных аномальных воздействий и выбросов приобрел мощные радиопоглощающие свойства. Его уникальность заключается не столько в том, что он является "черной дырой" для радионуклидов, сколько в способности многократного ускорения периода полураспада любых изотопов. Говоря простыми словами - это настоящий утилизатор радиации.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_skull_miser_name">
		<text>«Череп скряги»</text>
	</string>
	<string id="st_af_skull_miser_descr">
		<text>Интересный артефакт сферической формы, содержащий большое количества неизвестного вещества, свойства которого способны оказывать благотворное воздействие на организм. По наблюдениям ученых, абсолютно не опасен, что делает его привлекательным, как для сталкеров, так и для заказчиков вне Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_af_star_phantom_name">
		<text>«Призрачная звезда»</text>
	</string>
	<string id="st_af_star_phantom_descr">
		<text>Аномальное образование, представляет собой плазменную субстанцию в прозрачной пульсирующей оболочке. Создает уникальное оздоровительное, заживляющее и радиопротекторное воздействие на организм человека. Из-за высокой стоимости, является предметом охоты сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_af_medallion_name">
		<text>«Медальон»</text>
	</string>
	<string id="st_af_medallion_descr">
		<text>Представляет собой обруч небольшого диаметра с четырьмя насаженными частями обтекаемой треугольной формы. Которые имеют две пары противоположных зарядов произвольно меняющих свое месторасположение в пределах конструкции. Свойства этого артефакта можно охарактеризовать, как защитные. Имеет два противоположно заряженных полюса, которые при взаимодействии создают пространственную неоднородность. Относительная твердость такого "купола" обеспечивается соединениями , поглощающими энергию всех внешних аномальных воздействий. Крайне радиоактивен.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_peas_name">
		<text>«Луна»</text>
	</string>
	<string id="st_af_peas_descr">
		<text>Артефакт имеет достаточно странные свойства. С одной стороны - неизвестным образом многократно ускоряет регенерацию тканей, с другой - препятствует свёртыванию крови в открытых ранах. Среди сталкеров известны случаи смерти из-за гемофилии, вызванной его действием, за что артефакт приобрёл весьма дурную славу, особенно в кругах новичков. Однако опытные сталкеры достаточно быстро поняли, что негативные эффекты можно компенсировать другими артефактами с кровоостанавливающими свойствами или своевременным применением необходимых медикаментов.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>«Бенгальский огонь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Представитель семейства электростатических артефактов, получивший название за свою яркость. Обладает способностью сглаживать перепады напряжённости электрического поля. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>«Вспышка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Артефакт электростатической природы. Демонстрирует удивительную способность к поглощению электрических зарядов и последующему их ослаблению таким образом, что они начинают стимулировать организм носителя. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>«Лунный свет»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Легендарный артефакт электростатической природы. Демонстрирует способность к резонансу под воздействием пси-волн путём частичного перенапревления электрических разрядов в мозг. Со временем сталкеры научились подстраивать «Лунный свет» таким образом, чтобы тот резонировал в фазе с основным источником излучения, тем самым полностью или в значительной степени нейтрализуя пси-воздействие. Радиоактивен.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>«Батарейка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Известно, что в состав этого артефакта входят электростатические элементы, однако в каких именно условиях он формируется, науке пока не известно. Ценится среди жителей и гостей Зоны за способность оказывать на организм человека тонизирующее воздействие. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_generator_name">
		<text>«Генератор»</text>
	</string>
	<string id="st_af_generator_descr">
		<text>Артефакт генерирует слабые электрические токи, оказывающие стимулирующее действие на мышечную систему и тем самым снижает порог усталости.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>«Пустышка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Ранее считался хламом, лишённым каких-либо полезных свойств. Однако некоторое время назад выяснилось, что при постоянном контакте с телом человека данный артефакт оказывает позитивное стимулирующее воздействие на нервную систему. При слишком длительном воздействии истощает и отравляет организм. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>«Снежинка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Внешне артефакт похож на «Колобок»; бытует мнение, что это и есть «Колобок», попавший в мощное электрическое поле. Это подтверждается и унаследованной от своего "прототипа" способностью негативно влиять на мозг носителя. Способен резко увеличивать мышечный тонус и очень радиоактивен.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_mica_name">
		<text>«Слюда»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_descr">
		<text>Встречается в местах повышенной электрической активности. Природа его действия остается загадкой, а именно его свойство частично нейтрализовать воздействие пси-излучения на организм человека. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_name">
		<text>«Слизняк»</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_descr">
		<text>Артефакт электрической природы. Эффективно нейтрализует воздействие пси-излучения на человеческий разум. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ball_name">
		<text>«Мяч»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ball_descr">
		<text>Нет точных данных, при каких условиях образуется этот артефакт шарообразной формы, из-за которой и приобрел свое название, однако практика показывает, что чаще всего его можно встретить в местах повышенной электрической активности. Обладает свойством нейтрализовать негативные эффекты пси-излучения даже при очень длительном воздействии на человека. Радиоактивен.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fonar_name">
		<text>«Фонарь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fonar_descr">
		<text>Артефакт, который в результате энергетического коллапса потерял почти все свои свойства. Представляет некоторый интерес для науки, так как выделяют световую и антигравитационную энергию.</text>
	</string>
	<string id="st_af_tapeworm_name">
		<text>«Цепень»</text>
	</string>
	<string id="st_af_tapeworm_descr">
		<text>По сути, это чистая двуокись кремния, если брать во внимание, исключительно, атомную массу вещества. Тем не менее, отличается от природного хрусталя не только насыщенным купоросовым оттенком, но и механическими характеристиками. Образуемый в скоплениях аномалий типа "Электра", данный кварцевый фрагмент имеет сложную систему внутренних токов, при внешних диэлектрических свойствах.</text>
	</string>
	<string id="st_af_moh_name">
		<text>«Мох»</text>
	</string>
	<string id="st_af_moh_descr">
		<text>Артефакт странным образом сочетает в себе свойства, характерные для продуктов гравитационных и электрических аномалий, хотя достоверно известно, что порождается исключительно в аномалиях электрического типа.</text>
	</string>
	<string id="st_af_serofim_name">
		<text>«Серафим»</text>
	</string>
	<string id="st_af_serofim_descr">
		<text>Редкий артефакт элктро-магнитной природы. Генерирует кратковременные электрические импульсы, благотворно влияющее на организм. Улучшает общее состояние здоровья, а также клеточный и тканевой метаболизм. По основным  характеристикам является метаболическим корректором двойного действия, способствующим быстрому восстановлению организма. За счет стимулирования метаболизма различных химических групп ускоряет рост мышечной массы.</text>
	</string>
	<string id="st_af_elektron_name">
		<text>«Электрон»</text>
	</string>
	<string id="st_af_elektron_descr">
		<text>В сравнении со многими другими артефактами, «Электрон» не имеет никаких полезных свойств. Скорее даже наоборот, его транспортировка довольно затруднительна, из-за аномально большой массы. Но именно это качество и сложность в обнаружении делают артефакт особенно ценным. Научные лаборатории платят хорошие деньги за подобные образцы.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_kogot_name">
		<text>«Коготь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_kogot_descr">
		<text>Красивое стеклоподобное образование электростатических аномалий. За внешней привлекательностью таится немалая опасность: артефакт может причинить значительый вред здоровью, хотя и обладает отличными кровоостанавливающими свойствами.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_vaselisk_name">
		<text>«Василиск»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vaselisk_descr">
		<text>Один из немногих артефактов в Зоне, который хорошо справляется со всеми видами физических воздействий на своего владельца.\n%c[255,46,172,247]• %c[default]Физическая имунность: +25</text>
	</string>
	<string id="st_af_geliy_name">
		<text>«Гелий»</text>
	</string>
	<string id="st_af_geliy_descr">
		<text>Яркий (в буквальном смысле слова) представитель семейства электростатических артефактов. Выделяет газообразное вещество, благотворно влияющее на организм. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gimlet_name">
		<text>«Буравчик»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gimlet_descr">
		<text>Самый мистический и неизученный артефакт-девайс. Главная ценность заключается в его свойствах перемещения, благодаря которым легко и просто можно телепортироваться куда угодно. По слухам, именно такой артефакт был у легендарного Проводника.</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>«Компас»</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Редкий артефакт - последний раз его находили много месяцев назад. Обладает способностью показывать разрывы в аномальных полях. Говорят, с его помощью можно без малейшего риска пройти мимо самых сложных аномалий, однако очень мало кто знает, как с ним обращаться. Весьма радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart">
		<text>«Сердце Оазиса»</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart_descr">
		<text>Артефакт из центра легендарного Оазиса. Судя по всему, представляет собой кристаллизовавшееся растение, которое переняло присущее Оазису свойство благотворно влиять на организм в целом. Ранее по словам учёных был сугубо радиоактивен, поглощая негативное воздействие радиации из того места, где был обнаружен, теперь же он напротив поглощает воздействие радиации на носителя. Однако не рекомендуется пребывать с ним в очаге радиации длительное время.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dragon_eye_name">
		<text>«Глаз дракона»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dragon_eye_descr">
		<text>Очень существенно уменьшает вес рюкзака, а также обладает хорошими восстановительными характеристиками. Ввиду чрезвычайной редкости и высокой эффективности пользуется огромным спросом.</text>
	</string>
	<string id="st_af_monolith_name">
		<text>«Монолит»</text>
	</string>
	<string id="st_af_monolith_descr">
		<text>Артефакт многократно увеличивает общую скорость регенерации тканей организма после травм любой природы. Генерирует вокруг себя мощнейшее гравитационное поле, которое локально снижает воздействие силы тяжести. Крайне радиоактивен. Происхождение артефакта окутано тайной.</text>
	</string>
	
<string id="af_drops">
		<text>«Капли»</text>
	</string>
	<string id="st_af-drops_descr">
		<text>Формируется аномалией «Жарка» при высоких температурах. Внешне выглядит как почерневшее каплевидное образование с глянцевой поверхностью, покрытое трещинами.</text>
	</string>
	<string id="af_ameba_slime">
		<text>«Слизь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ameba_slime_descr">
		<text>Точно известно, что артефакт порождён аномалией «Холодец». При ношении его на поясе раны меньше кровоточат, хотя тело хозяина становится уязвимым к различным ожогам.</text>
	</string>
	<string id="af_ameba_slug">
		<text>«Слизняк»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ameba_slug_descr">
		<text>Формируется аномалией «Холодец». Негативные свойства этого артефакта компенсируются тем, что он повышает свёртываемость крови. Такой артефакт нечасто можно встретить, и за него дают неплохую цену.</text>
	</string>
	<string id="af_ameba_mica">
		<text>«Слюда»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ameba_mica_descr">
		<text>Aномалия «Холодец» способна породить такой артефакт при редчайшем, экстремальном наборе физических условий. В результате получается полупрозрачный твёрдый объект. Артефакт дорогой и редкостный.</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_spring">
		<text>«Пружина»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_spring_descr">
		<text>По мнению некоторых исследователей-теоретиков, этот артефакт представляет собой гибрид «Батарейки» и «Пустышки».</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_pellicle">
		<text>«Пленка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_pellicle_descr">
		<text>Этот артефакт настолько редок, что многие исследователи даже не догадываются, что такая субстанция может существовать в естественных условиях. Отторгает едкие химические компоненты.</text>
	</string>
	<string id="af_rusty_thorn">
		<text>«Колючка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_thorn_descr">
		<text>Результат взаимодействия аномалии «Ржавые волосы» и тела невнимательного сталкера. Шипастый артефакт колет тело владельца, как бы его не крепить. Но он же помогает очищению организма от радионуклеидов. Довольно распространённый и дешёвый.</text>
	</string>
	<string id="af_rusty_kristall">
		<text>«Кристальная колючка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_kristall_descr">
		<text>Кристаллизируется в аномалии «Ржавые волосы». Выводит радиацию из организма естественным путём. То есть, через уши вместе с некоторым количеством крови. Возможна потеря крови и через другие отверстия. Попадается нечасто и довольно эффективен, чем заслужил себе стабильную цену на рынке артефактов.</text>
	</string>
		<string id="af_rusty_sea_urchin">
		<text>«Морской Ёж»</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_sea_urchin_descr">
		<text>Аномалия «Ржавые волосы» очень редко порождает такой артефакт. Повышается кровяное давление, организм избавляется от большого количества красных кровяных телец. Но вместе с ними из организма выходит накопленное излучение и вредные газы. Сахаров в своей фундаментальной работе "Ионзация и поляризация компонентов редких артефактов" заметил, что состав этого формирования обладает критической стабильностью, и добиться создания такого артефакта в условиях лаборатории в ближайшие десятилетия нереально.</text>
	</string>
</string_table>