<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="ls_header">
		<text>NIMBLE'S HANDBOOK</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Excerpt #</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Rank has eight different levels starting at 'Rookie' and finishing at 'Legend'. It can be increased through almost any in-game activity, and certain features may require reaching a high rank before they can be used.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Achievements can be unlocked through certain in-game accomplishments or by reaching statistical milestones. Every achievement is unlocked with an appropriate reward which can be viewed in the PDA.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Basic, advanced and expert tools are required by most mechanics in order to perform certain upgrades on weapons and outfits. Such items can often be found in stashes received as rewards for completing tasks.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Sleep deprivation is an optional feature where the passage of time and using consumables will gradually drain the player - eventually requiring them to rest when prompted. Failing to do so may have dire consequences.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Helicopter gunships can be seen patrolling many of the Zone's locations. When engaged in combat members of the helicopter's faction may often call on it for air support to help destroy attacking or defending forces.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Ironman mode gives a true sense of mortality. When the player is killed all saves for that specific character are deleted and can never be restored. Pick your faction and starting location wisely.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Gunsmith and sewing kits are used to repair your weapons and outfits respectively when out in the field. Each allows up to three uses and are best used to repair items of greater value than the kits themselves.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Backpacks can be bought or found and then used to create a custom stash. Stashes created by the player are never de-spawned nor are they ever looted by other stalkers. They are permanent until all items are removed.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Sleeping bags are a great way to rest in the Zone if you are unable to find a decent bed to sleep in. They can be purchased from most major traders or potentially found in another stalker's stash.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Truck Cemetery is a large graveyard of irradiated agricultural, civilian and military vehicles. As a great place to hide a stash, an eagle-eyed stalker may find many valuables among the wreckage.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Artefact types are indicative of the anomalies they are found in. Want one that boosts your burn resistance? Search for a 'Burner' or 'Comet' anomaly and go hunting with your detector.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Completing tasks for factions will increase your goodwill with them. As it increases their traders will gradually offer you greater discounts on their goods and services.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>As you achieve more in-game your rank will increase, the available ranks are as follows: 'Rookie', 'Trainee', 'Experienced', 'Professional', 'Veteran', 'Expert', 'Master' and 'Legend'.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Most tasks can be cancelled after you agree to complete them. You can do this by speaking with the stalker who gave you the task. Just remember that cancelling a task will decrease your reputation and goodwill.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Reputation is a representation of how a stalker is viewed by their faction. It is gained and lost by helping or harming non-hostile stalkers respectively.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Reputation is dynamic and can frequently change, the available reputations are as follows: 'Terrible', 'Dreary', 'Awful', 'Bad', 'Neutral', 'Good', 'Great', 'Brilliant' and 'Excellent'.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Darkscape is a large forest between Cordon and Dark Valley. While there are few reasons to visit, it is frequently used as a hideout by loners and bandits with a bounty placed on their heads.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Remember to ask regular stalkers if they have any jobs available. Just because they aren't anybody important doesn't mean they won't be willing to pay you to do their dirty work.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Rostok's arena hosts two types of competitions: the traditional fights where stalkers battle each other for cash rewards, or challenges where they attempt to kill increasingly harder mutants.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Online exclusion radius can be set via the game options and defaults to 25m. It creates a no-spawn area around the player preventing mutants and other stalkers spawning unfairly and dangerously close.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Freedom completely occupies Yanov Station in Jupiter after a mysterious stalker assisted them several years ago. Some of their well-known members have since relocated to their new northern base.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>The 'Completionist' achievement is received for unlocking all other available achievements. How many achievements are available to you depends on your faction and whether or not story mode is enabled.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>It is much easier to avoid detection when travelling during the night or through heavy rain. However, you risk encountering fierce nocturnal mutants.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>You won't be able to issue orders to companions if you leave them behind. Companions in Wait or Patrol modes will not travel with you to new map locations.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Вы не сможете отдавать приказы напарникам, если бросите их и оставите позади. Спутники, находящиеся в засаде или патруле, не смогут путешествовать вместе с Вами.</text>
	</string>
<!-------------------A.R.E.A.-------------->
	<string id="ls_tip_26">
		<text>«Где, чёрт возьми, мой рюкзак! Хорошо хоть маяк нацепил, а то так бы и искал его в этих зарослях. Теперь я хоть знаю где его искать надо.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>«Выполнение заданий для группировки улучшит ваши взаимоотношения. Их торговцы будут постепенно предлагать Вам большие скидки на свои товары и услуги.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>«Не забывайте спрашивать простых сталкеров, есть ли у них какие-либо задания. Тот факт, что они не какие-то важные персонажи, не значит, что они не готовы заплатить за работу. Возможно кому-то нужен будет опытный проводник или редкий трофей.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>«Грызёшься с «Долгом», «Свобода» любит тебя. Грызёшься со «Свободой», «Долг» любит тебя. А я люблю конфликты, поэтому грызусь с ними обоими.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>«Арена на Ростке проводит два вида соревнований: традиционные поединки, где сталкеры сражаются друг с другом за денежное вознаграждение, или бои, где они пытаются убить всё более сильных мутантов.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>«Строка из записок проводника: Ночь таит в себе зверя. Если тебе необходимо покинуть убежище после наступления темноты - убедись, что на небе видны звёзды (и луна) чтобы направлять тебя.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>«Собирай каждый патрон на своём пути, независимо от калибра, и прячь где-нибудь надёжно от влаги и пыли. Быть может, завтра ты будешь нуждаться в них, а может и нет. Но взять всё равно стоит - патроны ещё и хороший источник дохода.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>«Не отказывайся от оружия, если твой навык обращения с ним низкий. Боеприпасам свойственно заканчиваться, и даже величайший снайпер будет вынужден спасаться бегством.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>«Не стоит подбирать все что плохо лежит, а то пупок может развязаться. Местные торговцы очень не любят когда им тащат поломанное снаряжение или консервные банки.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>«Доверяй своим ушам. Звук проникает как сквозь холмы, так и сквозь кусты. Слабого, отдалённого звука достаточно, чтобы приготовиться к внезапной атаке.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>«Не стоит забрасывать свой пистолет. Держи его при себе и несколько патронов к нему, в качестве запасного оружия. Никогда не знаешь, когда он тебе понадобиться.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>«Если ты выживаешь и проходишь опасности Зоны с грязной совестью - ты ничем не лучше мутанта, который преследует и убивает.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>«Не отводи взгляд с неба. Птицы и облака - одни из представителей ада, которых ты видишь постоянно. Но если ты увидишь вспышку - не думай, просто беги.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>«Когда ты ведёшь бой - жульничай, это единственное правило чтобы выиграть его. Быть справедливым не так важно, как быть живым.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>«Когда ты вступаешь в перестрелку, сохраняй спокойствие, не ругайся, жди своей очереди и атакуй, когда противник перезаряжается.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>«Лучше перестраховаться, чем потом сожалеть. Выживать - твоя единственная обязанность!»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>«В Зоне нет дятлов. Ты меня слышишь? Нет дятлов! А так же нет баб, и не ищи их. А то мерещиться тут некоторым всякое, потом находят их на ветках разбросанных.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>«Палатка может послужить хорошим укрытие от плохой погоды и комаров. Бывалые рассказывали что кого-то она даже от выброса спасла, но кто его знает!? Ты в эти сказки лучше не верь, слышишь гул и дрожь земли - сразу ищи надёжное укрытие»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>«Я когда-нибудь говорил тебе, что такое безумие? Отправляться на охоту за артефактами без соответствующего снаряжения - вот что такое безумие.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>«Предупреждён - значит вооружён. Собирай всю информацию, прежде чем приступить к действию.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>«Если на тебя напал контролёр - постарайся скрыться от его прямого взора, спрячься за что-нибудь (дерево, камень, стенка), возможно это спасёт твой разум. Когда он тебя не видит - он не может контролировать тебя.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>«Лучшее средство защиты от мутантов - местный патруль Долга»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>«Стимуляторы весьма полезны. Они залечивают раны куда быстрее, нежели аптечки»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>«Шлем на голове очень влияет на твою подвижность при быстром беге»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>«Я хочу сказать, тебе есть за что любить свои боеприпасы. Крупный калибр, цельнометаллическая оболочка, обеденный уран, полые сердечники, шоколадные батончики... Какого хрена здесь делают шоколадные батончики?!»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>«Насколько же... чертовски... тяжёлыми... могут быть... стальные... пластины...»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>«Никогда не доверяй бандитам. Даже если они кажутся весьма дружелюбными, знай - им нужны только артефакты и они не будут думать дважды, чтобы вонзить тебе нож в спину.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>«Военные здесь не для того, чтобы защитить нас от Зоны, поэтому если увидел солдата - беги и спасай свою жизнь. И даже не смей думать, как это будет выглядеть.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>«Поддерживай своё снаряжение в хорошем состоянии, чтобы оно могло поддерживать тебя.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>«Каждый сумасшедший, который посмеет поднять руку на Зону может быть уверен, что Зона отгрызёт ему эту руку без угрызений совести.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>«Не стоит помогать другим людям, когда они попали в беду. Максимум, что ты получишь в благодарность - это пулю в голову, когда опустишь своё оружие. Так что не заворачивайся.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>«Передвигаясь в ночное время или в сильный дождь, легче избежать обнаружения врагами, но выше риск встретить ожесточённых ночных мутантов.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>«Будь хорошим лидером! Если ты не сможешь отдавать приказы напарникам, если бросишь и оставишь их позади, ты потеряешь уважение. Так же знай что спутники, находящиеся в засаде или патруле не смогут путешествовать вместе с тобой.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>«При ремонте сильно повреждённого оружия техники будут просить огромные деньги. Запасные части не появляются из воздуха - за них приходится платить. Так что на самом деле оно того не стоит.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>«Прислушивайся к звукам, издаваемым аномалиями: твой слух сможет лучше определить её местоположение, нежели твой взгляд.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>«Следи за тем, чтобы твоё оружие всегда было заряженным. Только анархисты оставляют свои магазины полупустыми.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>«Всегда имей при себе препараты, на случай начинающегося выброса, когда поблизости нет никаких укрытий. Они не смогут защитить тебя полностью, но, быть может, они помогут тебе добежать до первого попавшегося укрытия, прежде чем ты поджаришься.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>«Начинай скупать патроны для своей любимой пушки, как только у тебя появятся деньги. Даже если ты знаешь, что до покупки самого оружия ещё очень и очень далеко. Но будет обидно, если подобного оружия ты так и не найдёшь вообще.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>«Бери с собой как можно меньше снаряжения, чтобы можно было принести как можно больше вкусняшек и продать торговцам когда вернёшься. Прошу прощения, «если» ты вернёшься.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>«Используй свой детектор артефактов как можно чаще. Иногда артефакты появляются и после пси-шторма.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>«Осматривай тщательно места, по которым планируешь пройти. Ты спасёшь себе жизнь, заметив кровососа до того, как он заметит тебя. Если тебе посчастливилось услышать его - остановись, поворачивайся на звук и встречай его с улыбкой. Ха, я просто шучу.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>«Никогда не пересекай вражескую территорию когда солнце слепит тебя или демаскирует светом в спину. А ещё лучше вообще никогда не пересекать вражескую территорию».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>«Ты бы лучше засунул свою мораль куда подальше. Зона предлагает собственный набор правил, которые не имеют ничего общего с теми, что ты соблюдал на Большой Земле.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>«Не будь героем. Никогда не бойся убежать от врага.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>«Помни, что у тебя нет друзей в Зоне. Если ты услышал, что кто-то попал в беду - продолжай идти, будто бы ничего не случилось. Если, конечно, ты ищешь быстрой смерти.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>«Запомни звуки издаваемые мутантами. Зная того, кто мчится на тебя, позволит выйти из сложившейся ситуации наиболее эффективными путями.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>«Всегда носи с собой магазин с бронебойными патронами для всех своих стволов. Мутанты не могут носить бронежилетов, а вот враждебные сталкеры - да.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>«Всегда бери с собой хотя бы одну бутылку водки. Когда твой антирад закончится посреди аномалии - ты будешь благодарить меня.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>«Пачка сигарет в день отгонит голод ненадолго в тень.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>«Когда будешь красться к кому-то или чему-то - не забудь выключить фонарик!»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>«Будь здоров. Не используй наркотиков, по возможности ешь здоровую, не загрязнённую пищу, пей очищенную воду и регулярно высыпайся.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>«Следи за своим психическим состоянием, расслабляйся за любимым делом, чтобы снять стресс. Большинство сталкеров предпочитают порнографические журналы, но ты можешь быть более оригинальным.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>«Репутация даёт представление о том, как к сталкеру относится своя группировка. Она улучшается или ухудшается в зависимости от того, помогал он или вредил дружественным сталкерам.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>«Зона жива, поверь мне. Она питается, дышит, а ещё она гадит. И вот, когда она гадит, тебе лучше укрыться где-нибудь, если не хочешь быть спущенным в канализацию.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>«Красота вокруг поражает меня больше всего. У нас просто не хватает времени полюбоваться местностью, потому что Зона может уничтожить нас в тот момент, когда мы меньше всего этого ожидаем.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>«Глупец тот, кто ничего не боится, но утверждает, что знает всё.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>«Никогда не стоит недооценивать голодного пса. Где один пёс, там и десять.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>«Будь осторожен, приближаясь к другому сталкеру. Порой их сердца намного темнее, чем сама Зона.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>«Дружба - это магия. Даже в Зоне.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>«День 1: мои волосы начали выпадать. День 2: моя кожа стала шелушиться. День 3: я не могу пошевелиться. Жадность... Хотел сэкономить на лекарствах. Теперь уже слишком поздно.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>«Султан - настоящий подонок. Он наступит на хвост каждому сталкеру, кто скажет слово против него. Так будь милым, и он будет нежным.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>«Всякий раз, когда ты ощущаешь подавленность внутри себя - присядь, отдохни у костра и послушай музыку.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>«Заведи в привычку заглядывать за каждый угол и в каждую щель... Никогда не знаешь, что именно там может быть спрятано.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>«Весь мир провалился в Ад. Экономический крах на Большой земле, и Зона... Зона - это опухоль на теле Земли, и её огненные языки пламени пожрут тебя.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>«Дьявол говорил, и из его слов возродилась Зона. И он породил своих мощных прихвостней, которые несут слово его и которые приведут мир к гибели.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>«Когда ты решишь полежать ночью - всегда клади оружие на расстоянии вытянутой руки.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>«Две головы химеры отражают её натуру. Она убежит от тебя только для того, чтобы через несколько секунд безжалостно убить. Она будет нападать на тебя сзади просто выпрыгивая из темноты.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>«Кровососы - мастера скрытности. Лучше заметить его раньше, чем ты, облившись холодным потом, нажмёшь на спуск.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>«По территории монолитовцев и наёмников лучше передвигаться ночью - их патрули встречаются реже, а основные силы заняты на базах.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>«Контролёры могут остановить тебя, завладев твоим разумом. Но они не смогут остановить выстрел из РПГ, выпущенный им в пасть.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>«Вопреки распространённому мнению, надетый противогаз не помешает приёму пищи или питью.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>«Нет ничего постыдного, чтобы нажать F9, когда дела идут совсем плохо.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>«Тебя легче убить, когда ты остановишься. Поэтому... Никогда... Не останавливайся... Двигайся.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>«Будь осторожен, сталкер. Смерть всегда где-то рядом. Если ты видишь её - целься в голову.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>«Ты умрёшь уже через неделю, если перестанешь есть. Но ты также можешь умереть за долю секунды, если поймаешь пулю. Всегда содержи своё снаряжение в хорошем состоянии - быть может, ты проживёшь немного дольше.»</text>
	</string>


</string_table>